<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>remote-work on Archived my historic blog</title>
    <link>https://k-nishijima.github.io/tags/remote-work/</link>
    <description>Recent content in remote-work on Archived my historic blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2014 11:33:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://k-nishijima.github.io/tags/remote-work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>「自室で作業するコツが知りたい」と言われたので書いてみました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-29-tipstowork/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 11:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-29-tipstowork/</guid>
      <description>「自室で作業するコツが知りたい」と言われた 先日のポスト でリモートワークよいしょした結果、「自室で作業するコツが知りたい」と言われたので、書いてみます。
だ〜がしかし、そもそもそんなコツがあったら自分も知りたいし、知ってたらライフハックネタで一儲けしているはずなので、眉唾で読んで下さい。自分がどうしているか？ということを挙げて、そこから何かを推察してみましょう。
もしかしたら、どこかで読んだようなネタが書かれているかもしれません。ネタ元を覚えている限りはリンク貼りますが、覚えていない or オリジナルだと思っている（思い込んでいる）部分に関しては特にリンクを張りませんので、「おまっそれここのパクリじゃね？」というのがありましたら、ご指摘いただけるとありがたいです。
前提条件というか、環境の説明  上にリンクを張ったポストで書いたように、3年位は自宅で仕事をしています。ベットから出て5秒で仕事場です。 犬×2匹と家内が家にいて、たいていいつも誰かしらガタガタしている状態です。 たいてい音楽はかけていますが、ヘッドフォンやイヤフォンはしていません。 ごくたまに外で仕事というかノートPCに向かってたりもします。飛行機などの移動中とか、WIFIの繋がるロビーとか、カフェとか。  さて、こんな状況で、どうやって作業に集中するべきでしょうか。「精神論は禁止！」らしいので、ただ頑張るってのは無しです。というか、ただ頑張ったところで、頑張る方向を考えてそこにフォーカスしないと、どうにもなりません。。。
TODOの分類、それが問題だ みなさんおおよそTODOリストとかGTDとかBacklogとか、まあ何でもいいんですが、やることリストを持っていると思われます。で、それに対してどれを優先的にやるか、というのを色々なテクニックで決定して、あるTODOをやっつけて、それを消していってるわけですよね。その優先度の付け方にいろいろな名前が付いていると思うんですが、自分の場合はこんな感じでやっています。
TODOをザックリ分類してみる まず、かかる時間に関係なく、生死に関わるレベルで分類します。
 いまやらなければ死んじゃうこと どうでもいいけどやったほうがいいこと 時間が空いたらでいいや  「いまやらなければ死んじゃうこと」は別枠です。だってやらないと死んじゃうんだから、これは今すぐやります。例えば、車が壊れたから修理を呼ぶとか、サーバが止まったから復旧作業をするとか、締め切りが昨日だから今原稿を書くとか（既にこの設定がおかしい）。 締め切り駆動もこの1つですね。この考え方では締め切りは絶対と取り扱います。だってそれ守らなかったらお金もらえない＝ごはん食べれない＝死んじゃうわけですから。ちなみに、毎朝の犬の散歩とかもこれに分類します。犬は散歩しないと死んじゃいますからね。
というわけでこの分類は、「やるやらないを判断する必要なく、やること」リスト、ですね。やらなきゃ死んじゃうんだから、この状態のあなたはタスクの奴隷です。なんか怖そうなムチで叩かれてる奴隷を頭のなかでイメージしてくださいね〜。そこではムチを持ったあなた（の分身かも！？）が叫んでるんです。「オラオラ、働けぇ！奴隷は考える必要なし！」ってね。ということで、タスクの奴隷さんはやっつけることのみに集中してください。
ほとんどのタスクが「どうでもいいけどやったほうがいいこと」に分類されるでしょう。「うんうん知ってるよ〜、やったほうがいいよね〜」というTODOの賑やかし達です。これは、上の分類が全部終わったら、ボチボチ手をつけていきます。
「時間が空いたらでいいや」は、本当に時間が空いたらやってみます。暇つぶしでも使います。もしかしたら3秒で出来るかもしれませんが、そういうものも後のお楽しみで取っておきます（後述）。
作業する気分/時間/場所を元にTODOを取り出す 死んじゃうことを全部片付けたら、次はこっちのターンですね。多数あるTODOの中から選んで何かを出来るわけですから。この時点では様々なことを考えつつ、TODOを選びますが、一番重要なのは「今の気分」ですね。
「あぁ〜だりい、寝たい」状態の時に、どうやってTODOをこなすか？ 答えは簡単です。寝たいんだから、寝て下さい。もうタスクこなさなくても死ぬことはないし、どうぞご自由に。
「いや〜やんなきゃいけないことが一杯あるんだけど、NAVERまとめだかはてブだかを永遠と眺めて気づいたらお昼。あ〜もう面倒くせぇ」状態の時、どうしますか。ここはテクニックで何とかしましょう。そう、脳をだますってやつですよ。
 ※ぐぐってみると「作業興奮」という心理状態のようですね。
例： http://matome.naver.jp/odai/2138059460481420301
 さて、取り敢えず手を動かすのはどうすればいいですかね？ ここで、時間と場所をキーにTODOを眺めてみます。時間、というのは朝、とかお昼前、とかそういう時間もそうだし、作業できそうな時間枠、というのもそうです。例えば、いま移動中で新幹線に乗っていて、1時間は時間が取れそうだ、とかね。
1時間あれば原稿1つ書き終わるじゃん！とか、お昼前までにこの機能実装するぜ！とか、そういう気分に持っていければしめたものですね。
なので、残っているTODOから、会いてる時間枠で終わりそうなタスクをチョイスするのは、いわゆる見積の技能が必要になってきます。TODOの作り方もそうですね。大きいタスクは時間の見積がぶれてしまうし、タスクの実行効率の観点から見てもよろしくない。この辺りは難しい＆使っているツール等によって変わってくるんですが、試行錯誤で慣れるしか無いですね。「何だこの巨大なチケットはorz」というのに遭遇するのは、僕も時々あります。
また、取り敢えず手を動かし始めるのに最適なタスク、ってのもあります。例えば、
 頭はあまり使わないけど手を使ってやる面倒くさい作業 「時間が空いたらでいいや」と思って放置されているもの  はっ、どうでもいいタスクがやっつけられる瞬間が、出てきましたね！？ どうでもいいんだから、やってもやらなくてもいいんです。でも、助走に使えるんだったら使ってみましょう。
ここまで場所の話は出てこない そう、場所の話はまったくもって出てきません。場所がどうのこうの、というのは僕はあまり関係無いと思っているからです（だからこそのリモートワーク万歳！）。
ただ、ただですよ、僕はテレビを見る習慣がないので分かりませんが、例えば相撲を見るのがすごく好きな人が、テレビのある場所で相撲中継がある時間に作業が出来るとは、とても思えません。ベットを見るとダイブしてゴロゴロしたい習慣がある人も、同じくベットがある部屋では作業はできないでしょう。
逆に、カフェなどの騒音がある方が集中できる/出来ないなど、自分の弱点があると思うので、それをまず確認するところからですかね。確認できたら、一番集中できる場所で作業をするようにすればいい。
今の時代、ネットとPC、更に言うと暗号化されたハードディスクとプライバシーフィルターがあれば、どんな場所でも作業することは出来ますので、どこでもお好きなところで。
時間が最も高価な資源ということを忘れない 自分は、若い頃から仕事で徹夜をしたことは1-2回くらいしかありません。その1-2回で、自分のパフォーマンスが明らかに落ちていることが確認できたので、どんなに締め切りが近かろうがなんだろうが、必ず寝る人です。今は在宅勤務なので、昼食後の昼寝30分も必ずします。
というと、「時間が最も高価な資源」を無駄遣いしてるんじゃ？と突っ込まれそうですが、そんなことはないです。睡眠をとって頭の整理をすることは、とても有用な時間の使い方です。
上の言葉は、自分が余りにダラダラしている時に思い出して、「はっ！」とするためのおまじない、ですね。
きみちゃん、ちょっと練り足りない感ありますけど、こんな所で如何でしょうか？（なんと、これは長い私通だったのです！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートワークと地方の給与水準について</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-20-remote/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 09:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-20-remote/</guid>
      <description>REMOTE（邦題：強いチームはオフィスを捨てる）読了 rebuild.fmをはじめ、しばらく前からあちこちで話題のREMOTE（邦題：強いチームはオフィスを捨てる）をようやっと読みました。いや、読み終わったのは結構前なんですが、あれやこれや忙しくて読書メモをまとめ、アップしてる時間がなくて。。。
言いたいことは色いろあるんですが、その前に自分のポジションを明らかにしておきます。 社会人歴は17-8年、就職以来東京1年、静岡に3-4年?、その後東京に戻りずっと仕事をしていましたが、約3年前から沖縄でリモートワーク開始しました。勝手沖縄支店を名乗っての在宅勤務です。最近はカフェなどで作業をすることはほとんど無く（愛しのクリエイターズレジデンスが閉鎖されちゃってからは、月に1回あればいいほうかしら。。。）、完全に自宅の仕事部屋で作業をしています。お陰でうちの犬達は留守番が大の苦手です（ってそれは関係ないか）。
メリットとデメリットは本書でほぼ言い尽くされている この本のポジションはもちろん37Signals（現BaseCamp）ですから、「リモートワーク最高！」という所が多く、まあきちんとした現状分析もアオリも両方多く入っているのですが、それをどう消化するかは読んだ人それぞれなので置いておきましょう。書かれていることそれ自体は僕の経験上間違いないことがほとんどです。
でも現実をもうちょっと見た方がいいと思う 「書かれていることは概ね正しいけど」、とか言うと自己啓発本の批判見たくなって嫌なんですが、さすがに色々突っ込みたくなることはあります。
例えば、デメリットとしてあげられている「仕事し過ぎちゃう」という話なんですが、まあ、これは、実際あります。上手くメリハリ付けないと、気づいたらずっと仕事をし続けているってパターンに陥りがちになります。
ただそれよりも、在宅ワークの敵は仕事を始められない/仕事にならない/布団から出られない/etc&amp;hellip;というだらけてくる自分の姿勢なんですよね（笑）
（じゃああんたどうやってるの？というご質問というかリクエストがありましたら、それはまた別の機会にでも書きますね。。。）
仕事し過ぎを心配するより、ちゃんと自分をコントロールして仕事をする姿勢に持っていけるか、こっちを心配するほうが庶民の心配事としてはどう考えてもウェイトが大きくなるはずです。 それ採用の問題だよ！と本書には書かれていて、人によってはそう言われるかもしれませんが、現実問題、人不足なこの世の中、採用責任者全員が全員、イメージ通り思った優秀な人を採用できるわけではありませんので、これはどうしても避けられない問題かと思います。
リモートワークが可能な職種、というよりも可能な人を先に判断した方がいい ですので、リモートワークでガンガン生産性をあげられる人というのは、かなり限られた人なんじゃないかな？というのが僕の実感。
見分け方のポイントとしては、そんなに難しく無いと思っていて、日々のオフィスの業務でもスタンドアローンで勝手にガンガン進んでいける人は、間違いなくリモートワークに向いてるでしょう。対面のコミュニケーションには問題あるけど、メールとかチャットとかなら問題ないよ、という人でも全然OK。
逆に、情報をディスパッチするのが仕事なのに抱え込んで悦に入る人とか、飲みニケーションしないとネゴできないとか、大きい声で威圧しないと会話すらできない人とかは、まず無理。まあこれはオフィスワークでも一緒ですか。。。
というわけで、沖縄でリモートワークを導入してみようかな？と思ったマネージャーの方とか居らっしゃいましたら、一緒に仕組みづくりをお手伝いしてみたいな、などと思ったりします。逆に内地の企業が沖縄にリモートブランチ作るってのもいいですよね！お声掛けください！
同一労働同一賃金の嘘 もう1つの突っ込みどころ、同一労働同一賃金という話が出てきますが、これってどこの惑星で成立しているんですか？誰が言い出したか知りませんが、「沖縄|タイ|インド|ベトナムに発注すると単価が安い」って言ってるじゃないですか！
もっと酷いのは、現地で採用して現地の給与水準で、必要なところ、例えば東京支社、大阪支社に飛ばしてそこで採用された人と同じ仕事をさせているにもかかわらず、安くこき使うパターン。これねぇ、奴隷と同じ理屈なんですが、大手さん含め普通にやってるからコワイ。
同一労働同一賃金にならない理由 同一労働同一賃金にならない理由って何なんだろう、とぼんやり考えてみました。逆に考えると、例えばじゃあ東京の雇用コストは何故高いか。地方、例えば沖縄と比べ生活コストが高い、ってのはまあ無くなないと思いますが、実際計算してみるとそこまでの差はないんですよ。プライマリの理由にあげるにはちょっと弱い。
やっぱり、人口が多い＝採用活動に競合が多い＝コスト競争がおこる、その結果給与水準が上がる、と考えるのが妥当なんじゃないかなぁ、という気がします。都内は人材流動性もすごく高いしね。
（これいま羽田行きANAの機内で書いてるんですが、ホワイトデーのチョコレートもらった！（笑）
何故地方の給与水準は低いままか ここ3年位沖縄にいて、県内のIT関連業務従事者の皆さんとお付き合いさせて頂いてきてわかったのは、本当に異常に給料安いんです。これは何でかな〜と常々思っていたんですが、最近いくつか浮かんでいた理由がこの本をきっかけに、ちょっとわかってきたような気がします。
自分の考える理由、いくつか箇条書きにしてみます。
 経営層は技術者を尊敬していない 人材流動性が低いため、競合が起こらず給与水準が上がらない 「地方はそもそも貧乏」という嘘を信じてみんな騙されているのかも（お金はあるところにはあるのに。。。）  ざっくり言うとこんな感じでしょうか。
何故技術者は尊敬されていないか？ 一度経営者の方にまじめに聞いてみたいのですが、何で技術者の給料を上げて手厚く優遇してあげないんでしょうか？「いやギャラの問題じゃねぇよやりがいだよ」、という側面もありますが、まあ無いよりはあったほうがいいですよね。
この理由の1つに、技術者を単にコスト部門としか思っていないのではないか？と推測しています。会社の中で、価値を生み出していないと。それは単に、技術上がりの経営者じゃない場合、技術のことを知らないからなんじゃないか、もしくは知ろうとしない、知る気がない、あたりなのではないかしら。 推測ばっかりなので、これを読んだ偉い方がいらっしゃったら、実際のところを教えて下さいm(_ _)m
一方で、技術者側にももちろん問題はあるのだと思います。実際、「誰かが認めてくれる価値を生み出す何か」を生み出すのってすごく難しい話ですから。。。言われたことをこなすのが仕事ではない、というのを理解するには色々と経験を積まないと分からないですし。 また全体的な傾向として、うまいこと価値をプレゼンテーションするのも苦手な方面に分類されますよね。沖縄では誰が教育したのやら、ちゃんとした場を用意して話してもらえば、技術者だろうがみんなプレゼン上手いので感動しますけどね。
人材流動性が低いのは問題 ところで、普通と言っていいのか分かりませんが、ITとかエンジニアリングの世界だったら、皆だいたい数年でステップアップして、次の会社に移って、給料が例えば倍になる、というのがあるべき真っ当なキャリアだ、と思っているんですがこれ認識違いでしょうか？ 海外なら実弾飛び交って引き抜きがあるのがあたりまえだし。。。 （10年以上1つの会社を切り盛りしてる人に言われたくねぇよ、と言われると困るけど。。。それについては今は棚上げ(^^;;）
自分はそういう認識なのですが例えば沖縄の場合、業界内で転職する人が案外少ない様な気がするんですよ。これには多分いくつか理由がありそうだと思っていて、たとえば
 口ではヤダヤダと言いながら、他に転職する魅力的な職場もないため現状を維持 隣の芝の色がわかるほど、競合他社のことを知らない。知るチャンスもない そもそもあんまりなんにも考えていない（マテ）  辺りでしょうか。
あれ？こう見ると、これ自体は働く側のマインドに問題がありそうですよね？
また、情報系の大学/学科を卒業しても、県外（例えば東京）に就職してしまう学生が多い、という事実も魅力的な就職先が少ない、ということを象徴しているのではないでしょうか。
そう、技術者の意識改革は必要だと思う 技術者は自分の技術を磨いて、それに誇りを持って、安売りしてはいけない、僕はそう思います。 決して、何でもかんでも喧嘩しろっていう煽りではありませんが、最低限、自分のいる業界内を見渡して、社内ではなく社外からの基準で見て、考えて、判断することを放棄してはいけないと思います。そうすれば、より自分や自社のことがハッキリ分かるし、これじゃいけない、と思った時に社内を変えるのか、自分の職を変えるのかも判断も分かりやすくなりますよね。
現場が幸せじゃない会社は、結局のところ良い方向には進まないと思うんです。目指せブラック企業撲滅、IT業界のイメージ底上げですよ。 常に外部からの客観的な目線を意識する、ってのはなかなか難しい話なんですが、これ1つで結構世界が変わるので、オススメです。
それを簡単に実現できるのが、勉強会を始めとするコミュニティですよ！ やっと言いたい着地点に誘導できました。 「なんとか勉強会」と言われるコミュニティって、何かの技術を修得するための会だと思ってる人、結構居ますよね（今これを読んでるあなた、どうですか？）。確かに、以前も話した資料に書きましたが、発表者側や運営側に回れば、勉強になることは色々あります。それにもちろん、ある技術情報を共有したり、拡散したりっていう要素がない訳じゃないです。でも、それって全然本質じゃないな、と最近強く思ってます。
そんなことよりも、実は他人のやってることや他人の目線、他社の基準を垣間見て、世界をチラ見した目で再度自分を見直す、これがコミュニティのより良い活用の1つだ、と今更ながら確信しています。社内でもなかなか居ないようなすごい人が、外のコミュニティにはゴロゴロ居ます。ホント笑えるくらい。
その目線を持てれば、自分が何処に進んでいて、何処に進むべきか、その山は高いのか低いのか、そもそもこの道は登ってるのか下ってるのか、よく分かるはずなんですよ。どうせだったら、高い山に登って、チラッとでも美しい景色見たいですよね？そのために自分の最も貴重なリソースである「時間」を投資するんだから。
なので皆さん、とにかく社外に出て、コミュニティ活動に参加しましょう。それが廻り回って自分の世界を広げ、自分のギャラを上げることになりますよ、というのがこの長いエントリの結論です。
僕が沖縄にいる間に、少しでもエンジニアの価値を経営層に認めさせて、優秀な人達をどんどんコミュニティに参加させて、人材流動性を上げて、結果として全体として給与水準が上がっていくように、微力ながら出来る範囲でコツコツやりますので、皆様よろしくお願いしますm(_ _)m</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>