<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Archived my historic blog</title>
    <link>https://k-nishijima.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Archived my historic blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2017 12:10:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://k-nishijima.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ブログをMediumに引っ越しました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2017/10/blogspot-2017-10-14-medium/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 12:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2017/10/blogspot-2017-10-14-medium/</guid>
      <description>ブログを引っ越しました（記事は残したままですが^^;
で、ここ最近思っていたことをポストしました。
なぜ叡智はコップからこぼれ落ちてしまったのか
https://medium.com/@k_nishijima/54a0754679b5
少しモダンなデザインになって、長文でも読みやすい？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2017、今年も無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2017/07/blogspot-2017-07-01-hackers-champloo2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 17:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2017/07/blogspot-2017-07-01-hackers-champloo2017/</guid>
      <description>このイベントをみんなで立ち上げて5年目になりました。ハッカーズチャンプルー2017、今年も大きな事故無く無事に終わりました。
 twitterハッシュタグのまとめ https://togetter.com/li/1123496 #hcmpl で探すと皆さんのブログが見つかるはず！  メディアスポンサーであるさくらのナレッジさんの事前記事と、素晴らしいイベントレポートもご覧ください。
 6月はみんなで沖縄へ！ハッカーズチャンプルーに行こう！ 沖縄のITエンジニアの熱量をお届け！ハッカーズチャンプルー2017レポート 〜開発合宿編〜 沖縄のITエンジニアの熱量をお届け！ハッカーズチャンプルー2017レポート 〜カンファレンス編〜  イベント自体の話は上記の法林さんのレポートが素晴らしいので、ここでは中の人の感想を主に書いていこうかと思います。
コミュニティドライブとはまた違った、年一発のイベント運営の難しさが色々あるんだな〜と言う辺りに気づいてもらえれば幸いです。
なかなかしんどかった事前準備 準備期間中、この祭りが終わった後、何を思うのかをずっと考えていました。今年は特にコアメンバーの移住・転職や、自分自身の本業がとてつもなく忙しかったのが重なり、事前準備に割けるリソースが殆ど無い中で、時間だけは着実に過ぎていくという、なかなかストレスの溜まる半年間でした。
ただそんな中でも、今年もいろいろな新しい企画にチャレンジし、失敗に終わったことも色々ありましたが、ちょっと上手く行ったことがいくつかあったのが救いかな、と思っています。
    遅くまで夜なべして作ったスポンサー紹介ビデオが再生できず、超焦ってる図    例えば、無料イベントなのに参加者全員にお弁当を配布したり、学生補助をして10人足らずですが合宿に無料で参加できるようにしたり、このあたりはお金の力でなんとかなりまして、スポンサー各社様には本当に感謝しています。
ただ、やっぱり事前準備の人的リソースが足りなすぎでした。コアメンバーと言われる人たちの中でも、特定の人しか動けず、負荷が全然分散できていませんでした。
そりゃまあ当然ですよね、IT業界そもそも暇な人は居ないし。。。。
こういった背景から、今回初めて米須さんと内容について簡単に打ち合わせをして、「助けて！」と訴えてみました。
ちなみに、様々なコミュニティイベントで米須さんにはクロージングを無茶振りしているのですが、普段のクロージングではまったく何もオーダーを出していません(^_^;)
クロージング芸人としてすっかり定着していて何よりです！
さて、窮地を訴えてみての反応は、どんな感じだったのでしょうか。
反応はどう？  「来年もまた来たいです！」「とても有意義な時間でした！」「スポンサー検討します！」  ありがとうございます！（来年あるかどうか分かんないけど(^_^;)
 「祭りとしてはあって欲しいけど、自分が運営するかってなるとちょっと（笑」  おおよその意見は、このあたりに分類されます。そりゃそうですよね、祭りは楽しいけど、イベント運営とか何やるか分かんないし、変なおじさんが偉そうだし、なんかとにかく大変そうだし。うんうん、そうですよね、自分もそう思います。
でも意外に「運営とか何やるか分かんない」＝「よりよりものにするためならなにやっても良い」と言うところに気づいて欲しいな〜と、思っていたりします。
 「出来ることからお手伝いします！」的な若者が何人も居た。  素晴らしい！それではこの契を・・・！
と言うのは冗談ですが、スタッフはイベントの奴隷であることは確かです(^_^;)
「中の人になる」というのは、自分たちのイベントを作ることが出来るという面において意外に面白いことなのですが、それが意外と自然には伝わらず、また伝える努力を完全に怠っていた、というのも事実です。
あらゆるコミュニティ活動において、自分の基本的なスタンスとして「気づけ、察せ、自分で飛び込め、もしくは無茶振り＆巻き込み巻き込まれ」が行動原理としてありました。 こうやってしまうとどうしても、良くも悪くも敷居高いというか、まあとにかく知らない人にはかなり無理があるよね、という点に最近ようやく気づき始めたわけです。
なので、「もっとお前自身がが歩み寄れと、そして助けを求めよと。ただし具体的なタスクに落として！」ということで、上で紹介した米須さんのクロージングにつながります。

何をどう助けてほしいの？ 米須さんの資料にもあるように、今のハッカーズチャンプルーのスタッフとしては、事前準備を行うコアメンバーと、当日のイベント運営で働く当日ボランティアの2種類があります。
この中の「自分でこんなイベントにしてやるぜ！」という勢いのあるコアメンバーが必要です。
正直、ある程度慣れてきているイベント運営ですので、結論的に言えば、敢えてこういいますが「この程度の」イベントは当日の人手がかかる部分を当日ボランティアをお願いして、そこだけみんなで手分けすれば出来てしまう、と言う事実があります。
だけどどうなの、色々振り返ると、もっといい・楽しいイベントに出来んじゃないの？という思いも一方であります。
毎年同じことやってても成長はないので、何か新しい企画にチャレンジしてみる、というのもその思いの一つ。いろいろ試してみて、よかったら継続すればいいし、失敗したと思ったら改めればいいし、その繰り返し。
そんなこんなで、ちょっとずつ色んな経験値をためてもらって、それぞれの人生が豊かになればなぁ、というのが自分としての隠れた、ただし壮大な願いです。
そして、そんな場所を維持するのは、来年は難しくなりそうです。
ハッカーズチャンプルーらしい、特定の技術によらないごちゃ混ぜの、あの謎のワクワク感。スリルのあるぶっ飛んだLTがメインセッションとしのぎを削るあの感じ。
沖縄のみんなで育んできたこのイベントは、一旦shutdownの憂き目に合うのでしょうか。
（そしてきっと一旦閉じたら、もう同じ感じには出来ない気がする(^_^;)
というわけでコアメンバー募集！ 最後にド直球ですが(^_^;) 公式サイトに掲載していた、コアメンバー募集の再掲です。
 実行委員会には、以下のような仕事があります。イベントの数ヶ月前からイベント終了後まで様々な仕事があり、これを各自個人の空き時間で処理して行きます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2017 今年もいい天気でした！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2017/05/blogspot-2017-05-13-jaws-ug-cloud-on-beach-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 14:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2017/05/blogspot-2017-05-13-jaws-ug-cloud-on-beach-2017/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2017 、今年も熱い勉強会といい天気のビーパがセットになって、とても楽しい勉強会になりました。
当日の様子はこちらのまとめをご覧ください。その他のトラックの資料はJAWS-UG沖縄のFacebookページに共有いただいていますので、是非そちらをご覧ください。
今年はボランティアのカメラマンが居なかったので、少しですが西島の撮った写真を共有しておきます。
今年は昨年までのダブルトラック構成をシングルトラック構成にして、「みんなで」「地べたで」「マッタリ」した勉強会となりました。たまにはこういうのもいいですよね。
西島は「簡単ログ解析ハンズオン」と題して、Amazon AthenaとAmazon QuickSightのハンズオンをやってみました。事前にテストしていたにもかかわらず、一部手順がコケましたゴメンナサイ(^_^;)
見かけはQuickSightで取り繕いましたが、Athenaのほうがこれ若干癖があるものの、なかなかに熱いサービスですな、というのが皆様に伝わったなら幸いです。
簡単ログ解析ハンズオン from Koichiro Nishijima
&amp;hellip;と言うブログを、間に合えば次回予告をしようと思っていた「JAWS-UG沖縄 もくもく勉強会 2017年5月」の会場で書いています(^_^;)
https://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/60352
自己紹介と今日のやることを簡単に話したあとは、Lambda+APIGatewayで困ってることに関してディスカッションしたり、MFAでハマったことなどを披露したりと、人数が少ないゆえにディープな議論が活発にされています！

やっぱこれぐらいでワイワイもくもくやるのもいいですね〜(^^)/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年、今年はどんな年にしますか</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2017/01/blogspot-2017-01-01-eip/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 17:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2017/01/blogspot-2017-01-01-eip/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。
仕事が全く終わらず、単なる週末の日曜日でしかない2017年の元旦は、陽が出てとても暑いアイス日和のいい天気になりました。
    初日の出（と言うには相当上がっていますが）    沖縄に来てからもう5年があっという間に過ぎているという事実にビックリします。沖縄のIT業界もあの頃とはすべてが変わったようであり、何も変わってない部分もあるような、不思議な感じがします。
ここ数年は毎年元旦にはブログをアップしているようで、それを見ると去年とほとんど同じ行動しているのがちょっと面白いです。元旦に洗車するのは年末の混んでるときよりオススメです（年内にどうしても！というあの感覚が無い人には、ですが、、、）。
2016年の振り返り：個人編 2016年は、海外を含め割りと多くの旅行をしました。毎年行く久米島はもちろん、台湾には短い滞在ですが1・4・12月と3回行ったし、久しぶりにF1を鈴鹿サーキットで現地観戦したし、そして12月頭には、AWSを触って以来の憧れだった AWS re:Invent のためにラスベガスまで行くことが出来ました。

ラスベガス土産でインフルエンザになったこと以外は、どの旅行も楽しみました。やっぱり旅はいいですね。普段の生活では得られない刺激が色々とあります。今年も継続して、また色々な所に行く予定です。
このラスベガス行きを勢いでポチってから、とうとう英会話の勉強をはじめました。やらなければアカンあかんと思い続けてはや20余年、、、ITエンジニアの端くれとして、一応読み書きはまあ時間を掛ければなんとかなっていたものの、会話は全く1ミリも駄目でした（正直あまり話す機会も無いという…）。
7月下旬くらいから、平日はDMM英会話を最低2レッスンとその他自主勉強をやっています。約4ヶ月位のトレーニングでしたが、無事ラスベガスでも路頭に迷うことはありませんでした。が、反面課題も多く見え、早くレベルアップしたいと焦るばかりです(^^ゞ
（実は片方の耳が非常に聞こえづらいので、雑踏の中での会話が本当につらい…日本語でも辛いw）
レベルアップといえば、同じ頃に万歩計代わりにとはじめたポケモンGOはレベル27になりました。「まだやってるの！？」と驚かれることが多い今日このごろですが（笑）、上記のように初めた時期がリンクしているため、自分の英語力だと勝手に思うようにして地道に続けています(^^ゞ
昨年は海との付き合い方が少し進歩して、ダイビングを初めたときから使っていたウェットスーツも新調して、夏の間は素潜りの割合が減って、セルフダイビング（ガイドさん無しで自分たちだけで潜るスキューバダイビングのスタイルです）で毎週末ガッツリを潜りました。
自分で海中をナビゲーションしてそこにいる生物と触れ合う（触りませんが！撮るのは写真だけ）・海を楽しむ醍醐味は、なかなか他では味わえない楽しさです。

2016年の振り返り：コミュニティ編 2016年は自分がGo言語を勉強するために、みんなに教えてもらう場所を作りたくて、Golang 勉強会 in Okinawaを始めました。オンラインのSlackと、オフラインでは時々開催する勉強会がメインの活動です。勉強会は割りと少人数でモクモク系の勉強会になることが多いのですが、リアルな情報交換が熱くとても実り多いですw
最近忙しすぎて開催できていないので、ここ最近仕入れた知識を共有するのに、また近々やりたいですね。
JAWS-UG沖縄は年数回の安定稼働、と言いたかったのですが、ここ最近更に盛り上がっておりまして、今月28日に開催のイベントでは40人→50人に増枠したのに、キャンセル待ちとかナニソレ！？という非常事態になっております。有り難いことですm(_ _)m
JAWS-UGの全国イベントの方は、音楽性の違い(?)かどうか知りませんが JAWS DAYS 2016 をもって卒業しましたので、いまは全く関わっていません。コミュニティの基本に立ち返り、地道に地方を盛り上げていきたいと思います。
そうだ、夏前にはAWSに関する書籍を共著で書かせていただきました。これはなかなか無い経験をさせていただいて有り難いことでした。でも、やっぱり共著って難しいですよね(^^ゞ
そして夏以降、（海に行くのに）忙しすぎて、Slideshareに公開している資料がパタリと止まっています・・・コレはいかんのでなんとかしたいです。
自分でも仕掛けていくのとともに、各種勉強会での登壇依頼、お待ちしております！
最後になってしまいましたが、ハッカーズチャンプルーは今年もやりますよ！
（余談ですが何だか近年、色んなイベントの「日付を早く決めろ」と、下手すると1年前から言われているので一体何屋なんだ感があります…この辺も早いタイミングで次に繋ぎたいですね(^^ゞ

2016年の振り返り：仕事編 なんやかんやと忙しい年でした。そして現在進行形なデスマーチ状態・・・まあこればっかりは仕方ありません。この業界暇な人はいません（たぶん）。
一昨年末に開始したサービスが軌道に乗りつつあるのと、マーケティング的にも会社のポジションが改善できている手応えはあるものの、あまりに日々が忙しすぎて次への仕込みが遅れていくのが困ったものです。
生み出したモノに対する定常的なテコ入れの時間は必要だし、次のトライへの種植えも必要だし、更にその先の妄想も必要だし…。
ということで今年は少し種まきをしたいな（と言うかしないと死ぬ(^^ゞ
2017年、今年はどんな年にしますか 今年もいろんなことを楽しんで、進んでいきたいです。
旅も、技術も、コミュニティも。
出来ると思えば、きっとeverything is possible!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2016、無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/07/blogspot-2016-07-11-hackers-champloo2016/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 22:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/07/blogspot-2016-07-11-hackers-champloo2016/</guid>
      <description>気づけばあっという間に2週間以上経っていますが、今年も無事ハッカーズチャンプルー2016が終わりました。ブログを書くまでが勉強会と煽ってる手前、自分も振り返りブログを書いておきます。
ハッシュタグのまとめはこちらにアップしてあります。
（ちなみにその間にも大阪出張したり、OSCさんに出させていただいたり、Goの勉強会やったり、いろいろしてました(^^ゞ
都合4回目、開発合宿＋カンファレンスというフォーマットで挑んだ中では2回目のハッカーズチャンプルーでしたが、スポンサー各社・ご協力頂いたボランティアの皆様のおかげで、今年もそつなく、大きな事故もなく（小さい事故はいくつかありましたが(^^ゞ）、無事終えられたことを嬉しく思います。
今年は自分でも開発合宿に泊まりで参加し、合宿（宿泊）中に具体的にどのようなオペレーションが必要かを実体験しました（自宅から15分でしたが&amp;hellip;）。
基本コンセプトの「参加者のみなさんの時間の使い方に対して極力干渉しない」は継続しており、公式イベントはチェックイン日のウェルカムパーティだけとしましたが、そのパーティーも楽しく盛り上がり、なかなか良かったのではないかと思います。

海に行きたい方は海に行き、部屋にこもる方はこもり、宿泊者以外で外部からも合宿会場で飲み食いし仕事をし、と様々な時間の使い方をしてもらい、こちらとしても嬉しかったです。
惜しむらくは素敵と評判のスパに一度も行く時間が取れず・・・ではなくて、まだ要望として「周りの人が何やってるか分かるといいな〜」という感想を頂きました。
これはなかなかさじ加減が難しい問題なのですが、例えばホワイトボードに付箋とか、Trelloのボードのようなもので誰が何をやっているか〜を共有しても良かったかもしれませんね。

ビーチがなくてもよかった？どう？ 今年の合宿会場はビーチのそばではなく、またカンファレンス懇親会もビーチパーティを意図的に除外した設計になっていましたので、普通にそのまま従うだけだと、まったくもって海とお近づきになるチャンスは無かったかもしれません。
主催側としては一番気になっていたところでしたが、実際には前述のとおり自分で車を借りて遊びに行った方もいらっしゃいましたし、後泊を利用して海に行かれた方もいたりという感じでしたが、来沖されたゲストの皆様はどう思われましたでしょうか。
（全然関係ないですが、会場の窓の向きの関係で「初めてオスプレイ見ました！」という方が多数いらっしゃいました。現実世界においてあのティルトローター機を見る機会は、沖縄以外ではなかなかないと思いますので、それはそれで意義があった・・・？）
繰り返しになりますが今後も基本的に、押し付ける体ではなく自主的に・好きなように時間を使ってもらう、もちろん依頼されれば全力で遊ぶというスタンスで行きたいと考えています。
皆さんがうまい感じでイベントのフォーマットを使って、よりハッカーズチャンプルーを・沖縄を楽しんで頂ければ、と願っております。

県外からの合宿参加者が半数以上 今年の開発合宿は、学生補助を取り入れた関係で学生さん達が多数増えたかわりに（学生補助が行き渡らなかった方々もいました、ゴメンナサイ(;_;）、県内社会人の参加が若干減って、55%が県外からの参加ということになりました。
ヒアリングした範囲では「Rebuildでnaoyaさんが自慢しまくってたから」という事例が多数観測されました。流石naoyaさん、ありがとうございます＆今年はお会いできず残念でした(^^ゞ
それはさておき、県内の社会人の方々にも、是非この開発合宿をもっと有効に活用してもらえたらな！と思っております。キッチリ合宿で新機能を開発しリリースされた実績もありますし、根を詰めた時間の使い方としてはかなり有意義と思いますので、是非ご検討下さい。

毎年少しずつ課題を解決 これを書くために昨年の「無事終わりました」ブログをざっと読んでみましたが、改善できる点は地味に潰している様子が手に取るように分かり、少し前進した感があって安心しました。

なかなか完璧なイベント運営というのは難しいと思いますが、少しずつ、理想に近づけていけたらなぁと思います。
ということで地に足つけて、地道に積み重ねていきたいと思います。
日々のコミュニティ活動でまたお会いできることを楽しみにしております。
そして、また是非来年もお会いしましょう！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EC2のSecurity Groupに自分のIPを登録するツール書きました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-12-nanairoishi/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2016 15:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-12-nanairoishi/</guid>
      <description>「過去に書いたあらゆる小物ツールをgoで書き直したくなる病に冒されている」西島です、こんにちは。
はい、今日もgolangの勉強中です。 今回のネタはよくある「IPがコロコロ変わる環境からEC2にアクセスするときどうすんだよおおお」問題を解決するために「七色石」というツールを書いてみました。
https://github.com/k-nishijima/nanairoishi
インストール方法などは上記READMEを見てください。
類似のツールはshellで書かれたものなど、いろいろありますね。いいんです、go言語の勉強なので(^_^;)
動きとしては、自分のグローバルIPを取って、セキュリティグループに追加、ヒストリに保存（次回同じ設定名で実行されたら、以前の設定をセキュリティグループから削除を試みる）、という、至ってシンプルな動きです。詳しくはソースを見てください。
モバイル環境ほか、よく落ちるルーター経由で仕事している人（自分）、もしかしたらオートスケール配下のEC2なんかでも使えるとは思いますが、試してはいませんので自己責任にてお願いします。
バグや何か面白いアイデアがあったらプルリクエストお待ちしております！
使い方 $ nanairoishi init  とするとコンフィグファイルの在り処が、
$ nanairoishi -h  とするとUsageほか設定ファイルの書き方例などが出ます。
config.yaml にはいくつでも設定がかけます。簡単に日本語で解説をつけときます。
Configs: - Name: 設定名（この名前で update -n 名前と実行します。多分日本語はダメだと思います） Profile: aws_profile_name（AWS Credentialsにあるprofile名を指定） Region: us-west-2（リージョン名） ID: sg-aaaabbbb（操作する対象のセキュリティグループ名） Port: 8080（FromPort/ToPortをこの値で指定します） - Name: myProject2 Profile: aws_profile_name Region: us-west-2 ID: sg-ccccdddd Port: 8081  上の例で、myProject2のセキュリティグループを更新したい場合は、以下のように実行してください。上手くいくと最後にDescribeSecurityGroupしてくれます。
$ nanairoishi update -n myProject2  七色石ってなあに？ それはもちろん・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ここ最近のコミュニティ活動報告</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-04-community-etc/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 09:39:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-04-community-etc/</guid>
      <description>仕事でブログ書いてると、本当に個人ブログとか書かなくなりますね。。。
ということで久しぶりに書いてみました。ここ最近登壇させて頂いた資料とか、もうあと3週間を切ったハッカーズチャンプルー2016の宣伝などです。
第2回Golang勉強会 in Okinawa https://okinawa-go.doorkeeper.jp/
「沖縄でgoやろうぜ！」という有志が集まって始めた okinawa.go ですが、 先日5月21日に第2回勉強会を開催しました。「ブログを書くまでが勉強会」といつも口酸っぱくいいつつ、自分では全然書いていなかったので、まずこれを書いてみます。
第2回は「すごい広島」方式でやることを宣言して、お菓子を食べながらモクモク各自作業をする、というアットホームな感じでやりました。真剣に、でもゆるく1つのテーマに集中して勉強するのは、社会人にとってなかなか時間が取りづらいものですが、こういうふうに集まってやると集中できていい感じです。参加者の皆様からは
 「みんなシーンとしてやってて、楽しいの僕だけかと思ってました！」 「久々にコード書けて良かったです！」  などなどの声が上がっておりました。
みんなのやったことはIssuesにありますので、よろしければ見てみてください。
さて、西島は何をやっていたかというと、2点ありまして、1つは http://okinawa-go.github.io/ を hugo で構築してました（まだIssueクローズしてない・・・）。仕事で鬼のように使っている hugo で、速攻（1時間弱くらい？）で GitHub pages にコンテンツをアップしました。 hugo は golang で書かれている静的Webコンテンツ生成エンジンです(RubyにおけるJekyllみたいなもん)。
本当はどういじったかという話をチュートリアル的にまとめよう、と思っていたのですが↓の資料を作っていた関係で時間がなく、断念しました。hugo は微妙いところも多数ありつつもかなりイケてるツールなので、これはこれでまた別途共有したいと思ってます。
2点目は、「Helloworldの次の一歩」というLT資料を作っていました。以下に貼ります。
Helloworld次の一歩 from Koichiro Nishijima
勉強会の最後にこの資料を発表しつつ、みんなで「あーだーこーだー」いいながら知見を共有しました。
そういえばその後の展開ですが、初めてお客様先に導入したgoで書かれたツールは、無事元気に動いているようです。良かったよかった(^^)
第1回Golang勉強会 in Okinawa 2016年は3月19日に行われた第1回の報告ブログは、木下さんが詳細にまとめてくださっているのでリンクを貼ってお茶を濁そう(^_^;)
ちなみに第1回でLT（というほど短くなかった。。。）した資料も貼っておきます。若い学生さんたちが多数来そうだったので、こんな話をしてみました。みんな熱くなって、なかなかに好評でした(^^)
楽しいエンジニアライフを送るために重要なこと from Koichiro Nishijima
[勉強勉強会]本当にいい結果を出す勉強法について考える会 第1階と第2回のあいだの4月23日には、なんと Java Küche の勉強勉強会 で登壇させていただきました。Java Küche は沖縄でもっとも歴史と伝統あるコミュニティのひとつでです。どうやら上の「楽しいエンジニアライフを送るために重要なこと」を見てお声が掛かったようでです。まさか登壇の機会をいただけるとは思っても見ませんでしたので、感謝感激＆恐縮でした(^^;)
「楽しく仕事をするために必要な栄養素」と題した資料はこちらです。これまた学生の方が多く参加されていたので、少しでも何か持ち帰ってもらえたのなら嬉しいなぁ、というところです。
楽しく仕事をするために必要な栄養素 from Koichiro Nishijima
JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 で、更に勉強勉強会の翌週の4月29日ですね、JAWS-UG沖縄の定番イベント Cloud on the BEACH 2016 も無事終わりました。こちらは報告を会社ブログに書いてありますので、そこにリンクを貼っておこう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年、今年もワクワク始まりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/01/blogspot-2016-01-01-just4fun/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 16:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/01/blogspot-2016-01-01-just4fun/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。 2016年の元旦は、風がちょいあるけど太陽も出て暖かく（というか暑く）、いい天気のスタートになりました。これなら明日海に行けると思います(^^)
今年も特に年末年始らしいことは何もせず、大掃除も特に無く、ごく普通の週末のように過ごしております。ちょっと違うのは珍味を買ってきたり、お餅が内地から届いたりするくらい（沖縄の甘いやつじゃなくて、内地のお米圧縮結果のあれ）。
どれくらい普通の週末かというと、大晦日にはいつもの行きつけのビアパブでビールとウィスキーを飲んだくれて、朝は知る人ぞ知る吉元弁当さん（コザにあるお弁当屋さんで、24時間年中無休！ということで当然元旦もやってる）でお弁当を買って、犬を連れて倉敷ダムで朝ごはん、帰りには車をザクっと洗車してお昼は食べたり食べなかったりで←イマココ、というくらい普通です。
2015年の人生の一大転機（？）の割に、こうして、自分の思うとおりに普通にいられることに、感謝です。
2015年の振り返りと2016年の抱負っぽい話 2ヶ月のプータローの後、3月よりアールスリーインスティテュートにJoinして爆走したわけですが、新米ゆえの遠慮というか自重が少し出すぎたかな、と若干反省するところもありました。目標に対して達成できたこと、出来なかったこと色々ですがそれらを糧に、今年は少しずつ自分色を出していこうかな、と思っています。
リモートワーク Advent Calendar 2015 というのがあると後で知ったのですが、リモートワーク歴も5年目に入り、もう珍しくも何とも無くと自分では思っていたのですが、皆さんまだまだ色々あるなぁと感慨深く思いました。みんなが色々試してその経験を共有して、それぞれの人生にフィットした、より良いワークスタイルを探求していけるといいですね。そのような働き方を、受け入れることの出来る会社が少しずつ増えていくことに期待したいです。
何年かぶりに仕事でブログを書きだしたので、こちらのブログはますます更新頻度が下がってきましたが(^_^;)、何かのイベントのまとめとか、自分の意見の表明とかにはまだまだこちらを使うこともあると思いますので、細々とやっていきたいと思います。
コミュニティ活動も、今年もハッカーズチャンプルーとJAWS-UGを中心に、動いていきたいと思ってますので、よろしくお願いします！
コミュニティドライブの話 そういえば、昨年末には「勉強会の高齢化問題」や「内輪ノリ問題」といったある意味古くて新しい問題が一部で盛り上がりを見せていたようですが、なんというか、根本的に違う問題を同じ単語で取り扱ってるのが、なかなか混乱のしがいがあるな、と思って眺めておりました。
全く直交した発想に思えるので議論にはならないんだと思いますが、一応ポジションを表明しておくことには意味があるかなと思って、以下書いてみます。
技術系のコミュニティって、そもそも「自分はこう考えてこうやって見たけど、どうかな？」「こんなイケてることやったから見て欲しい」「あれのここが糞だったからこうしてやったぜ」っていう、自己表現の手段のひとつですよね？
それがイケてればその人はそこでヒーローになるし、フォロワーが付いてそこでもコミュニティが形成されるし、なんの面白味もなければ興味を持ってもらえずに終わる。それだけの話しなのでは。だから、「Just for Fun」。
そうでないものは、みんな自分をイベンターとして仕立てて、イベントを開催してそれを「コミュニティです」って言ってるだけの気がする。
勿論、そういうイベントも有り。だけど、それを同じ単語「勉強会コミュニティ」と言ってるから、混乱するんだと思う。個人的に、そういうものに「コミュニティ」という単語を使うのは、非常に気持ち悪い感じがする。普通にセルフブランディングとか企業セミナーって言えばいいのに。
勉強会って、別に必ず継続して新しい人が来て活性化しなければいけないものじゃない。いずれにしても最後は、同じ道具を使ってる人同士が傷を舐め合う会合になって終わるものだし （コミュニティがそこに至る過程を某Mr.OJMさんと飲みながらディスカッションしたとき、彼はかなり受けてました（笑）
で、その状態になったら、つまり「停滞したら」「高齢化したら」「排他的になったら」、単純に止めればいいんじゃないの？と思うんですが、どうですかね。
Embed from Getty Images
「高齢化」っていうのも単に年齢が高いって言ってるのか、その技術に触れているのが長いって言ってるのか、定義がよく分からないけど、もし万が一前者だとしたら、例えばある日思い立ってクラウドの勉強会に来てみた、という人生の諸先輩方に対して、とんでもなく失礼な物言いだと思う。
勿論、あるコミュニティをドライブし続けている間は 前から言っているように 、新しくそこにやってくる人に対する配慮は当然必須ですよ？だって、いつも言ってますけど、これだけメジャーになったのが謎なくらい、勉強会とかどう考えても怖いもん。そこに飛び込んできてくれた人の勇気に対する配慮は、当然必要です。
でも、それは別に当たり前の話であって、至上命題じゃない。
その技術が、プロダクトが、自分たちが面白いと思ったから集まってディスカッションしてるわけで、面白くなければ誰の興味も惹かないし、コミュニティも続かない。それ以外の、いつも同じ人が喋ってるとか、若い世代の登壇がないとか、枝葉の話題はどうでもいい。だって「技術の」コミュニティなんだから。同じ人が毎回喋ってても、毎回魅力的な内容なら、全然問題ないよね？ 少なくとも、自分はそう思います（その人がしんどいから負荷分散したい、というのはまた別の話）。
なんだか、長くなってきたから、この辺にしておこうかな。最後にTEDの中でも好きなこの話を貼っておきます。
始めの2人まで、3人までは内輪ノリ？それとも5人まで？
僕は最後の大集団も、壮大な内輪ノリだと思うな。
そんな当たり前のことをイチイチ気にしてないで、楽しいから一緒に踊ろうぜ！
それでは、また。
あ、新年は1月16日のJAWS-UG沖縄 ゼロから始めるモバイルアプリ開発 / AWS Mobile Hubハンズオンでお待ちしております！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりにJAWS-UGの仲間達と出会って感じた愛しさと切なさと</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/11/blogspot-2015-11-07-jft2015/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 15:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/11/blogspot-2015-11-07-jft2015/</guid>
      <description>JAWS-UGの全国イベントのひとつ JAWS FESTA Kyusyu 2015 から始まった出張も終わり、羽田空港でブログ書いてます。
今週あったイベント
 JAWS FESTA Kyusyu 2015（福岡） AWS CloudRoadShow 福岡（ナイトイベント終わりの30分前に滑り込み・・・） cybozu.comカンファレンス2015東京（出展社） gusuku 正式サービスリリース  長い1週間でした・・・。
JAWS FESTA Kyusyuお疲れ様でした! JAWS FESTA Kyusyu運営コアチーム、当日ボランティアの皆様、そして勿論参加していただいた皆様、お疲れ様でした！
いつでも全国レベルのイベントをコミュニティで回すのは大変ですね！ 最終的な集客で負けた感はあったものの、懇親会の盛り上がりもあり、今後その火を絶やさないように日々の活動に繋げていっていただけたら、と思います。たまにやるイベントだけじゃ、コミュニティ活動なんて根付かないですからね。。。
西島は今回は「帰ってきたCDP道場」と題しまして、AWSを使ったシステム設計のワークショップを担当しておりました。お題はこんな感じ（今回はすんません、模範解答的なものは無しで・・・(^_^;)
JAWS FESTA Kyusyu 帰ってきたCDP道場 from Koichiro Nishijima
想定通り、時間が足りなすぎる！！ 今回、2枠ぶち抜きで時間を頂いたものの、実質的には45分*2+休憩時間15分ということで、実質2時間無いというとんでもないタイトさでした。チーム分けとお題発表を15分かからずやったものの、実質ワークに使えるのが50分程度・・・。これだと、なかなか凝ったアーキテクチャとか、各サービスそのものをチームで理解したりとか、そのあたりは手薄になってしまいますね。。。
無茶振りでチームリーダーを引き受けてくれた全国から集ってくれた皆様、本当にありがとうございました！
後で貰った感想は、
 CDP道場っていつもやってるんですか？　とか ブロックみたいにAWSのサービスを組み合わせていく感覚が良かったです　とか CDP道場のために東京から来ました（本当か！？）  などなど頂きまして、忙しい中課題考えてファシリテーションしたがあったかな、と思いました。CDP道場については、JAWS-UG福岡のコアメンバーに要望を出して、ぜひ開催していってください！
落ち着いて色々な設計の可能性を考えたり、各サービスそのものの理解をより深めるなど、もう少し時間を使えるともっと参加者の満足度は上げられると思うので、もし次回があったらその辺りを考慮できると良いですね。
あと、挙がったアイデアとしては、「チームリーダー無しで放置したらどうなるか」とか！どうなるんでしょうね〜(^_^;)
チームの中に入らず、外部アドバイザ的にQ&amp;amp;Aで質問に答えていけば、或いはなんとかなるかもしれませんが、、、なかなかこれは勇気のいる判断かと思います・・・。
JAWS-UGそのものについて 今回も、全国から集ったJAWS-UGの同志たちと、いろいろな話をしました。
以下、西島が内に抱えるには辛すぎる、感じてるモヤッとした思いをツラツラ書きます。
頑張って活動している方が多いにもかかわらず、総体としてすごく残念なことになっていると思っているので、敢えて書きます。
どんなコミュニティでも、大きくなっていくと色々あるのだと思うのですが、近年のJAWS-UGも様々な問題を抱えつつ迷走・爆走してる感満載なのは、長く参加されている方、運営されている方の共通認識かと思います。
立ち上げ時のパワーで押し切っていた黎明期、そこから引き継いだ成長期、いまは飽和〜混迷の時期なのかなぁと思っています。
コアですら、多くの人数がいるのに集団的な無関心・無気力(?)と言った症状に絶望することが多々あります。
また取り巻くオーディエンスも、大きい組織というか影響力というものが、なんの愛もcontribute（貢献）も無いフリーライド、自己ブランディング、謎の自慢話、口先だけの嘘や誇大広告、権威に対する執着、その他たくさんの魑魅魍魎を惹きつけてやまないんでしょうね。
そんなものは、いらないんです。
それはコミュニティ活動でもなんでもないんです。他所でやってください。
小さい貢献を積み上げていけば、自然と人が寄ってくるんです。声が大きいだけの人との間には信頼は築かれないし、人は離れていきます。
何故、わざわざJAWS-UG運営 行動規範なんてものを、書かなければいけないのか？ はい、正直書いてて本当に面倒だと思いました。何故今までわかりきっていたことを、お硬い文章にしなければいけないのか？ 何も言わず去ってしまった先人たちのように、ただ立ち去ればいいのにと思ったりもしました。
だけど、もう少しだけ踏みとどまろうと思い直しました。まだもう少し、可能性があると信じていますので・・・。
あの熱かったJAWS-UGはどこへ行ってしまったのか？ すごくモヤッとしていたのですが、福岡である方の話を聞いてこれだ！と思いました。
SORACOM-UGが吸収していくんだと思います（たぶん！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2015、無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/07/blogspot-2015-07-05-hackers-champloo2015/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 11:01:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/07/blogspot-2015-07-05-hackers-champloo2015/</guid>
      <description>開発合宿＋カンファレンスという新しいフォーマットで挑んだ今年のハッカーズチャンプルーも、お金の出入りもだいたい確定し、ようやく終了しました。
ご参加いただいた皆様、ありがとうございました。もし宜しければアンケートにお答え頂けると、嬉しいです（毎年、参加人数の割にアンケート回収率が低いので・・・(;_;)
ハッシュタグのまとめはこちらです。
参加報告ブログをハッシュタグなどで漁ってまとめてみました。「140文字以上の感想をちゃんと書こうぜ」「ブログを書くまでが勉強会」ってことで、皆様のポストをお待ちしておりますm(_ _)m
 ハッカーズチャンプルー2015でIoTの話をしてきた #hcmpl ハッカーズチャンプルー2015 ハッカーズチャンプルー2015 カンファレンス ハッカーズチャンプルー2015にボランティアスタッフとして参加しました。 #hcmpl - ミノタケ日記。 ハッカーズチャンプルー2015に行ってきた ハッカーズチャンプルー2015のあと。 ハッカーズチャンプルー2015の開発合宿とカンファレンスに参加した ハッカーズチャンプルー2015へ参加してきましたっヽ(=´▽`=)ﾉ ハッカーズチャンプルー2015開発合宿に行ってきた  この辺見ると、だいたいどんなイベントだったのかな、と言うのがわかると思います。
以下、今年も中の人目線で振り返ります。
開発合宿のコンセプトはどうだったのか 基本コンセプトとして、参加者のみなさんの時間の使い方に対してあまり干渉したくない・自由に時間を使って欲しい、と言うのがあったので、主催側からのイベントは極力少なくしていました。この辺はさじ加減だと思うのですが、「もっと交流イベント的なものがあった方がいい」「自由すぎて何やっていいか分からない」という意見も頂き、なるほどごもっともと思いました。

実は検討段階では、ある程度大きい会場を借りてその場所で各自が作業できるスペースを提供しようかな、と考えていたのですが、見積をとった結果断念した、という経緯がありました。ハッカソン会場のように1箇所に集まって、でもテーマは全然人によってバラバラ、という形態ですね。もしこれが実現できていたら、もう少し一体感が出ていたかも、分かりませんね。まあいずれにしても部屋の布団で作業する、という方は無くならないかと思いますが(^^ゞ
ビーチリゾートでの開発合宿、というのも譲れないコンセプトではありました。特に県外からの参加者の方にとっては、これがないと多分意味が無いだろう、という信念を持っていました。でもこれも結局、部屋で作業して息抜きに海を見るという程度だったら、別にそこまでしなくてもいいんじゃね？という意見もあります。この辺も、参加者の方にはアンケートをお願いしてありますので、ご意見頂けるとありがたいです。
カンファレンスのフォーマットは完成度高くなった 
今年は開発合宿を前半に、最後にカンファレンスを、というフォーマットにしたので、地元勢が発表できる場所が少なくなってしまいました。なので、カンファレンスのゲストセッションの間にLTを挟むという方式をトライしてみたのですが、これはなかなか良かったのではないかと思っています。
ディスプレイの調整を毎回しないといけなかったり、接触が良くなかったりなどハードウェアのトラブルはちょっと興ざめでしたが、フォーマット自体の完成度は高くなったのではないかな、と思います。
また、登壇者を公募にしたのも、費用的な面では辛いものがありますが、バラエティ豊かな登壇が集まってよかったと思います。YAPC::Asicも倍率高いですが、ハッカーズチャンプルーもそれなりの5倍以上の競争率となりました。ありがたいことです。
運営について 今年も多数のボランティアスタッフの皆様にご協力いただきました。ありがとうございました。過去やりたくてやれてなかったことをひとつ潰し、今年はスタッフロールを掲載出来ました。
運営のコンセプトとしては、「各自が・可能な範囲で・ベストを尽くす」ことを念頭においていますので、無理やり何かをやれ〜という話には持って行きたくない、と言うのが正直なところです。 まあただ、「緩くやるためには、締めるところしめないと駄目でしょ？」というお叱りも内部より頂いていますので、これはまたこれで難しいさじ加減です。

もしかしたら、あまり知られていないかもしれないので念のため書いておきますと、ボランティアスタッフのみなさまの働きと、イベントのクオリティ・参加者の満足度は正比例しますので、実はそこが対外的な評価を決定するほぼ全て、なんです（セッションの内容は簡単に飛ぶけど、全体のイメージは後々まで結構印象に残る）。そういう意味では、業務が終わったあとに絞り出した個人の時間を使っての、ボランタリーベースで運営するのは、この辺りが限界、という話なのかもしれませんね。常に改善する余地はあるのでもう少しやれるんじゃないか？とは思うのですが、これはお金があったら解決する、という話でもないので、難しいです。
また、今年は特にタスクが西島に一極集中していたのを、少しずつすこしずつ各実行委員会のメンバーにお任せしていきまして、（何だか仕事が増えたぞ）と思った方も居たかもしれません(^^ゞ
来年以降も、これを更に推し進めていって、どんどんみなさんにイベント運営の知見と苦労と充実感！を味わっていただきたいと思っていますので、これに懲りず何卒ご協力くださいm(_ _)m
あのLTについて 今年のすべての話題をかっさらったと言っても過言ではないあのLTについて、変なことを言い出す人が居ても困るので、一言。
あの事件というか事故の後、正直に言いますと彼のLT枠はキャンセルやむ無しか、と判断していたのですが、ご本人から強い登壇への意欲を感じましたので、それに上手く答えてあげるべきだ、と感じました。
退院してから2週間に満たないイベントへの登壇って可能なのか？と躊躇しましたが、本人は当然やる気全開で向かうでしょうし、それをこちらから妨げる理由はありません。実際のところ、無理をしてしまうのが心配でしたが。。。
ですので運営側としては出来うる限りのバックアップをするために、何時に来てもいいし、最悪枠が飛んでもいいし、何より事が起こった場合の、非常時の対応手順を明確にし、それを複数人でシェアしておきました。
結果、素晴らしい（衝撃的な(^^ゞ）LTになったことは、当日目撃した皆様の記憶にはっきり残っているかと思います。
ちゃんとチャンプルーしてたと思う 自画自賛な感じでちょっと書くのは忍びないのですが、個人的な見解では、このイベントが目指すところのいろいろな分野を超えたいろんな交流がそこかしこで生まれていて、ちゃんとチャンプルー出来ていたのではないか？と思っています。チャンプルーって炒めもののことじゃないですよ。混ぜこぜってことですよ(^^ゞ
専門分野、業種、職種、世代間の交流など、タテ・ヨコ・ナナメのいろんな交流が起こってるのを見ると、お互いの刺激にもなったと思いますし、それがこのイベントが提供している価値なのかなぁ、と少しだけ実感できたりしました。
特に、今年は昨年の反省を活かして、学生向けの告知に力を入れて動いていただいたので、若い世代へのリーチが改善されたのは非常に良かったと思います。学校単位で開発合宿に殴り込みに来たら、もっとカオスで面白かったかもしれないですね。

イベントからコミュニティへ ハッカーズチャンプルーは年1のお祭りなので、なかなかコミュニティ足り得ないのですが、そこから始まった交流が根付いていって、それぞれのコミュニティに派生して、地に足の着いたコミュニティ活動に繋がって行ってほしいと切に願います。とにかく、会社・学校などそれぞれのコミュニティを飛び出して、一個人として、他のコミュニティと関わってみてください。コミュニティファーストの時代はもうとっくに来てます。
近年、ここ沖縄でも様々なIT系イベント、勉強会が多数開催されていて、数年前とは別世界の様です。ただ、「コミュニティ」という言葉を掲げているからといって、その中には様々な志向がありますので、そこは取り敢えず参加してみて、それぞれの皆様が吟味していって頂けると、いいのではないかなと思います。最近はコミュニティマーケティングという便利な（？）言葉が飛び交っていますので、、、。
微力ながら、西島も本当にお互いが切磋琢磨できるコミュニティを作っていきたいと思います。皆様これからもよろしくお願いしますm(_ _)m

以上、また来年もお会いしましょう！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私がクラフトビールを飲む理由</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/06/blogspot-2015-06-06-beer-opinion/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 14:36:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/06/blogspot-2015-06-06-beer-opinion/</guid>
      <description>（このPOSTはBEER OPINIONへの参加エントリになります。）
「ビールで生きている、いやあいつの血液自体がビールだ」、と諸々認知されてきた西島です、こんにちは。今日はそんな私がクラフトビールを飲む理由をネタに1つポストします。
と一言で言うと「自分好みのビールに出会えるから」なのですが、クラフトビールって何？って人にとっては、「ビールなんてどれも同じじゃん」という話になりかねませんので、今回は個人的な歴史を踏まえ、その辺を軽く説明してみようと、試みます。
普通とちょっと違うビールとの出会い 一番初めに出会ったふつうじゃないビールは、多分ベルギービールですね。その昔神奈川は溝の口付近に住んでいた時、近くにマニアックなベルギービールを取り扱うお店がありました。今でこそどこでも普通にヒューガルデンとか置いてありますが、当時はそれほどメジャーな存在ではありませんでした。 ワインみたいなやつから、アルコール度数高いやつとか、色んな種類があるもんだなぁとビックリしたものです。
店頭に滅茶苦茶いっぱいあるビールを端から飲んでくのが楽しくてw
で、そこから自分好みのビールを探す旅が始まったのです。
地ビール祭り？ 今や死語になった(?)地ビールという言葉ですが、これは1994年の最低製造量の規制緩和が契機となり、勃発した祭りです。この頃、日本中どこの観光地に行っても「＊＊地ビール！」とやっていたのではないでしょうか。
この観光地＝地ビール提供地っていうのは分かりやすく、物珍しさも手伝って一時ブームになったとは思うのですが、結局商品自体の魅力が足りなかったのか、その後は・・・合掌。
僕は「いろんなビールが飲める」という意味で、嫌いじゃ無かったですけどね。 石垣島地ビールさんとか、今でも頑張ってる！
クラフトビールの盛り上がり 地ビール祭りとその終焉で一周りし、まさに10年一回りですね、2000年を少し過ぎた辺りから少しずつ、小規模で生産されるこだわりのビール＝クラフトビールが日本でも盛り上がってきました。
日本が世界に誇る Ry Beville 率いるThe Japan Beer Timesが創刊されたのは2010年2月。その後震災の経済危機を乗り越えて、これほど日本でクラフトビールが盛り上がるとは！嬉しいやらびっくりするやら、振り返ってみるとなかなか感慨深いものがありますね。
View image | gettyimages.com
自分好みのビール探し そう、歴史の話ではありませんでした。自分好みのビールをどうやって探すか？という話でした。
※事前告知：僕はそんなにビール自体の知識がないので間違って適当な事を言ってる可能性もありますので、あしからず。。。
日本国内では、普通のビールしか見たことも飲んだこともない方が、一般的には大多数のはずです。
なので、キリンなのかアサヒなのか、プレモルなのかエビスなのか、沖縄だったらほぼオリオン一択なのですが、ビール好きと言ってもそういう範囲でしか選択の余地が無いわけです。これらは全て、1種類の「ラガービール」という種類になります。なので、味の幅としてはそんなに無い。
【いやそんなことないよ！

最近コンビニで売ってる
「よなよな」とかってやつ、
なんか味が違うよ！】

はい、その通りです。
グランドキリンというブランド名でキリンが展開しているものの一部や、ヤッホーブルーイングさんのよなよなエールはエールビールという種類のビールになります。
取り敢えずラガーかエールか、どちらが自分の好みなのか、エールビールを飲んで試してみましょう(^^)/
Craft Beer Pub に行こう もし、エールビールが気に入ったら、もうひとつ扉を開けて、クラフトビールを専門に取り扱っているパブに行ってみましょう。
大阪だったらカミカゼさん、 福岡だったらGoodbeer faucets Hakataさん、 沖縄だったら北谷のcraft beer pub 地ビール酒場 Beer Rizeさんをオススメします！
（東京はゴメンなさい、知らんけどいっぱいあると思います(^_^; 六本木のBrewDogさんとか大好きです！行ってみてください）
で、ビアパブに行ったらどうするか。そこにいる優しい店員（※脚注あり!?）さんに「クラフトビール初めてなんですけど、どれを飲めばいいですか？オススメはなんですか？」って聞いてみるんですよ！
柑橘系なのかマスカット系なのか、こんな香りが好きとか、重いの、軽いの、スッキリ、どっしり、などなど、何でも好みを言ってみるんです。きっと正しいビールをチョイスしてくれるはずです。
そこから始めて、色んなビールの味を聞いて試してみて（パブによっては数種類のお試しセットなんかもあります）、自分好みのビールにたどり着く楽したと言ったら！もうヨダレ出まくりんぐで、困ります(^_^;)
View image | gettyimages.com
それがわかってくると、例えば「喉が渇いた一杯目はラガーのあれで、ちょっと重いのと肉を食べて、セッションエールでひと休み、最後にIPAで締めて〜」みたいな素敵な献立が出来上がります！素晴らしい！！
というわけで最後に国産では自分の一番好きな、おすすめのビールを貼って終わりにします。みなさんも自分好みのビールに出会えますように(^^)/
スルガベイ インペリアルIPA
追記：ビアパブでどんなビール飲んだか覚えてられないよ〜というあなたに、Untappdというアプリをオススメします(^^) 僕もいつも付けてますw</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2015無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/05/blogspot-2015-05-06-cloud-on-the-beach-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 15:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/05/blogspot-2015-05-06-cloud-on-the-beach-2015/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2015無事終わりました JAWS-UG沖縄のGW前恒例行事のCloud on the BEACH、今年も無事開催することが出来ました。今年は史上最多のコンテンツ(?)で、登壇希望者に対して登壇ワクが足りないくらいの人気っぷりでした。いやはや、約4年前に細々と始めた当時からは想像もつかないくらいです。皆様のお陰で、愛されるJAWS-UG沖縄に育ちました。ありがとうございます。
    この素敵な案内も毎年ありがとうございます！    イベント詳細はこちら（ゼネラル and テクニカル）から、Togetterのまとめはこちらに作成しました。各種資料や写真などを共有しているFacebookグループはこちら。まだ参加されていない方が居らっしゃいましたら、ぜひご参加下さい。
今回もゼネラルトラックとテクニカルトラックの2本立てでお届けしましたが、部屋が分かれている故に「あっちが面白そうだ」「あっちが気になる」見たいな動きには対応しづらいのがちょっと課題かも、ですね。
西島は今回もゼネラルトラックを見ていたので、テクニカルトラックの様子はほとんど分かりません(^^ゞ
何度か写真を撮りに行った際には、それなりに盛り上がっていたように思いました。まあただ、せっかくのコンテンツだったので、もう少し人数がいたら良かったかなぁと思いました(^^ゞ
ゼネラルトラックで感じた完全に変わった潮目 ゼネラルトラックの方は、ほとんどの方が「AWS触ったこと無い」という方々でした。このように何度やっても未経験者向けコンテンツが受けるという状況は、ここ沖縄でも変わりません。ただ、随分と潮目が変わってきているのは強く感じます。もう完全に現場は使ってみたいモードに切り替わってるんですよね。だけど「上司ガ〜」とか「会社ガ〜」とか「ドル建てガ〜」とか、どうでもいい障壁が残っているだけ、なんです。
    ゼネラルトラックの様子。朝イチの小島さんのセッション    エンジニア自身が使いたいと思いさえすれば、あとの障壁は全然たいしたこと無くて、個別撃破可能なのでどうにかなるもんです。
以前から地道に「クラウド都市伝説バスターズ」やってきましたので、必要とあれば、会社の偉い人に向けて話をするのも全然問題ありませんので、ぜひお声がけ下さい。もちろんユーザグループの活動として動く分にはタダですよん（もちろんお仕事として呼んで頂ければ、それはそれで嬉しいですが（笑）。
がしかし、あまり進化していない部分も ブログを書くまでが勉強会、と毎回お伝えしていますが、なかなか盛り上がってきませんね（もし西島のフォローしきれないところで書かれてましたら、Facebookのユーザグループページに投稿するなどして、是非共有してください！）。勉強会などのコミュニティ活動に参加していただくだけでももちろん嬉しいのですが、もう1歩何か踏み込んでもらえればいいのになぁ、というのも大きい希望としてあります。
ゲストの小島さんや多田さんのお話にもあったのですが、フィードバックがあってはじめて人間成長できるので、簡単な話でもいいので、なるべく登壇者・運営者の人々にはフィードバックを返していただけるとありがたいです。
また、ゲストの金春さんのお話にもあったように、コミュニティに貢献していると必ず誰かが見てくれているので、その結果、職に困った人というのは聞いたことありませんので、そう言う意味でもお勧めです（自分の経験も含めて(^^ゞ
という訳で今回は、イベント自体の話はおいておいて、そのあたりの話を深堀りしてみようと思います。
コミュニティへの参加のあり方 だいたい勉強会に参加したあとの反応って、「なんか良かったね〜」「話し聞いて面白かったね〜」みたいな感じが多いと思うのですが、それだけで終わってると、正直投資した時間が凄く勿体ないです。以前より何度も話していますが、実際問題、人の話を聞いてるだけじゃ何の勉強にもならないんです。なので、西島が主催の場合はなるべく手を動かしたり、ワークショップを行う勉強会を開催しています。
参加者の心理的な参加障壁としては、簡単な方から並べると以下の様な順になるかと思います（細かい前後は意見あると思いますので、ザックリ大枠で見て下さい）。
 前に立ってる人の話を聞く 登壇者と個別に話をする/参加者の前で質問する ハンズオンなど個人で手を動かす グループで行うワークショップ イベントの感想などをブログなどで広く一般に公開する 前に立って登壇する 運営のお手伝いをする  当然、障壁が低いほうが人が集まる訳ですが、満足度・得られるものとしてはたいしたこと無いです。
参加者自身の充実度・総合的な満足度としては、下に行けば行くほど高くなります（まあ、運営は除くとしても・・・）。自分の時間の投資具合と、実になる具合が一番美味しいのは登壇することですね。
特に一番上の話を聞いてるだけなのと、それ以外のものには決定的な差があります。それは、完全に受け身なのか、自分から何か能動的に行動を起こすか、の違いです。このゼロイチの違いは決定的で、故に得られる結果が随分異なるんでしょうね。どうせ時間を投資するんだから、多くの有意義なものを持って帰れたほうがオトクなのは、言うまでもありません。
    本編で挙手して質問できないshy boyやshy girlには
懇親会が最適な情報交換の場ですw    どうせ時間を投資するんだから、より多くの価値を！ 「前に立ってる人の話を聞くだけじゃ時間の無駄だよ〜」って言われると、何かしたくなりませんか？
もし、何かしてみたくなったら、「なにか」してみましょう。今すぐ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クラウドチャンプルー2015春、無事終了！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/04/blogspot-2015-04-29-cloudchamploo2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 12:16:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/04/blogspot-2015-04-29-cloudchamploo2015/</guid>
      <description>4月24日の金曜日、昨年に引き続き、今年も心折れずにクラウドチャンプルーを開催することが出来ました。ゲストや参加者の皆様、ボランティアで手伝ってくださった皆様、ありがとうございました！
今年のテーマは【金融クラウド最新動向と企業人のキャリアプラン】としました。この話題を沖縄に持ってこられたこと、それだけでゲストの渥美さんと多田さんには大変感謝しております。ありがとうございました！
イベント詳細はこちらです。 https://cloud-champloo.doorkeeper.jp/events/23359 写真や資料などを共有しているFacebookグループのページはこちらです。参加された皆様は、ぜひご参加下さい。 https://www.facebook.com/groups/cloudchamploo/
さて、昨年が100人近く集まったことを考えると、今年は30−40人程度とこじんまりでした、ゲストのお話は最高だったのに、集客できなかった実行委員会の責任です。なんと勿体ない、残念無念、申し訳ないです(;_;) 特に渥美さんのお話は、沖縄のすべての金融機関の方に聞いて頂きたかった・・・。

パネルディスカッションも用意しましたが、やっぱり聞いてるだけのイベントってつまらないだろうな、と思いました。何百回も言ってますが、ただ聞いてるだけじゃ何の勉強にもなりません。「未経験者・経営者向け」と銘打ってはいますが、もう少し何とかテコ入れしたいな。。。
と、出てくるのは反省ばかりでちょっと凹みますが、ゲストのお話はホント最高だったので、非常にありがたかったです。資料が共有されましたら、あとで貼りますね。
では、写真を交えて軽くセッションのまとめなど。。。

セッション1 金融クラウドの最新動向 
イベントは株式会社電通国際情報サービス(ISID)の渥美さんによる、金融クラウドの最新動向から始まりました。
最新のITを活用して新しい金融サービスを開発しようという新しいうねりであるFINTECH（フィンテック：FINancial + TECHnologyの造語）の話から始まり、金融業界が如何にクラウド化を進めていっているかの事例が紹介されました。
圧倒的に保守的と思われていた金融業界が、実はワールドワイドな競合にさらされ innovation or die という瀬戸際まで追い込まれている、という非常に切羽詰まった状況をこれほど説得力を持ってご紹介いただくと、背筋が凍る思いですね(^^ゞ
この文脈では、クラウドを使うとか使わないとかそういう次元ではなく、自分たちのビジネスやビジョンを実現するのに必要不可欠な武器、という扱われ方になってきています。当然、すべての業界でいずれそうなっていくはずです。残念ですが、猶予期間はもうそれほど残っていません。
ですが一方、「世の中すべてがクラウドになる？」かというと、そんなこともなく、台数としては向こう10年位は2:8の割合から徐々に変化して、オンプレミスも残り続けるんだと思います。対利益貢献率はその限りではないと思いますが。。。
また、「コミュニティベースでちょっとやってみた」と軽く仰っていましたが、金融機関向け『AWS』対応セキュリティリファレンス 、これもとんでもないシロモノですぜ旦那。
膨大な作業の末に、クラウドを使ってもFISCの安全対策基準に準拠しうる、という研究成果をさらっと無償で公開し、自由に使っていいよ〜とは、なんと太っ腹な・・・。
これは金融機関以外にも、もっと言うとクラウド以外のオンプレの安全対策基準のチェックリストとしても利用可能です。是非皆様ダウンロードして、活用してみてください。
セッション2 クラウド×キャリアデベロップメント 
2つ目のセッションはJAWS-UGクラウド女子会の多田さんの、ネタばらしからスタート。これは現地で講演を聞いた人だけが分かる、ビッグボーナスです(^^)
クラウドで個人の力を伸ばす、という一見突拍子もない理論飛躍ですが、これが落ち着いて練られたお話ですっと腹に落ちます。
結局、クラウドが壊しているのは従来のKKD法（勘・経験・度胸）や、根回し文化、職人の師弟制度みたいなものなんじゃないでしょうか。
サーバ買う申請をして、ネットワークは情シスに設置してもらって、誰それに作業の許可をとって云々・・・。 もしくは、古株エンジニアの「俺が以前やってこうだったんだからこれが正しい」 VS エンジニア個人がすぐに全てを設定し、実行して試せる。 結果がすぐわかる という構図ですね。
グダグダ時間をかける前に、もしくは過去の経験や机上の空論で済ますのではなく、とりあえず試しに実行して、検証してみればいいんです。
クラウドなら、失敗のコストを極限まで下げることが出来ます。駄目ならすぐやめればいいんだし、リスクは全くない（あなたが昨日買ってしまったサーバは・・・）。
100万円でサーバ5台買って実験して失敗して凹むのと、1万円でクラウドで100回試して1回成功するのと、どっちが成功率高いですか？って話でもあります。
これがクラウドを使うすべてのエンジニアの「個の力」になるわけですから、勉強しないわけには行きません。
そんな個の力を伸ばすために、外に出よう！ 会社の中で多様な人々がいる会社であれば、会社の中で部署横断的にあちこち動きまわるも良し、そうでなければ会社を飛び出してコミュニティに参加しましょう！
個人のキャリアを会社がサポートしてくれる時代は終わりつつあります。というわけで「コミュニティファーストの時代」をクラウドチャンプルーはサポートしていきたいと考えています。皆様臆せず外に出てみましょう(^^)
セッション3 パネルディスカッション 
最後に、テーマは「クラウドが変えるビジネスの常識 〜その動向とキャリアプラン〜」ということで、株式会社オーシーシー クラウドサービス本部長の新里さん、内閣府 沖縄総合事務局 経済産業部の大城さんを加えてのパネルディスカッションを実施しました。
それぞれの立場から「クラウド」を語って頂き、なかなか盛り上がったのではないでしょうか。「沖縄のクラウド」、ちょっと言葉が変ですが、そこに乗るサービスやアプリケーションはどんな未来を切り開いて、どこへ進んでいくのか。興味深いです。僕が以前から言っている「県内小中学生には無料解放」のアイデア、実現してくれるとイイなぁ・・・。
次回、どうする？ このままだと年1回の「イベント」になってコミュニティに昇華できませんので、今年はあと何回か勉強会の企画を打って行きたいと思っています。
普通ではあり得ない人のつながりを生み出す、コミュニティという場に感謝しつつ、細々とではありますが次回に繋げて行きたいと思っています。
皆様のご参加、ご協力のほど、よろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2015 無事終わりました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/03/blogspot-2015-03-23-jaws-days-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 21:12:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/03/blogspot-2015-03-23-jaws-days-2015/</guid>
      <description>JAWS DAYS 2015 無事終わりました！ 昨年に引き続きAWSサムライとして臨んだJAWS DAYS 2015、大きなトラブルもなく無事終わり何よりです。登録で1500人以上、来場も1002人ということで千人を超えまして、数字上この上ない大成功、と言えるのではないでしょうか。

個人的には、転職＆3週間の大阪出張の最終イベントということで、既に疲れきっている体に鞭打って運営スタッフやってました(^^ゞ あとはお陰様で（？）「自分は知らないけど、相手はみんな僕の名前を知ってる」状態が更に加速してまして、これはなかなかコミュニケーションに難しい物がありますねw
それはともかく、久々の東京でまたいろんな方々とお会いできて良かったです。 名刺交換したことはあったけど、恐れ多くてお話できなかった渥美さんに声がけしてもらったり、憧れの多田さんとお会い出来たり、何年もお会いしていなかったゲストが訪ねてくださってお会いすることが出来たりと、とにかく東京でのイベントらしくFace2Faceの一期一会を重視しておりました。っていうか【普通に来場者としてイベント自体を楽しみたいんだよ！】と言うのが毎度の心のお叫びですw
なので、イベントの中身は全く振り返れません(^^ゞ いつものごとく運営視点、コミュニティ視点でざっと振り返ってみたいと思います。
事前準備 諸事情により、東京開催なのに大阪の弊社アールスリーの金春さんが実行委員長になって動き出したのが12月頃、そこから約3ヶ月で建てつけた感じなんですが、リモートワークに不可能なことってあんまりないよね、と改めて再認識する次第です。
コミュニティ活動なんてやりたい人がやれる範囲でやる、これは当たり前なんですが、この規模のイベントになってくるとなかなかそうも言ってられず(^^ゞ
動ける人、能力のある人に仕事が集中して、やればやるほど仕事が増えて、何だか存した気分になる、というのはどんな組織のどんなプロジェクトでも発生する事情だと思いますが、ことコミュニティ活動においてはそうなって欲しくないですね。自戒を込めて(^^ゞ
あと、これ&amp;quot;JAWS DAYS&amp;quot;というイベントなので、クロスコミュニティのイベントじゃないんですよね。基本的には純粋にAWSオンリーなイベント。JAWS-UGがクロスコミュニティ何でもありありでやるのは、もう1つ&amp;quot;JAWS FESTA&amp;quot;という建て付けがあります。この違い、実はコアメンバーもよく分かってない人が多いと思うので、念のため再度書いておきますです。
JAWS-UG総会という名のリーダーズ ミーティング 毎年1回、昨年はJAWS DAYSの翌日でしたが、今年は会場都合で前日になってしまい、参加人数が減ってしまいましたが、JAWS-UG総会というものが開かれています。これはUG各支部のコアメンバーが集って、それぞれの課題やら何やらをディスカッションしようという、なかなか面白い企画です。
    目黒の総本山にて開催    そこで「地方ではなんか沖縄盛り上がってるっぽいから喋ってくれ」と言われ、喋った資料がコレ。殆どを大阪関空から羽田への機内で書きました。
JAWS-UG総会2015 地方のコミュニティドライブについて from Koichiro Nishijima
テーマにマッチしたか、各コアメンバーに刺さったかどうかは分かりませんが、問題定義としてはまあまあだったんじゃないか、と思います。あとは各自で持ち帰り、日々の運営にどうフィードバックするか、という感じですね。
この日渥美さんや多田さんとお話出来たので、もう自分の中ではやり終えた感ありありwww
翌日が本番 JAWS DAYS 2015 昨晩は大人な飲み方・・・おとな？・・・のつもりで、そこそこで帰りまして、本番はちゃんと朝8時に集合。色々やってました。JAWS-UGブースの設営と保守、ハンズオントラックのトラックオーナー、ランチセッションのタイムキープと登壇などなど。 あ〜いろんな面白そうなトラックやってたのにな〜残念。登壇者の皆様、資料など公開して頂けると幸いです。
ランチセッションで喋った会社説明はこれ。この部屋だけ無理やり4社突っ込んでいたので、時間が押してたのでスライドを削ったら5分で終わってしまった（当初は10分想定）。あとはひたすら大阪の会社なのに沖縄の話とかハッカーズチャンプルーの話をしたりしてましたw
JAWS DAYS 2015 R3ランチセッション from Koichiro Nishijima
登壇ネタはこれしか無かったのでまあ楽といえば楽でした。運営の観点から見ると、無線LANの（と言うか会場全体の電波の）混雑具合や弁当配布時の混雑など、人が増えるに従って発生する問題をもう少しうまくさばけるといいな、というのは常に思いますね。で、「弁当のオートスケール遅えよ」と思ったそこのアナタ、来年は運営スタッフに参加していただいて、上手く人波をさばいて下さいませ！素早く失敗、常に改善、これ重要。
とまあ局所的には問題はありましたが、全体としてはまあまあだったんじゃないかなと思います。動きが最適化されているかどうかはさておき、当日の運営スタッフも大勢居て、実行委員長がコミュニティ活動経験の長い法林さんから、お褒めの言葉を頂いていました。
ただしPubCrawlは（弊社はグループ2）。。。イベントの趣旨は面白いけど、もう少しお店やらやり方やらを考えないと難しいですねw
    ぶっ続けのLTでカオスw    どうでもいい話ですが西島はPubCrawlのすべての機材（プロジェクタ等）の用意と撤収が完了するまで、殆ど食べなかったし飲まなかったことをここにご報告しておきます（いい加減最後の最後に余りにお腹が減って、しめのおにぎりみたいなのは、1人でガツガツ食べてましたけどね(^^ゞ）。
達成感は？ こう書くとあれですが、去年のDAYSで感じたほどの達成感というか、感動はあまり無いな、というのが正直な感想です。これが成長なのか単に慣れの問題なのか、慢心なのか、今の時点ではちょっと分からないですが&amp;hellip;。
当然運営スタッフも代替わりしていくのが理想なので、もう来年はいいかなぁ、たまには参加者で参加したいなぁ、と思うんですが如何でしょうかね？ JAWSのイベント、ホント参加するの面白いと思うんですよね〜。あ、もちろんどこかの支部でなんか喋れというご指名はいつでもウェルカムですし、何かお助け出来る所があれば、お手伝いはしますよ！(^^ゞ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アールスリーインスティテュートにJoinします！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/02/blogspot-2015-02-18-join-to-r3/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 14:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/02/blogspot-2015-02-18-join-to-r3/</guid>
      <description>転職活動中は、多数の会社さんよりとても熱心にお誘いいただき、大変ありがとうございました。正直昨晩の時点まで、どちらの会社さんに決めてもおかしくないと思っていました。マジで耳から煙が出てました。
結論としては、FA宣言から丁度2ヶ月、3月より アールスリーインスティテュート にJoinすることになりました！
アールスリーインスティテュートに決めたわけ 面接などで「何を重視しますか？」と散々聞かれましたが、必ず「相性」と答えていました。相性と言っても仕事の相性やら経営者との相性、現場の社員の方々との相性、と色々ありますよね。なので、出来うる限り現場の方々とも時間を作って頂き、お話を伺ってきました。
「何をやりたいですか？」というのも散々聞かれてきました。これについては、１回失敗しているわけだから自分の希望は横において、「まずは御社の困ってることを助けたい」と答えてきました。
各社さんとも、自分に対する期待値が畏れ多いレベルで高まっていたので、ちっぽけな自分としては「こりゃどうしたもんかね」、と色々思い悩んだりもしました。その結果として、ここはやはり自分が制空権を確保しないといかん、と考え方を軌道修正してみたり。
まあただ、おおよその会社さんにおいては、そんなにやりたい事とやるべきことのギャップが有るわけでもなく、だからこそ思い悩むという展開がぐるぐるループするんですよね。
で、アールスリーインスティテュートに決めたわけは、その困ってること・やりたい事が、自分にとって一番難易度が高そうで困難な課題に見えたからです。 問題解決の基本中の基本と言えますが、一番ヤバそうな火中の栗を拾った、というわけです（もちろん他の会社さんの課題が容易である、というわけではありませんので念のため）。
それによって挫けたり心折れたりすることが目に見えていますが、怖れず、また周りの方のご協力を仰ぎながら、地道にチャレンジしていきたいと思います。
これからの活動 沖縄をベースにリモートワークというのは変わらずです。ただ大阪や東京に出張する機会は増えることになるかと思います。
コミュニティ活動も、今までどおり、むしろ今まで以上に頑張っていくつもりなので、皆様のご協力をよろしくお願いします！
入社蹴ったからってイジメないでくださいね。
ズッ友だょ…！
ここで宣伝：ハッカーズチャンプルー2015は、6月24日から6月27日までの開発合宿＋カンファレンスですよ。チェックがまだの方は、いますぐ！
http://hackers-champloo.org/2015/
※某大物ゲストの参戦も着々と進んでおりますので、気づくと定員が埋まって抽選になっちゃうかもですよ。。。(^^ゞ
Change the world! というわけで、これからの新生アールスリーにご注目下さい！
みなさま今後とも、よろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年、新しいステップ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/01/blogspot-2015-01-01-2015-new-years-resolution/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 13:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/01/blogspot-2015-01-01-2015-new-years-resolution/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。
2015年の元旦も、風が強いものの時々日差しが差し込み、予想されたほどの悪い天気にならなくて良かったです（と思ったらこの後やはり盛大に曇ってきました・・・）。まあ流石にこの風では潜れませんけどね。
    波が酷い。。。    今年の抱負はシンプルに行きたいと思います。
Keep moving forward! 今まで通り、いや今まで以上に精一杯、自分に出来る限り全力で前に進もうと思いますので、皆様ご支援のほどよろしくお願い致します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フリーエージェント宣言します</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-17-2015-fa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 18:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-17-2015-fa/</guid>
      <description>2015年フリーエージェント宣言します！ 約15年運営してきた会社を離れることと相成りましたので、ここにフリーエージェント宣言をいたします。
お声がけ頂ける企業様大募集 ということで、自分でも転職活動をしますが、ご興味の有る企業様はTwitter/Facebook/メールなどでコンタクトください！
とりあえず1月は各方面にご挨拶に行かないといけないので、時間がわりとタイトかもしれません。あっ2月頭は大阪のJAWS-UGに遊びに、、、あっ3月末はJAWS DAYS（という風にコミュニティ活動がカレンダーには刺さっております・・・）
沖縄県内企業のみなさまへ  2015年1月以降、呼んで頂ければ飛んでいきますので、雑談ベースからお話させてください 立地的に遠い企業様の場合、可能であれば週の半分以上はリモートワークが可能だと有り難いです  県外企業のみなさまへ  基本的にリモートワークが可能な企業様を先に検討させていただきます。 福岡でも大阪でも東京でも、とりあえず雑談ベースから遊びに行かせていただきます（飛行機代の半分でも補助して頂ければ、更に嬉しいです！）。冬は寒いですが沖縄に遊びに来るついでに、でもOKです！ 魅力的なオファーがあった場合、ベースを沖縄に置いておくのを前提として、単身赴任のような勤務形態もありかもしれません。 前から言っていましたが、沖縄県内に事務所設立の予定がある企業様は、（入社するか否かにかかわらず）全力で支援させていただきます。  人材紹介業界の方々へ  この段階で社名伏せてとか意味が無いので、社名と具体的条件入りのオファーを持ってきて頂けると幸いです。 おそらく今回も人づての転職になると思いますので、優先度としては下がる（かも）しれません、ご了承ください。  以下簡単なレジュメ：

 現在までの業務実績概要   ソフトウェア開発、データベース設計、システムアーキテクトとして15年以上の経験
  プロジェクトマネージャとしてのマネージメント（数名規模から数十名規模）
  金融、その他の分野での外部炎上案件の「火消し」役
  JAWS-UGをはじめとするITコミュニティ活動：エンジニア視点からの勉強会/ハンズオン/コミュニティおよびインターコミュニティを手弁当で企画運営
 http://jaws-ug.jp/bc/okinawa/ http://hackers-champloo.org/ http://cloud-champloo.org/ その他    受賞資格/Award
 AWS認定ソリューションアーキテクト -　アソシエイトレベル AWSサムライ2014    スキルセット  プログラミング言語：Java/Groovy/Scala/JavaScript/PHP/Perl データベース：MySQL/NoSQL(DynamoDB) インフラ：AWS認定ソリューションアーキテクト プレゼンテーション：月1回以上の外部講演 その他：プロジェクトマネージメント、システム設計  これからやっていきたいこと  テクノロジーリードとしてチームマネジメント（あくまでも現場大好きなのです） 最新の技術関連分野のフォローとその社内還元/社内エバンジェリスト クラウドのチカラを実際のビジネスに役立て、顧客満足度の向上 まだまだ残るクラウドの都市伝説を破壊するために、地道に社内/社外エバンジェリスト活動 ITコミュニティの強さ、メリットを一般社会に広める活動 沖縄のIT産業・教育方面にもっともっと協力できるように努力  システムエンジニアリングに拘らず、その最先端の知識や経験をうまく顧客満足度に変換できるような業種・職種にもチャレンジしてみたいと考えています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄にて撮影された写真の広告への無断転用についてご報告</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-09-fb-ad/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 22:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-09-fb-ad/</guid>
      <description>平素はJAWS-UG沖縄の活動にご理解とご協力を頂き、誠にありがとうございます。
JAWS-UG沖縄主催のイベントで撮影された写真がFacebook広告に無断転用されていた件につきまして、経緯と現状を報告します。

経緯と現状  2014年12月6日：ある方のFacebookへの投稿により、2014年10月18日に開催した「JAWS-UG沖縄 CMS祭り！」で撮影された写真がFacebook広告の画像として無断転用されていることを、西島が知る。 該当の広告主にこちらの内容にて問い合わせ。 2014年12月9日：以下の内容にてご担当者よりご連絡をいただく。   JAWS-UG沖縄
西島様
先日の勉強会、参加させて頂き誠にありがとうございます。
また、今回、このような形でご迷惑をおかけする事となり大変恐縮です。
主題の件ですが、広告自体の停止を実施いたしました。
当該広告での拡散ですが、ウェブサイトクリックが掲載期間中、合計で２５ク
リックです。
クリックすると弊社問合せページに遷移しますが、掲載期間中の問合せは、西島
様からの問合せを除き０（ゼロ）です。
掲載期間：１２月２日～１２月８日
経緯としまして、ミャンマーオフショアの絡みでJavaエンジニアを募集すること
となり、
当初、別画像を使用しておりましたが、栄える写真がよいとのことで、急遽勉強
会時に撮影した
ミャンマー３人が写っている写真を使用いたしました。
今後、許可なく使用することがないよう徹底致します。
また、研修生のミャンマー３人が勉強会での体験がとてもためになったというこ
とで、
弊社としてもこのJAWS-UG様の勉強会を陰ながらサポートさせて頂きたいと存じ
ます。
もちろん、まずは信頼関係があってのことですので、今回の件に関しましてご指
摘頂きましたことを
真摯に受け止めさせて頂きます。
重なりますが、このような形で連絡を取ることとなり大変申し訳ございません。
また、すぐにご指摘頂きましたこと、誠に感謝いたします。
  これに対する西島の返答   ◯◯さま
JAWS-UG沖縄の西島です。
お忙しいところ、ご連絡いただきありがとうございます。
また広告停止と経緯のご説明、ありがとうございました。
御社関係者のみが写っている写真で、
撮った方と写っている方の許可があれば特に問題なかったと思います。
ただ、該当の写真には業界の有名人含め他の方も写っていたわけで、
それを無許可であたかもフリー素材のように取り扱い転用する、
と言うのは肖像権の観点から見ても、
コミュニティに対するダメージの観点からも、非常に問題だったと思います。
（例えばあなたが参加された勉強会で撮られた写真が
全く関係ない文脈で、勝手に広告として利用されていたとしたら、
どうお感じになられますか？
もうそんなところに行こうという気にはならないのではないでしょうか？）
当方としましては、コミュニティに参加していただくのは
勿論ウェルカムなのですが、
一般的な常識の範囲で節度ある行動をとっていただければと願っております。
当方の責任説明もありますので、
先日のお問い合わせに記載させて頂きましたとおり
このやりとりは全て公開させていただこうと思いますが、
問題ございませんでしょうか？
問題があるようであれば明日中で構いませんので、
ご一報頂けますでしょうか。
特に問題なければ、明後日以降に経緯の説明として
公開させていただきたいと思います。
お手数をお掛け致します。
何卒よろしくお願いいたします。
  これに対する先方の返答   西島様</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年のJAWS-UG沖縄まとめ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-06-jaws-ug-okinawa-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 13:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-06-jaws-ug-okinawa-2014/</guid>
      <description>JAWS-UG Advent Calendar 2014の12月6日分は、JAWS-UG沖縄の西島が2014年の活動内容をザックリ振り返りたいと思います。
2014年のJAWS-UG沖縄イベント一覧 昨年よりイベントはすべてDoorkeeperさんに移行していますので、過去のイベントを一覧するのは簡単ですね。いや〜こうして並べてみると、圧巻ですね。ほぼ毎月頑張りました(^^ゞ
毎月やると決めてから、ナンバリングするのが面倒くさくなってもう日付で代用してる辺りがなんとも（笑）。
また、今年はホームグラウンドとして宜野湾ベイサイド情報センター Gwaveインキュベート様をお貸し頂きました。開催場所探しの難民になることもなく、定期的に勉強会を開催することの弾みになりました。この場を借りまして深く御礼申し上げますm(_ _)m
ではそれぞれのイベントについて軽く振り返ります。勉強会の様子や各自の資料はFacebookグループの方にもアップされていますので、宜しければ是非御覧ください。

JAWS-UG沖縄 勉強会 第6回 2014-01-13（月） 今年の1発目は、AWSサムライ2014全員集合の奇跡！から始まりました。ここではワールドカフェ（AWS設計・移行ワークショップ）をやりました。やっぱり手を動かすのは面白いので、そろそろまたやろうかな。
    終わったあとの、会場でケータリングしての懇談会    1月の末には、JAWS-UG大阪のイベントに初めての海外遠征してます。超アウェイの雰囲気に完全に飲まれて大失敗なプレゼンだったことが走馬燈のように・・・ううう。
あ、よく聞かれるのですが、この手の遠征は普通に完全に自腹で出かけています。今年はAWSサムライを拝命してこともあり、この手の遠征を何度も試みたのですが、LCCサマサマですね。ただし手荷物持ち込み重量注意！
JAWS-UG沖縄+ギークハウス沖縄 AWSハンズオン+もくもく勉強会 2014-02-08（土） JAWS-UG沖縄 AWSハンズオン/もくもく勉強会 2014年3月 2014-03-29（土） 2月はギークハウス沖縄さんと場所を共有しての開催となりました。この辺から現在採用しているスタイルの「未経験者：初めてのAWSサインアップ組」ハンズオンと「経験者組」は自由に勝手に！と分かれて各自黙々と勉強する、というスタイルを試しだしました。初めは戸惑った方も多かったと思うのですが、最近では慣れていただいたのか、西島が「はい、じゃあ経験者の皆さんは勝手に〜」って言っても、「はいはい〜」みたいな感じで自由に緩くやって頂いているので、大変ありがたいです。
    お菓子とかステッカーとか一杯    みなさんその時に出たばっかりとか、話題になってるサービスを触って体験してみるとか（例えばこの時はWorkSpaces）、思い思いに自習して、ついでに分からないことがあれば西島に質問したり、参加者同士でお互い教え合ったりとか、主催側としては運用負荷がそれほど高くない、いい感じの勉強会スタイルになったかな、と思っています。
で、この2件のあいだに東京新宿で行われたJAWS DAYS 2014が挟まっていますので、西島としては色々大変でした。。
Cloud on the BEACH 2014 前夜祭 2014-04-25（金） Cloud on the BEACH 2014 （未経験者 / 経験者向けトラック）2014-04-26（土） で、GW前は恒例のCloud on the BEACHです！西島が主催するJAWSとは関係ない別のイベントとの合わせ技で(?)、とても豪華なゲストをお呼びすることが出来ました！未経験者向けにはがっつりとゼネラルな話を、経験者向けにはCDP道場をと、コンテンツ自体もかなり濃いものが提供できてよかったのではないかと思います。
ビーチパーティーも晴れてよかった！
さて、来年はどうなるかなぁ・・・！？

JAWS-UG沖縄 AWSハンズオン/もくもく勉強会 2014年5月 2014-05-17（土） 翌月からはまた通常のフォーマットに戻して、ハンズオン＋もくもく勉強会です。この時はDocker祭りで盛り上がりましたね。会長の米須さんにはOSC2014沖縄で話す前の元ネタを先出ししてもらったりしました！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>指定のEC2インスタンスタイプしか起動できないIAMユーザーを作成する</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/11/blogspot-2014-11-15-ec2iam/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 19:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/11/blogspot-2014-11-15-ec2iam/</guid>
      <description>これはクラスメソッドさんのDevelopers.IOに投稿されている（いつもお世話になっております！）「特定インスタンスタイプのEC2インスタンスが起動できないIAMユーザーを作成する」の対となるべく書いたポストです。
どうでも良い付帯情報が多数書かれておりますので、キモだけ知りたい方は下の方へどうぞ。
事の始まり 今年のJAWS-UG沖縄で恒例のサムライチケットを利用した「アカウント渡すから自由に使っていいよ〜」という自由なハンズオン（過去のイベントはこの辺から見られます）は、IAMユーザを配布しているのですが、毎回ほぼフル権限で渡しています。
これは、何も考えずに渡しているわけではなくて、権限を制限して「なんかこれが出来ないんですケド」という質問や無駄な弊害を無くすべく、意識してやっていました。
で、事件は起こります(^^ゞ
2014年10月に開催したCMS祭りというイベントで、いつもの様にIAMアカウントを配布して網元AMIでWordPressを起動しよう〜！というハンズオンを実施したのですが、その際に・・・。
 おい、ハンズオンで網元をhi1.4xlarge立ち上げたの誰やねん(;_;) Marketplace Chargesはサムライチケット対象外だから、 Hiromichi Koga さんに自腹で50ドル以上献上しました(;_;) 痛い勉強代になりました。。。orz
— 西島 幸一郎 (@k_nishijima) 2014, 10月 19
 ということで、翌日インスタンスを停止するクリーニング作業をするまで、AWS Marketplace Charges として$68.45がぶっ飛びました（笑）。
デジタルキューブの小賀さんにご報告したところ、どうもこれはMarketplace経由で選択した時のバグっぽい仕様な感じでしたが、まあ確認画面でインスタンスサイズは出ているので、これは文句を言っても仕方ないことですね。。。
（おそらくインスタンスって何？というかたが、そのままポチポチやったんじゃないかと想像してます）
で、まあ仕方ないので次からはインスタンスのサイズを限定したIAMユーザを渡そう、と思い至り、上記の福田さんのポストを参考にこんなポリシーを書きました。
{ &amp;quot;Version&amp;quot;: &amp;quot;2012-10-17&amp;quot;, &amp;quot;Statement&amp;quot;: [ { &amp;quot;Sid&amp;quot;: &amp;quot;Stmt1413712254000&amp;quot;, &amp;quot;Effect&amp;quot;: &amp;quot;Deny&amp;quot;, &amp;quot;Action&amp;quot;: [ &amp;quot;ec2:RunInstances&amp;quot; ], &amp;quot;Condition&amp;quot;: { &amp;quot;StringNotEquals&amp;quot;: { &amp;quot;ec2:InstanceType&amp;quot;: [ &amp;quot;t1.micro&amp;quot;, &amp;quot;t2.micro&amp;quot; ] } }, &amp;quot;Resource&amp;quot;: [ &amp;quot;*&amp;quot; ] } ] }  ポイントはStringNotEqualsでして、プログラマーなら誰しも思うであろう、StringEqualsで「起動できるインスタンスを指定する」のではなくて、StringNotEqualsで「これ以外は起動しちゃやだ」という指定をしたい、というわけですね。
しかし動かない・・・！？ これで万事オッケ〜、Simulate Policyでテストしても問題ないよ！と浮かれていたのですが、実際にこのポリシーを適用したユーザでインスタンスを起動しようとすると、謎のエラーで起動できない・・・ナゼorz
どう頑張っても駄目だったので、AWS Support (Business) に加入して質問を投げてみました（実はこれもまた一悶着あるのですが（汗）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 CMS祭り 無事終了！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/10/blogspot-2014-10-21-jaws-ug-cms201410/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 21:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/10/blogspot-2014-10-21-jaws-ug-cms201410/</guid>
      <description>2014年10月のJAWS-UG沖縄は、CMS祭りでした。
何度も言うようですが【ブログを書くまでが勉強会】、というわけで主催者目線で今回も書いていきたいと思います。
イベント詳細はこちら。Twitterのまとめはこちらに作成しました。栄野川さん撮影の写真（いつもカメラマンありがとうございます！）やLTおよび本編の資料はFacebookのJAWS-UG沖縄ページにアップされておりますので是非ご参加下さい。
この企画、発端は夏のJAWS-UG 三都物語 2014の会場でMT福岡組長（のちシックス・アパート） の青木さん、Drupal UGの太田垣さん・紀野さん、WordPressの網元で馴染みの小賀さんのスケジュールを押さえたところから始まりました。大規模イベントでのface to face の集まりって、こういうことが簡単に出来るのが醍醐味ですよね。
冗談みたいな三つ巴CMS on AWSの企画に載っていただいた皆様、参加していただいた皆様、ありがとうございました！
イベントの狙いとしては、【&amp;ldquo;CMS&amp;quot;というキーワードのもとに、普段JAWS-UGに来ないような人々にアピールしたい！】というものがありました。結果、今まで参加したことのない方が多数参加してくださったので、その点では狙い通りのイベントになったかと思います。参加してくださった方々の感想など知りたいので、ブログなど感想をアップしたら是非ご連絡下さい！
参加してくださった方々のブログ：
 北海道(!)からご参加の永谷さん JAWS-UG沖縄 CMS祭り！前夜祭にいってきたよ 1/3 文系情報科の情弱日記: JAWS-UG沖縄 CMS祭りに参加してきました！ tnaototo&amp;rsquo;s diary JAWS-UG沖縄 CMS祭り! に参加してきました  以下軽く振り返ります。

前夜祭 in てぃーだスクエアカフェ様！ 前夜祭・そして本篇用に琉球インタラクティブ株式会社様にスポンサード頂きまして、ピザをご提供することが出来ました。そして前夜祭会場提供は株式会社てぃーだスクエア様にご提供頂きました。ありがとうございました！
    ゆるくカンパ～イ！    今回は、ゲストの皆様乱入のLTも楽しかったのですが、普段あまり時間の取れない、参加者同士のコミュニケーションの時間をたっぷり取ったので、あちこちでいろんなディスカッションやらコミュニケーションやらが交わされていたので、これはなかなか良かったのではないかと思います。

 こういうゆるい感じの相互交流ってなかなか取れないので、イベントの進行的にはなかなか難しいのですが、今後のイベントでももっと採り入れていきたいと思いました。
西島のLT資料はこちら。新しく遊びに来てくれた方向けに、JAWS-UG沖縄について軽く説明しました。あ、twitterまとめにありました「ご当地ロゴを始めたのは沖縄」は正しくなくて（それ以前にも浜松さんとかありました：詳しくはこちら）、「ご当地ロゴ作成の流れをを流行らせたのは沖縄、と西島は思っている」なのでご容赦下さい(^^ゞ
20141017 jawsug沖縄へようこそ from Koichiro Nishijima
本編・CMS祭り 会場は今回もGWave インキュベートをお借りしての開催です。
    大入りです！    CMS祭りに相応しく、Movable Type/Drupal/WordPressのそれぞれの特徴がよく分かる、素晴らしいセッションが目白押しでした。
個人的には、DrupalのOIST事例に衝撃を受けました。ぼんやりと知ってはいたのですが、実際話を聞くと「すげぇな、こりゃ・・・」という言葉しか出てきませんでしたw。実際、みんなDrupalのことを正直あまり知らなかっただけに、かなり衝撃を受けていたのではないかと思います(^^ゞ
また、シックス・アパート青木さんの仰る「縦と横の知識」、なるほどと思いました！ 資料は色々ヤバイので非公開とのことなので、代わりに太田垣さんのこのコメントを貼っておきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows用S3クライアントを探してみました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-30-windows-s3client/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 21:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-30-windows-s3client/</guid>
      <description>探してみた、というか探しても意外に見当たらなくてビビって #jawsug の皆さんに聞いてみただけなんですけどね。
 ヤバイ思ったより全然無い。みんなWindowsだとS3のクライアントは何を使ってるんですか（非エンジニア向けGUIクライアント求む・・・！） #jawsug
— 西島 幸一郎 (@k_nishijima) 2014, 9月 29
 頂いた回答 レスポンス頂いた皆様、ありがとうございます！
 Gladinet DragonDisk CloudBerry Cyberduck   @k_nishijima Gladinetが良かったと思いましたー
— takachan (@twinuma) 2014, 9月 29
  @k_nishijima OSによらずDragonDiskを使ってます。
— Tomonari FUKUDA (@Cronoloves) 2014, 9月 29
  @k_nishijima あらゆるWindows向けならCloudBerryじゃね
— ARAKI Yasuhiro (@ar1) 2014, 9月 29
  @k_nishijima 無料もあるし、有料のはもっといいしねえ
— ARAKI Yasuhiro (@ar1) 2014, 9月 29
  @kaz_goto アヒル隊長、昔から愛用してます（が、Win版があると知りませんでした。。。）。ありがとうございます！
— 西島 幸一郎 (@k_nishijima) 2014, 9月 30</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS Festa Tohoku 2014に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-07-jaws-festa-tohoku-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 18:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-07-jaws-festa-tohoku-2014/</guid>
      <description>この週末は、JAWS Festa Tohoku 2014に行ってきました。（実質ほとんど）初仙台上陸！
ということで、体調激不良の中、JAWS Festa Tohoku 2014に行ってきました。那覇から仙台まではANAが1日1往復飛ばしてますのでアクセスはまあまあです（あとで知ったのですがスカイマークも1便飛ばしてました）。
    はるばる来たぜ仙台空港！えっ、雨。。。？    参加のきっかけは遡ること数か月前、桶谷さんとのこんなやりとりのあと

おおそういうことなら！ってことでAirをその場で確保し、参加させていただくことと相成りました。
ていうかね、イベント当日の朝に気づいたんですけど、リモートワークにどっぷり過ぎて、【自社のメンバーよりJAWS-UGの同志の方が頻繁に顔を合わせてる！】という事実www
なんだろうこれ、面白いのかお前はハブられてるのかなんなのか、面白い現象だなと思いました、はい。
今回はお言葉に甘えて初めて（？）完全にお客さんモードで行ったので、事前も開催中もなにもお手伝いしておりません(^^ゞ 初めてお客さん目線でJAWS-UGの大規模イベントに参加した感想は・・・
やっぱりFesta最高やね！ という感じでしょうか（JAWS DAYSとどっちがどう、という話では有りませんが）。各コミュニティのごった煮感あり、地域密着ネタあり、IT＋αありと、もうてんこ盛りです。ホント、東北（と一括りにしていいのか分かりませんが）でこれだけITが盛り上がって色々なところで色々な方が（ここポイント）試行錯誤している勢いが感じられるイベントって、とても素敵ですよね。
正直、事情が全く分からなかったので東北地方舐めてました。実態は滅茶苦茶進んでる。その中で、特にHUBになってる仙台すげぇ。
以下、参加したセッションの感想をざっと。

Fandroid EAST JAPAN 原さん JAWS_FES_Tohoku2014講演前半部分 from Ryo Hara
産官の連携をうま〜く回して、地域のITリテラシ底上げをして、そこから戦略的に【「自走」するひとたち】を上手く排出している仕組みがとても勉強になりました。何かちょっと考えて、Civic Techがらみで沖縄ともコラボしたいです。
そこへいくと我らが沖縄県は・・・(;_;)。何が悪いのか、どこがポイントなのか、段々見えてきたような気がチョットしてきたので、自重してる場合じゃないのかね、そろそろ。
お昼：牛タン〜！ 昨晩は体調不良で食べることが出来なかった牛タンを、とうとう食べました！いや〜見事な味付けで美味かったです！

Twilioハンズオン 随分前から気になっていたけど触る時間を作れなかった、Twilioのハンズオンに参加しました。いや～お手軽に電話を使えて、本当に面白いAPIですね。会社のインバウンドとか、全部これで受ければ楽勝になるのに、とか思いました。
触りだしてすぐに、日本語テキストの音声合成がイマイチやね〜って言ったら「あ〜それ凄く言われてます。今頑張ってます」とのことでした（笑）。
    終了後に頂きました(^^)    CDP道場 中上級者編 さて、これのためだけに仙台まで来た、と言っても過言ではない、CDP道場が本日ラストのトラック、3時間の長丁場ですが参加してきました。
チームビルディングの時に、チャットワーク藤原さんがフラフラしていたのを見つけたので、「コッチコッチ」と手招きしてチームに引き入れましたw これで勝つる！と思いました(^^)
今回のお題：
Jaws festa-2014-cdp-02 from Hajime Ooguri
このお題を見た時、「これだと全員同じ構成になるんじゃないかな？」と心配しましたが、サムライ4人それぞれの個性が出てるのかなんなのか（小室さんチームのはもはや異次元。。。w）、意外に全く同じアーキテクチャにはならないもので、不思議なものですね（正確に言うと、石田さんのところとはかなり似ている感じではありました。が、細部が違った。神は細部に宿るのですw）。
3時間の長丁場でしたが、考えることがいろいろあって時間はあっという間でした。アーキテクティングの際に気を付けたのは以下の様なポイントでした。
 運用負荷を極力減らす お金も出来れば極力安く その構成にする根拠、サイジングの根拠を示す  お金の面は、特に藤原さんより「でね、ここはRedshift高いからびっ（以下自主規制）」などなど、実運用に当たり貴重なご指摘を多数いただき、かなりブラッシュアップされた綺麗なアーキテクチャが設計できたのではないかと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デジラボおきなわ第3弾にメンターとして参加させて頂きました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-18-okidigi3/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 08:57:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-18-okidigi3/</guid>
      <description>怒涛の3日間 8月15日金曜日の夕方から、17日日曜日の夕方まで、デジラボおきなわという小中学生向けのプログラミング/ものづくりの学習機会を提供するワークショップの第3弾にメンターとして参加させて頂きました。
情報共有用のメモはこちらのリポジトリです（みんなにgithubアカウント取ってもらおうと思ったけどそれは止めておきました）。
自分は事前の打ち合わせの認識では、この分野の第一人者@mgwsuzukiさんのお手伝いで、そこからやりたい人がいたら〜位に考えていましたが、当日蓋を開けてみたらしっかり1つプロジェクトを任されている(^^ゞ しかもちょっとチーム編成が特殊で下は小学3年生、上は中学2年生、8人の大所帯になってる！うう～ん。。。


課題、反省 お題は「GPS誘導で自立走行するロボット作成」。これに向けて必要な要素を積み上げると、下はモータードライバとGPSモジュールの制御やマイコン（mbed or Arduino）とRaspberryPiの通信、上はベクトル演算必要だよね、で、作業は実質1日ですか・・・ってことで途方に暮れる金曜日の夜でした。ひとまず、何らかの達成感を得られるところまで行きたいので、それを目指してプロジェクトマネージメントして行きました。
結果、色々問題勃発で中間点の落とし所までも辿り着くことが出来ず、成果としては残念なものになりました。。。
出来たこと  起動したらラズパイが無線LANに繋がって、自分のIPアドレスをちゃんとブロードキャストする GPSモジュールをArduinoで読込 読み取ったGPSモジュールの値の意味（仕様）を理解する モータードライバをArduinoで制御 ArduinoとPCでシリアル通信 ラズパイとPCでシリアル通信  機械工作が得意なチームとプログラミングが得意なチーム、性格で言うと寡黙vsアグレッシブなキャラクタの混成チームだったのですが、途中でこっそり「オレ向こうの中学の奴らとも結構仲良くなったよ〜」と教えてくれて、そういう収穫もあったのかもしれません。
出来なかったこと  mbedとラズパイをシリアル通信 Arduinoとラズパイをシリアル通信 ラズパイをインターネット側に繋いで制御 GPSデータを元に自律的に動く部分  ※ところでオレのArduinoのGNDにピン刺して折ったの誰だ〜！取れねぇぞこれ（笑 プレゼンテーションそしてエンディング     最終日プレゼンはOISTの講堂    子どもたちがこの馬鹿でかいOISTの講堂で、知らない人々の前でプレゼンするなんて、考えただけでも頭がクラクラします。。。おまけに英語は強制。というか普通にみんな英語喋れるんですよね。
3日間子どもたちとガッツリ向き合って身にしみて分かったのですが、彼らはホントにパワフルで純粋で、好奇心の塊で、可能性に満ちている。高いお題を与えてその方向に向かわせるのはいいけど、順序立てて階段を登らせること、その階段の意味を分からせないと、迂回してショートカットするある意味ズルが出来る能力も持ってる。そうすると、その先に階段があったことを忘れて、それによってコケること請け合い。侮れませんよ、ほんと。
どうしても大人はシステム上、進行方向に向かってかっちり型にはめようとするけど（事実上そうせざるを得ない）、ことこういった自主探求の学習の場合には、もう少し柔軟なやり方があるんじゃないかな？と悩みに悩んだ3日間でした。
そんな若い子たちの純粋なエネルギーを真に受けてると、彼らに先生呼ばわりされる自分の無能さに腹が立つし、クソみたいな周りの大人たちの戯言や筋書きや企み、全てに居た堪れなくなって逃げ出したくなる。。。
本当に心が痛くて、プレゼンが終わった瞬間会場から逃げ出したかったけど（運転手としての使命があったので）最後まで座ってたら、どういう訳か知りませんがスポンサー賞を頂きました。これで部品を調達してもっといいもの作れ、ってことかな（笑）。
賞で優劣をつけるのには自分のポリシーではノーだけど、彼らの笑顔が見られたのでこれはこれで、達成感として僕が与えられなかったものを与えてもらったのかな、という理解をして落ち着かせました。
    （全員居ないけど）彼らの笑顔が素敵です    彼らはまだ長い冒険の入り口に立ったに過ぎないわけだけど、是非Webのコピペじゃなく、電子工作やプログラミングの本質を探求していって欲しいな、と思いました。
とにかく、周りの大人なんて誰もついて来れないくらいのスピードで遊んで、配線イジって、プログラミングですべてを制御しろ！Scratchでゲーム作ってる場合じゃねぇぞ（彼らレベルになると片手間で30分位で作っちゃう&amp;hellip;）、そこにあるプログラミング言語を片っ端から学べ！
と、声を大にして言いたい。そして
「相当ビックになってるはずの、10年後の彼らに会いたい！」 &amp;hellip;おまけ：大賞を取ったチーム＋Raspberry piで演奏してた曲はこれだそうで。シンプルな結線、ただしフレームから自作した途方も無い工作と神Scratchプログラミングはとんでも無いシロモノだと思いました。歌詞が泣けるね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年8月9日 JAWS-UG沖縄もくもく作業メモ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-201408jaws-ug-okinawa/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 17:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-201408jaws-ug-okinawa/</guid>
      <description>2014年8月9日 JAWS-UG沖縄もくもく作業メモ http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/13850
のもくもく作業メモです。
CloudWatch Logs http://blog.cloudpack.jp/2014/07/17/aws-8-cloudwatch-logs/  を熟読。logwatchの代替、という言い方がしっくり来ますね。いつもlogwatchだけど東京に来たら、さくっとこれに切り替えたい。
Amazon Mobile Analytics 公式のブログ
http://aws.typepad.com/aws_japan/amazon-mobile-analytics/  Cognitoを普通のサイトで使いたいな〜。「アクティブユーザの追跡とエンゲージメント」とかって別にモバイルアプリに限った話じゃないからなぁ。
http://docs.aws.amazon.com/mobile/sdkforandroid/developerguide/kinesis.html  ここにドキュメントがあるんだが、1秒見ただけではRESTのドキュメントが見当たらない。SDKのソースをばらしていじるのはちょいとめんどいな。。。
Redshift無料使用枠 ってか、無料枠ってあったかな？？-&amp;gt; 無い気がする。勘違いであった。。。
因みにTableauは無料で2週間トライアルがあって、価格は20万円代らしい（月or年orワンショット購入？）
Knesis in Tokyo! ブラベルの資料はこれ。
http://www.slideshare.net/AmazonWebServicesJapan/aws-black-belt-tech-amazon-kinesis  1shard 1000Write/Sec 位なら普通に処理できるんだけど、Kinesisに載せ替えるこれという理由がすぐに思いつかない。。。
Log4j Appenderはちょっと面白そうだけど。
http://aws.typepad.com/aws_japan/2014/03/process-streaming-data-with-kinesis-and-elastic-mapreduce.html  によると、EMR Connectorを使ってそのままEMRにぶっこんでってのも出来るよ、とのこと。hiveで半リアルタイムの集計とかは楽そう。
http://www.slideshare.net/iktakahiro/amazon-kinesis-32428443?related=1  のfluentdとの棲み分けあたりの記述が参考になりました。
また、大谷さんの資料を穴が開くまで熟読。
http://www.slideshare.net/shot6/amazon-kinesis-32354587  RasPiからはMQTTで、具体的にはこやつを使ってデータを吸い上げなさい、とのこと。 http://mosquitto.org/
CloudTrail in Tokyo! CloudTrailがサポートしているサービスはここに一覧がある。
https://docs.aws.amazon.com/awscloudtrail/latest/userguide/what_is_cloud_trail_supported_services.html
が、残念ながらDynamoDBは未サポートなので、「ゴラァ誰だこのテーブルのスループット下げたのは！！」とかいう突っ込みには利用できない(;_;)
全サービスのAPI呼び出しがサポートされていると勘違いしていたので、意外。
ZocaloはGoogle Appsがあるからパスw その他、コミュニティ活動。。。 ハッカーズチャンプルーメンテナンス http://hackers-champloo.org/  のメンテナンス実施。
http://hackers-champloo.org/2014/ ディレクトリを整備。
また、来年への取り組み&amp;hellip;の前に、実行委員会を毎年リセットして、希望者を募る形にしようと思う。なので、一旦リセットして来週以降に再度立ち上げることとする。
CodeMash / CodeJPについて CodeJPというイベントが今日明日北海道で開催されていた。
http://codejapan.jp/2014  ほええこんなのがあるなんて知らなかった〜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerイメージがイミュータブルじゃ無くなった話</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-unke-deploy/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 16:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-unke-deploy/</guid>
      <description>沖縄のお盆は旧暦の7月13日から15日、ということで2014年は8月8日（つまり昨日）がウンケー（お迎え）でした。
そんな日にデプロイ作業をしてたからハマった（？）のかどうか知りませんが、Docker on Elastic Beanstalkの小咄を1つ。

プロダクション環境でDockerを利用している方は、ビルドの時間を短縮するためにだいたいこんな感じでイメージを作っているかと思います。

弊社の場合は、それぞれにこんなものが入っています。
 baseにはJava環境やsupervisord/sshdなど、どんな場合でも絶対使うもの（最近ここにcronを入れましたw） appenvにはアプリケーション環境に固有なユーザやミドルウェアなど。例えばgvmやvert.xなどが含まれます。 latestには最新のアプリそのものと一緒に、Elastic Beanstalkにデプロイします  latestのビルド時間を出来うる限り短縮したい、という話ですね。
で、それぞれのイメージのビルド周期は図のように、右に行くほど頻繁にビルドされます。と言うか左の2つは必要がなければいじりません。
んで、最近のミドルウェアには大概自動アップデートの機能が付いているかと思います。gvmにもご多分に漏れず、付いています。
ということは、appenvのイメージを作った時点では最新だったけど、latestを作った時にミドルウェアの自動アップデートが走って、もしアップデートが提供されていたら？

はい、Immutable Infrastructureだったつもりのイメージが、時期によっていきなり自分自身で更新が掛かって壊れてしまいますね！（汗）
ううむ、そうならないようにアップデートoffにしたり、オフラインの設定にしていたんですが、そのオプションが効いてなかったのか、、、gvmやるな（違）。
（健気に標準入力で「アップデートする？」って聞いてきて Beanstalkのデプロイがコケたのは秘密です。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2014、無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-24-hackers-champloo2014/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 09:28:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-24-hackers-champloo2014/</guid>
      <description>さて、７月３週連続イベントの第2週めは、ハッカーズチャンプルー2014でした！前週は夏の JAWS-UG 三都物語 2014、翌週はAWSサミットです。
先に謝っておこう。。。
なんかですね、この週にリアルな仕事のリリース作業があったりして（注意：西島はイベントを企画運営してご飯を食べてるわけではございません(^^ゞ）、もう疲れ果てて死にそうでした。脳に酸素が足らんかったのかゲストの名前をど忘れしたり、参加者名簿を送り忘れたり、なんだか色々ポカミスを連発して、実行委員会の皆様にはご迷惑をお掛けしました。。。
まあ個人的なそんなことはどうでもよく、全体的には悪くないイベント運営が出来たかな、と思いますので、実行委員会の皆様には感謝です。
    前夜祭LT大会の様子    以下、いつもの中の人目線で振り返りますね。たぶんね、イベントの内容はほとんど振り返らないのに長文になる予定。 参加者皆さんのブログは、別途リンク集を作る予定です。
@naoya_ito さんを呼べとか、マジか 昨年のイベント開催後に、皆さんにアンケートを送ったと思いますが、そこでの１番人気は伊藤直也さんでした。 ※因みに結城先生も同じくらい支持がありましたが、昨年のブログで書いたように一度お声がけしてみたものの、オープンな場所に出ることはない、ということで却下でした。今年のアンケートに書いた人！昨年のブログを読んでくださいねw
さてnaoya_itoさん、日本で最も有名なハッカーの１人、当然ツテなんてなんにもないです。ただ、たまたま3月の自分もちょっと手伝ったJAWS DAYS 2014というイベントに、登壇されるのを知ったんです。もう、アタックするならここしか無いですよね？ 【とりあえず言ってみる】メソッドですよw
そのイベントに誰が伊藤さんを呼んだかをみんなに聞いて、そのかたにお願いして、繋いでもらってご挨拶させてもらったんです。いや〜初対面、ガクブルでしたね(^^ゞ この人こんな背が高いんだ〜みたいなアホな感想を思い浮かべつつ、イベントの概要を説明して、勧誘するわけです。
そしたら、元々想定していた日付は駄目だったけど、ちょっとずらした日付だったらいいよ！と快諾を頂いたんです。 なんと！と自分でも思いました。まだ1人めのお声掛けだったのでイベント日付をずらすのも問題ないし、その場でOKを頂いてきました。いやはや目的を達成できて良かったです。快諾いただき、本当にありがとうございましたm(_ _)m
他のゲスト、もしくはゲストの呼び方 さて、早々と決まったゲストもいれば、決まったけど色々難航したり、直前でキャンセルになったりとか、まあ色々ありました。キャンセルになってしまったりというのは、当然ゲスト都合もありますので悲しいけどまあ仕方ないんです。
実行委員会の皆さんには常々、「自分が会いたいゲストを呼んでください」とお願いしています。ボランティアで色々動いてくださるんだから、それくらいの役得があったっていいじゃない、という意味ですね。なので会いたいハッカーを呼びたい、という方は是非ボランティアにご参加ください(^^)
でまあ、たいていこう言うと「呼び方なんて分かんないし、知りあい全然居ないし」っていう返答になるわけですよ。そりゃそうですよ、だって知り合い呼んだってつまんなくね？みんなや自分の会いたいあこがれの人に来てもらって、交流する、だから面白いんだよね？
ってな話を、上の伊藤さんの例から掴んでもらえるとありがたいです。沖縄のみなさんは「とりあえず言ってみる」メソッド、意外と苦手ですよね？ 日々練習しましょう。言うだけなら損は何もないし、まあ断られると実際ちょっと凹むけど、そんなこともあるよね〜それもまた勉強と思えば全然無問題です（西島も今まで何回断られたことか。。。遠い目）。
その上で、「この方に声をかけてみたいんだけどちょっとサポートしてもらえますか？」とか、「この分野がいいと思うんだけど、ツテがないから西島さん呼んで？」とか、相談してくれればいいんです。そうしたら、西島の出来る範囲で全力で支援させていただきます。じゃなきゃ、西島のコネクションで呼びやすい人ばっかり呼んでってなってしまい、実行委員会でボランティアするのも面白く無いだろうし、何より参加者もつまらなく感じると思うんですよね。
イベントそのものについての感想 前夜祭 今回はじめててぃーだスクエア様の会場をお借りすることで開催出来ました。てぃーだスクエアの金子様をはじめ皆様には、大変なご協力を頂きありがとうございました！ 設営・現状復帰も参加者皆さんのご協力を頂き、スムーズにできて良かったです。
だがしかし、LTちょっと多すぎましたかね！？ 2時間のぶっ続けLTで、明らかにゲストもお疲れでした(^^ゞ もうちょっとウェルカムパーティー的な方に振っても良かったかな。まあただ、ここが唯一の地元から喋れる場所だから、譲れないんだよな。。。まあ来年は来年で、ちょっと考えます。
カンファレンス本編 冒頭書きましたが西島がいろいろポカをしまして、本当にすみませんでした。参加者の皆様は、ゲストの多彩な顔ぶれと、トークの旨さ、名言の多さに色々得るものがあったんじゃないかな？と思ってます。
事前登録117名、実参加92名ということで8割下回ったのはちょっと残念ですが。。
    朝イチからこの入りでした！    で、「沖縄からもカンファレンスで喋った方がいいのでは？」的指摘があったりなかったりしたようですが、西島としては「そのために前夜祭LT用意してる」ってのが公式見解で、将来的には「【ゲストより高いレベルの内容話してくれるんなら】いいよ？」という方向に変わる、かもしれません。そしたらAWS芸人のA-1 GP予選じゃないですけど、ああいった選考の手段が必要になるかもね（笑）。
ビーチパーティー トロピが人海戦術に阻まれまさかの確保失敗しまして、初めて北谷のサンセットビーチでやりましたが、まあなんだか色々モノがなくて凹みました。主催が買出し往復してて1時間もビール飲めないなんてもう嫌や(;_;)
    ゲストの皆様、ありがとうございました！    結局、いい感じのサンセットをゲストに見せることが出来たので主目的は達成しましたので良しとしますか。もし、次回またあそこでやることになったら、もうちょっと事前にちゃんと準備をして、臨みたいと思います。
コミュニティドライブについて イベントのあとで、伊藤さんとコミュニティドライブについて色々議論しました。彼のポジションとしては、エンジニア向けのコミュニティで初心者向けなどと言ってレベルを下げ、裾野を広げるには反対の立場を取っていました。Perlコミュニティの栄華衰退を間近で見てきた、彼の言葉は重いです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏の JAWS-UG 三都物語 2014に参加してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-20-jaws-ug-santo2014/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 08:25:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-20-jaws-ug-santo2014/</guid>
      <description>大分遅くなってしまいましたが、夏の JAWS-UG 三都物語 2014に参加してきました。7月の3週間連続のイベント開催の、初っ端を飾るイベントでございます。 残りの2つはハッカーズチャンプルー2014とAWS Summit Tokyo 2014（行ってないけど。。。）です。
例によってお手伝いで行ったので、他のトラックは何も見れていません。。。SWFで華麗なデモがあったりとか、長谷川さんのプレゼンが炸裂したりとか、色々面白そうなトラックはあったんですけどね（白目）
なので中身の感想ではなく、いつもの中の人目線でつらつら感想をまとめたいと思います。
何をやっていたの？ さて、沖縄から大阪に行って、何をやっていたのか？ ただ呑んだくれてた訳ではなく、ちゃんと仕事もしてましたよ？(^^ゞ
    ただ呑んだくれてるの図:これは2次会かな    まず、トラック3−5辺りの常駐スタッフとして、各部屋のキャパシティを見て部屋を入れ替えたり、椅子をあっちに持って行ったり、こっちに持って行ったり、会場の皆さんにご協力して頂いてちょっと詰めたり、スケール出来ない会場を何とかしようと、もがいておりました。ひたすら肉体労働で、疲れました（笑）
これ、石田さんや実行委員長の金春さんともちょっと話したんですが、こういう教室タイプを使った開催で、セッションごとの申し込みがされてないシステムの場合、どの部屋に何人来るかわからないので、かなり辛いですね(^^ゞ
JAWS DAYSの開場のように、割とオープンな場所で最悪後ろで立ち見が出来るような会場の場合、それでもなんとかなるんですが、教室タイプの場合、ドアを閉めないと廊下の音がうるさいし、そもそも教室内に人が入りきらないとどうしようもないし、なかなか大変でした。これは今後の運営に活かしましょう。。。
そうそう、嫌な役もやってました 「うるさい」で思い出しましたが、会場外のスペースで駄弁ってる人々に「スミマセン、２階のあちらに雑談スペースがあるのでそっちでやってもらえますか？」というのを声がけするという、嫌な役もやってました。
こういうイベントだと、久しぶりにオフラインで会える人も多く（もちろん自分もその口）、スタッフ講師関係なくあちこちで会話が始まるんですよね。 もちろん、それ自体はとてもいいことだし、face2faceで会うことも１つのイベントの目的なのだから、全然いいんですけど、場所をわきまえてくれ、ってのはあります。
これは、そういう雑談スペースが有るんだよ、という周知不足もあっただろうし、教室外のスペースではお静かに！という告知が足りなかった、ってのもあるでしょうね。
というわけで、西島に指摘された（怒られた？）みなさま、別に西島が偉そうに指示していたという訳ではなく、教室内で参加されていた皆様のためを思ってやっていただけですので、「アイツなんなんだ全くうぜぇオッサンだ」と嫌いにならないでください(;_;)
初心者向けコンテンツの盛り上がりがもう1回来てるみたい さて今回、何がそんなにスパイクしてしまったかというと、一番少なく見積もっていた初心者向けトラックが大盛況でした。あまりに混みすぎて、にっちもさっちもいかない状況になり、参加していただいた皆さんには色々ご迷惑をお掛けして申し訳なかったかな、と思いました。
「初心者向けコンテンツ」というのは、先日福岡でやったようなコンテンツもそうなんですが、「オンプレでカッツリ色々苦労してきて、初めてAWSに出会う！」みたいな流れがこれからどんどん増えそうで、そうなるとその部分をフォローするコンテンツはまだまだ重要なのかな、と思います。ここで初めてAWSに触れた人々に対して、導入→ハンズオン→突っ込んだ内容＆事例発表！みたいな流れでステップアップしてもらって、よりコミュニティが広がっていくといいですね。
CDP道場もやりました 現場での肉体労働の他、初心者向けトラックの最終コンテンツ、CDP道場も仕切らせて頂きました。
    各チームごとに分かれてのワークショップです    いや～これ、事前の告知宣伝の原稿を作って、Facebookに投下して、当日のお題だけ作ってと後方支援のつもりでしたが、三都の現地メンバーがみんな忙しくて手が回らん、ということで気づけばトラックを乗っ取って仕切ってましたw （いやオレだって忙しi&amp;hellip;.というのは言っても詮無いこと。コミュニティ活動なんて、やれる人がやればいいんです。いやマジでw）
で、お題ですが、これは非常に悩みました。「初心者向け」って枕詞が付いた時に、何処にレベルをフォーカスすればいいのか、と言うのはいつも悩ましいところです。色々悩んだ結果としては結局、CDPを駆使する、というよりは従来のアーキテクチャをAWSで実現したらこうなるよ、みたいな流れにしてみました。
参加された皆様、チームリーダーに据えたスタッフの皆様も含め、初めての方が大多数だったと思いますが、どうだったですかね？
お題の資料はこれ。
Cdp道場201407 from Koichiro Nishijima
で、これが全く時間が足りず泣きそうでした(;_;)
前のトラックが10分押しで終わり、ただでさえ時間が少ないのに、このトラックの後は懇親会という配置で自分自身は押せないw という、これまたチャレンジングな配置でして、すみません、そのせいであんまり深堀りする時間はなかったかな、というのが若干残念でした。
この短い時間でやるために、既にAWSに関しては十分理解のあるスタッフの皆様をチームリーダーに配して、各リーダーにチーム内の議論をリードしてもらうというワークショップにしましたが、流石皆さんその辺りは心得ていて、上手くリードしてくれていた感じでした。リーダーの皆様、ありがとうございました！
最終のトラックということで、気づけばボランティアスタッフの皆さんやADSJ片山さん・堀内さんなんかも見に来ていて、最後のプレゼンの突っ込みにはみんなで突っ込んでくれていました！
これ、いいですよね！いや、自分で色々突っ込む必要がなくて、良かったです（笑）。参加者の皆さんにもいい刺激になったのではないかと思います！
see also:
 夏のJAWS-UG 三都物語 2014でCDP道場に入門してきました  このくらいのレベル感だと、本当はのんびり3時間コースくらいでやるのがちょうどいいかな、というのが西島の感触です。1時間40分だと、お題に対する追加のお題とかも出せないし（例えば：「急に大量メール配信したいとマーケが言い出しました！」とか、そういうグリーンカードを途中で出す）、アーキテクチャをより良くブラッシュアップする時間も無く、「とりあえず1回図にするんだ！」というところに届くのがやっと、というような印象でした。
ガチのCDP道場もやりたいよね さて、CDP道場も何回か参加したり運営してきたりで、いい加減飽きてきたので（笑）、次やるならCDPを駆使しまくったガチ難易度のCDP道場とか、やりたいですよね。「初心者向け〜」ってレベル設定ばかりではなく、高みを仰ぎ見るのも時々は必要、ということで。
え？JAWS FESTA 東北ですか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初心者向けクラウド勉強会 JAWS-UG福岡に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/06/blogspot-2014-06-01-jaws-ug-fukuoka/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 10:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/06/blogspot-2014-06-01-jaws-ug-fukuoka/</guid>
      <description>初心者向けクラウド勉強会 JAWS-UG福岡に行ってきました！ 誰に聞いても「食べ物が美味しい」という街、福岡で開催されました「JAWS-UG福岡」に行ってきました！福岡、初上陸です。
事前に聞いたり、地元の人に聞いたりして色々食べてきたのですが、確かに食べ物が美味かったです！今回行けなかったお店は、次回リベンジですな(^^)
※これを書いているのはまだ福岡なんですが、これから「天ぷらのひらお」に連れて行っていただきます！
実践DeepDiveセッションで喋ってきました 全体としては申込90人、参加者も80人超えとのことで、素晴らしいイベントになったのではないかと思います。ハンズオンにあそこまで人が固まるのは、新しい傾向でしたね。運営スタッフの皆様、お疲れ様でした＆ありがとうございました。
さて、自分たちのやった実践DeepDiveトラックですが、概要トラック、ハンズオンに対抗して、何故か初心者向けなのにDeepDiveと名前をつけてしまったせいか、そんなに難しい話はしないのに集客の面では負け負けでした(^^ゞ タイトルの付け方、集客の仕方（コンテンツの内容事前告知など）などは今後の課題ですかね。
僕は見ていないのですが、概要トラックも余りに各サービスに突っ込みすぎて全体の概要（クラウドとはなんぞや、みたいな）のが無かったので残念、という声も聞こえてきました。 何で西島が2コマ持つことになったかは、資料のほうをご覧ください。。。
実践DeepDiveコンピューティング編 from Koichiro Nishijima
実践DeepDiveネットワーク編 from Koichiro Nishijima
福岡、街が綺麗、また来たい！ 銀座のような綺麗な街並みに夜になると屋台が現れてみんなラーメン食べてたり、オサレな街並みからちょっと入ると歌舞伎町のような飲み屋街だったり、なんというか街がキュッと詰まってる感があっていいですね。那覇〜福岡をピーチが飛ぶようになったらもっと気軽に来れそうなので、また遊んでください！
告知もチョットさせて頂きました 福岡から沖縄にも、ハッカーズチャンプルーに遊びに来てくださいね(^^)/ （残念ながらピーチ就航前なんですが、、、）
ただいまゲストの伊藤直也さんが話すネタを募集中です！（6月10日まで）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud on the BEACH 2014も無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-29-cloud-on-the-beach-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-29-cloud-on-the-beach-2014/</guid>
      <description>※「も」ってなんだ？、という方はこちらへどうぞ
さて、お昼すぎから午後いっぱいかけて存分にゼネラルな話をしたあとは、そのままゲストを引っ張ってテッキーなJAWS−UG沖縄 GW前の恒例イベント「Cloud on the BEACH2014」に雪崩れ込みました。飛行機でしか来られない沖縄らしく、同じゲストで似たようなネタを2Daysで違うユーザ層に向けて発信する、というゲストの渡航費を削減しよう作戦です。
その作戦自体はいいのですが、、、運営する側は正直前のイベントで頑張りすぎて、知恵熱出てて頭がよく回っていませんでした(^^ゞ
が、いい加減このくらいカジュアルに回せるようになりたいなぁと思っておりますので、どんどん緩くなると予測。。。
ハッシュタグのまとめはこちら。 当日の写真や登壇者のプレゼン資料などが共有されているFacebookグループはこちらになりますので、参加されていない方は是非ご参加ください。
参加報告ブログはこちら。
 JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2014 Cloud on the BEACH2014に参加してきました！ Cloud on the BEACH 2014 in 沖縄　～ブログを書くまでが(ry～ 未経験者向けクラウド勉強会 Cloud on the BEACH2014 ＆ Cloud on the BEACH2014 勉強会の部に参加してきました 未経験者向けクラウド勉強会 Cloud on the BEACH2014 に行ってきました 沖縄へ  皆さんなかなか詳しく全編解説してくださって、これを読むだけでも参加したような気になれますね(^^ゞ
以下、反省することしきりな予感ですが、またダラダラ書きます。
いつにもましてゆるい前夜祭 那覇で開催したおかげか、やたらと人が多くてなんだかびっくりでした。
これ実は、LT大会しなくてもビアトークだけでも良かったかな？という気が後からしてきました。内地から何人もゲストが来ていたので、彼らと喋りたかった人が結構居たのではないか？という印象。LTは喋りたい人だけ喋るモードでも良かったかなぁ、と （ただそうすると会場提供していただいたIBS沖縄さんが「そんな飲み会みたいなのじゃ駄目だ」って仰るかもしれないので難しいところですが。。。）。
    3面プロジェクタの素敵なスペース
ありがとうございます！    自分も含め、事前にLTをお願いしていたのに時間都合でLT出来なかった皆様、大変申し訳ありませんでしたm(_ _)m
次回からはもうちょっと企画練り直そうかなぁ、と思った前夜祭でした。折角来てくださった女性ゲストも、秀策さんのLT聞いて「ちょっと難しいので帰ります〜(^^)」といって去って行ってしまいましたからね(^^;;;;
その後、1時過ぎまで飲んでいたのは内緒。。。
勉強会本編・未経験者トラック 今回、自分のテーマとして「もう西島が仕切らなくても、喋らなくてもいいよね？」と勝手に宣言し、新たなコアメンバーに鞭打つムチャぶりを掲げていました。実際、初めてメインで登壇することもなく終わった始めてのイベントになりました。経験者トラックを仕切ってくださった与儀さんと下門さん、ありがとうございました(^^)！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クラウドチャンプルー2014春、無事終了しました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-28-cloud-champloo201404/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 09:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-28-cloud-champloo201404/</guid>
      <description>「経営層、意思決定者向けのクラウドビジネスセミナー」を、コミュニティ主催で地方で開く という企画書を書き上げ、周りに意見を聞き出したのは2013年10月の段階でした。その企画を元に、一度は路頭に迷いつつも、とうとう大きい初の対外的イベントとしてこの「クラウドチャンプルー2014春」が開催出来ました。ゲストの皆様、ボランティアで協力してくださった皆様、もちろん参加してくださった皆様に感謝で一杯です。
登録ベースで116人、当日参加で90人という高い出席率でした。また平日14時から4時間ぶっつづけという長丁場のイベントで、最後のパネルディスカッションまで参加者が残ってくださっていたのには、皆さんの期待と熱量、盛り上がりを強く感じました。
理念等を掲げた公式サイト、イベント詳細ページはこちら。
 http://cloud-champloo.org/ http://cloud-champloo.doorkeeper.jp/events/9941  当日の資料や写真の共有などを含む、Facebookユーザーグループはこちらです。まだ参加されていない方は是非ご参加下さい。 https://www.facebook.com/groups/cloudchamploo/
用意した会場にはネットワーク環境がなかったので散発的ですが、Togetterのまとめはこちらです。 http://togetter.com/li/659443
参加してくださった皆様は、今後のより良い運営のため、ご意見ご感想など、お聞かせ頂けると幸いです。以下のURLから簡単なアンケートにご回答ください！
http://goo.gl/2ldHPN
西島がファシリテーターをしたパネルディスカッションの資料はこちらです。Facebookグループに各資料を公開してますが、これだけは自分のものですのでここにも貼り付けておきますね。
クラウドチャンプルー2014春 パネルディスカッション from Koichiro Nishijima
「ブログを書くまでが勉強会！」ということで、見つけたらリンクを追加していきたいと思います。本イベントについてブログアップされた方が居らっしゃいましたら、お知らせください。
 クラウドチャンプルー 2014 年 春 に参加してまいりました 未経験者・経営者向けのクラウド勉強会　クラウドチャンプルー2014春に参加してきました  イベントの感想自体は主催の目線でいうとどうしても贔屓目が入るのですが、ゲストのどのプレゼンも非常に面白く、興味深いお話ばかりで、非常に意義があったのではないか？と思います。また、パネルディスカッションは、もう少し時間があって場が温まってくればもっともっと盛り上がった感じがありました。会場都合で（同じ会場で18時から予約が入っていたもので。。。）どうしても時間ばかり気にしていましたので、盛り上がりに水を指すような展開になってしまって申し訳ありませんでした。この辺りは次回、何とかします。
    後ろに椅子を追加しての大入りでした    以下は主催としての思いや苦労話などをつらつら書いてみたいと思います。イベント終了後の反省文なので、恐らくいつものように長くなると思います(^^ゞ
イベントの建て付けについて そもそものビジネス向けクラウドセミナー、という軸は半年前に企画を創りだした時より変わっていません。そこに加えて、コミュニティ色をもっと前面に押し出し、クラウド＋コミュニティというのが2大キーワードになりました。具体的に言うと、以下の様なものをキーワードとして掲げました。
 経営者向けにクラウドとはなんぞや？という気付きのイベントにする クラウドでどのように地方IT事業者のビジネスをサポートするか？ = 高速道路理論 企業がコミュニティとどのように連携して行くべきか？  これをベースに、自分の中でのツテのみでゲストをお願いしていきました。自分はJAWS-UG沖縄のお手伝いをしている関係上、どうしてもAWS関連のツテしか頼るところがないわけですよね。結果、今回はADSJ小島さん、イノベーションエッグ比企さん、ハンズラボ長谷川さんというゲストの構成になりました。
本来はどうしたかったか？ 本来は当然ここに、地場のIDC/SIerさんたちが絡んで、ディスカッションしていくのが面白いわけですよね。と言うか本来は、地場の企業さんたちの中で、とんがっているディスカッションが出来れば最高でした。しかし残念ながら、コミュニティファーストを掲げているのにもかかわらずそもそもツテも少ないし、だから新しくコミュニティを立ち上げて、そこに集まってもらってディスカッションもして、更に聴衆も呼ぼうっていうのだから、鶏卵問題じゃないですが、そもそも言ってることに無理があるわけですよね。
なので、「何これアマゾンのイベントなんだよね？出るのも行くのヤダよ」という誹謗中傷はいっぱいありました。まあ正直、普通に見ればチャンプルーでも何でもないなと思われてもしかたのないことです。この構成になった理由は前述したとおりです。とはいえ、参加してくださった方は皆さん一様に「全然ベンダーとか関係なかったよ、良かったよ」と言ってくださったので良かったです。このフラットな感じがコミュニティの良さなんですよね。
ただまあこれは、何度もコミュニティベースだよと言っているのに、全然伝わっていないこちらのミスですね。それ以前に「コミュニティなにそれ？」というところを相手にしているんだ、というのは企画した当初から分かっていたのですが、、、。そういう場に来たことがない人には、なかなかそのイメージが伝わらない。でも、来てくれないとわからない、というまさに鶏卵問題ですね。
ただですよ、ちょっと考えればわかると思うのですが、例えば内地資本の大きい企業さんでもアマゾンさん主催でもいいんですが、彼らのイベントだったら、コミュニティベースとかそんな面倒なことやらないで、地場の企業なんて無視して普通に単独で大きくイベント打つと思いませんか？
それを何故、敢えて「地場の企業間」の「コミュニティ」を作ろうとして、そのためにご協力をお願いして、なんて無用な苦労をしたのか、石を投げた人々には考えてもらいたいですね。まあその石、みんなが守ってくれてるので当たってないですけどね。
また本来は、もう少し行政を巻き込んで動きを出したかったのですが、イベントの開催が年度明け直後ということで大変な混乱をきたしてしまったのも、大きい反省材料の1つでした。ということで4月はイベントやっちゃダメ、ってことですね。。。
地方で、コミュニティベースで、ビジネス向けの難しさ コミュニティベースだろうがなんだろうが、ビジネス層向けを志向している以上、譲れないものがいくつかありました。
 平日の業務時間内に仕事として来て頂く ということは既にコストが発生しているので、頑張って無料イベントにする ビジネス上のメリットを必ず出す（必ず何らかの気づきを持って帰って頂く） いつもの西島主催のイベントのユルさを出さない  最後のはおまけなのですが、、、突然開始10分前に「導入としてイベントの方向性を喋れ」と言われて喋ってしまい、案の定しょっぱなからグダってしまったのは残念でした。。。
また、「ビジネス層向け」にフォーカスしきれていたのかどうなのか？という点も微妙だったかもしれません。参加者を集めたい余り、フォーカスから外れた参加者の方が居なかったか？コンテンツレベルは合っていたのか？付いて来れたのかどうなのか？その辺りは今後の検証が必要だと思います。
本当はここに書けないようなドロドロ系の話もあるのですが、書いても意味ないので興味のある方は会った時にでも聞いてみてください。
この方向性でも、地方で100人集められる さて全国のコミュニティ運営コアメンバーの皆様、地方でコミュニティベースで経営層/ビジネス層向けで平日開催でも、登録100人以上参加90人集めちゃいましたよ。もう無理とか言えなくなりましたよ？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BeerFes沖縄2014楽しかった〜！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-01-beerfes2014/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 20:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-01-beerfes2014/</guid>
      <description>BeerFes沖縄2014で飲んだビールのメモです。出店リストはこちら。忘れないうちにメモっておきます。一応飲んだ順のハズ。
酸っぱい変わり種(?) ブルーパブ・パンゲア さんの【ストレートランビック】
某店長さんから「これかなり珍しいから飲んでおいて」と1杯めにオススメされました。ベルビーなんかではよく有りますが、かなり酸味の強いビールでした。1杯めなら有りですが、それにしてもここまで酸っぱいのは初めてだったので、ちょっと衝撃&amp;hellip;。
イチオシ！でも。。。 あくらビールさんの【キィウィIPA】
IPAらしい苦味が素敵なビール！担当者様に「沖縄に入れて下さい！」と懇願しましたが、運送上の理由で届けられないそうで、、、残念無念(;_;) そもそも今は、瓶詰めの販売もしていないそうです。
当日はどうやって持ってきたのかしら。まさか手で機内持ち込み！？
これも香りと良い苦味といい、最高です！ サンクトガーレンさんの【YOKOHAMA XPA】
これも北谷の某店舗に入れて〜と懇願したのですが、「沖縄ではあそこに入れてます！」と同じく北谷の有名なシガーバーI&amp;rsquo;s Public Ale Houseさん（だよね？多分、、、）をご紹介されました(^^ゞ
「たまには黒をっ」と思ったらとんでも無いのに当たりました！ 道頓堀地ビールさんの【大阪ダークエール】
香りというか甘み＋スッキリ後味で、素敵なダークエールでした。これはね〜、なんというかツマミを選びたい気持ちになりますね。　サイトを見ると【「和食に合う生ビール」がコンセプト！！】だそうで、なるほど〜と思いました。名刺を頂いたんですが、大阪では結構飲めるところがあるみたい！
これも変わり種、その2 KONISHI BEERさんの【ガーネット・ルージュ】
超フルーティな香りでむしろワインっぽい感じ！女性が好みそうな雰囲気のビールでした。
そして締めは（多分）これでした スミマセン、この辺ではもうそろそろ酔っ払ってるので怪しくなってきました（笑）。
箱根ビールさんの【箱根ピルス】
最後は普通のビールにしようかな、と思って実家の近くの箱根のビールにしてみました。美味しかったです！(^^)
2015年もまたやるらしいので期待 デリバリの問題とか色々あると思いますが、また是非沖縄での開催、お願いしま〜す！
主催のtwitterアカウントにも突撃しましたが、せっかくこんなに美味しいビールを飲めるのに、ツマミがあれじゃ台無しだな〜と思いましたので、来年は是非改善されると嬉しいです。
で、チケットを使いきった我々はその後、会場の上のビアパブでやっと旨いソーセージなどにありつき、2次会に突入したのでした（笑）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「自室で作業するコツが知りたい」と言われたので書いてみました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-29-tipstowork/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 11:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-29-tipstowork/</guid>
      <description>「自室で作業するコツが知りたい」と言われた 先日のポスト でリモートワークよいしょした結果、「自室で作業するコツが知りたい」と言われたので、書いてみます。
だ〜がしかし、そもそもそんなコツがあったら自分も知りたいし、知ってたらライフハックネタで一儲けしているはずなので、眉唾で読んで下さい。自分がどうしているか？ということを挙げて、そこから何かを推察してみましょう。
もしかしたら、どこかで読んだようなネタが書かれているかもしれません。ネタ元を覚えている限りはリンク貼りますが、覚えていない or オリジナルだと思っている（思い込んでいる）部分に関しては特にリンクを張りませんので、「おまっそれここのパクリじゃね？」というのがありましたら、ご指摘いただけるとありがたいです。
前提条件というか、環境の説明  上にリンクを張ったポストで書いたように、3年位は自宅で仕事をしています。ベットから出て5秒で仕事場です。 犬×2匹と家内が家にいて、たいていいつも誰かしらガタガタしている状態です。 たいてい音楽はかけていますが、ヘッドフォンやイヤフォンはしていません。 ごくたまに外で仕事というかノートPCに向かってたりもします。飛行機などの移動中とか、WIFIの繋がるロビーとか、カフェとか。  さて、こんな状況で、どうやって作業に集中するべきでしょうか。「精神論は禁止！」らしいので、ただ頑張るってのは無しです。というか、ただ頑張ったところで、頑張る方向を考えてそこにフォーカスしないと、どうにもなりません。。。
TODOの分類、それが問題だ みなさんおおよそTODOリストとかGTDとかBacklogとか、まあ何でもいいんですが、やることリストを持っていると思われます。で、それに対してどれを優先的にやるか、というのを色々なテクニックで決定して、あるTODOをやっつけて、それを消していってるわけですよね。その優先度の付け方にいろいろな名前が付いていると思うんですが、自分の場合はこんな感じでやっています。
TODOをザックリ分類してみる まず、かかる時間に関係なく、生死に関わるレベルで分類します。
 いまやらなければ死んじゃうこと どうでもいいけどやったほうがいいこと 時間が空いたらでいいや  「いまやらなければ死んじゃうこと」は別枠です。だってやらないと死んじゃうんだから、これは今すぐやります。例えば、車が壊れたから修理を呼ぶとか、サーバが止まったから復旧作業をするとか、締め切りが昨日だから今原稿を書くとか（既にこの設定がおかしい）。 締め切り駆動もこの1つですね。この考え方では締め切りは絶対と取り扱います。だってそれ守らなかったらお金もらえない＝ごはん食べれない＝死んじゃうわけですから。ちなみに、毎朝の犬の散歩とかもこれに分類します。犬は散歩しないと死んじゃいますからね。
というわけでこの分類は、「やるやらないを判断する必要なく、やること」リスト、ですね。やらなきゃ死んじゃうんだから、この状態のあなたはタスクの奴隷です。なんか怖そうなムチで叩かれてる奴隷を頭のなかでイメージしてくださいね〜。そこではムチを持ったあなた（の分身かも！？）が叫んでるんです。「オラオラ、働けぇ！奴隷は考える必要なし！」ってね。ということで、タスクの奴隷さんはやっつけることのみに集中してください。
ほとんどのタスクが「どうでもいいけどやったほうがいいこと」に分類されるでしょう。「うんうん知ってるよ〜、やったほうがいいよね〜」というTODOの賑やかし達です。これは、上の分類が全部終わったら、ボチボチ手をつけていきます。
「時間が空いたらでいいや」は、本当に時間が空いたらやってみます。暇つぶしでも使います。もしかしたら3秒で出来るかもしれませんが、そういうものも後のお楽しみで取っておきます（後述）。
作業する気分/時間/場所を元にTODOを取り出す 死んじゃうことを全部片付けたら、次はこっちのターンですね。多数あるTODOの中から選んで何かを出来るわけですから。この時点では様々なことを考えつつ、TODOを選びますが、一番重要なのは「今の気分」ですね。
「あぁ〜だりい、寝たい」状態の時に、どうやってTODOをこなすか？ 答えは簡単です。寝たいんだから、寝て下さい。もうタスクこなさなくても死ぬことはないし、どうぞご自由に。
「いや〜やんなきゃいけないことが一杯あるんだけど、NAVERまとめだかはてブだかを永遠と眺めて気づいたらお昼。あ〜もう面倒くせぇ」状態の時、どうしますか。ここはテクニックで何とかしましょう。そう、脳をだますってやつですよ。
 ※ぐぐってみると「作業興奮」という心理状態のようですね。
例： http://matome.naver.jp/odai/2138059460481420301
 さて、取り敢えず手を動かすのはどうすればいいですかね？ ここで、時間と場所をキーにTODOを眺めてみます。時間、というのは朝、とかお昼前、とかそういう時間もそうだし、作業できそうな時間枠、というのもそうです。例えば、いま移動中で新幹線に乗っていて、1時間は時間が取れそうだ、とかね。
1時間あれば原稿1つ書き終わるじゃん！とか、お昼前までにこの機能実装するぜ！とか、そういう気分に持っていければしめたものですね。
なので、残っているTODOから、会いてる時間枠で終わりそうなタスクをチョイスするのは、いわゆる見積の技能が必要になってきます。TODOの作り方もそうですね。大きいタスクは時間の見積がぶれてしまうし、タスクの実行効率の観点から見てもよろしくない。この辺りは難しい＆使っているツール等によって変わってくるんですが、試行錯誤で慣れるしか無いですね。「何だこの巨大なチケットはorz」というのに遭遇するのは、僕も時々あります。
また、取り敢えず手を動かし始めるのに最適なタスク、ってのもあります。例えば、
 頭はあまり使わないけど手を使ってやる面倒くさい作業 「時間が空いたらでいいや」と思って放置されているもの  はっ、どうでもいいタスクがやっつけられる瞬間が、出てきましたね！？ どうでもいいんだから、やってもやらなくてもいいんです。でも、助走に使えるんだったら使ってみましょう。
ここまで場所の話は出てこない そう、場所の話はまったくもって出てきません。場所がどうのこうの、というのは僕はあまり関係無いと思っているからです（だからこそのリモートワーク万歳！）。
ただ、ただですよ、僕はテレビを見る習慣がないので分かりませんが、例えば相撲を見るのがすごく好きな人が、テレビのある場所で相撲中継がある時間に作業が出来るとは、とても思えません。ベットを見るとダイブしてゴロゴロしたい習慣がある人も、同じくベットがある部屋では作業はできないでしょう。
逆に、カフェなどの騒音がある方が集中できる/出来ないなど、自分の弱点があると思うので、それをまず確認するところからですかね。確認できたら、一番集中できる場所で作業をするようにすればいい。
今の時代、ネットとPC、更に言うと暗号化されたハードディスクとプライバシーフィルターがあれば、どんな場所でも作業することは出来ますので、どこでもお好きなところで。
時間が最も高価な資源ということを忘れない 自分は、若い頃から仕事で徹夜をしたことは1-2回くらいしかありません。その1-2回で、自分のパフォーマンスが明らかに落ちていることが確認できたので、どんなに締め切りが近かろうがなんだろうが、必ず寝る人です。今は在宅勤務なので、昼食後の昼寝30分も必ずします。
というと、「時間が最も高価な資源」を無駄遣いしてるんじゃ？と突っ込まれそうですが、そんなことはないです。睡眠をとって頭の整理をすることは、とても有用な時間の使い方です。
上の言葉は、自分が余りにダラダラしている時に思い出して、「はっ！」とするためのおまじない、ですね。
きみちゃん、ちょっと練り足りない感ありますけど、こんな所で如何でしょうか？（なんと、これは長い私通だったのです！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2014 振り返り</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-23-jaws-days-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 11:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-23-jaws-days-2014/</guid>
      <description>【「ブログを書くまでが(ry」と言ってる人ほど書かないね〜】とか、【あの人JAWS DAYSでコスプレしてたみたいだけど何やってたんだろうね〜】という指摘が痛い西島です。すみません、すみません。。。 もう一週間も過ぎまして、いい加減書かないといけないので、書きます。2014年3月15日に開催された、JAWS DAYS 2014反省会です。いま、車の修理でトヨタのディーラーに来ているんですが、終わるまでに書き終えます。
無料お弁当配布、担当していました 皆さん、お弁当貰いましたか？ ココで告知しました お弁当無料配布企画、担当していました。詳しい内情は横田さんのご報告にあるので譲ります。
イベントの週頭（10日、つまりイベント5日前！）にTODOリスト上の動いてない企画を見つけて「進めたいんだけどこれ」と手を上げて、横田さん無双で発注が掛かるのを沖縄から眺め、Facebookからちょっと目を離しているうちに色々雑務が片付いている不思議現象を目の当たりにし、当日なんとかなるかなぁと心配していたら、本当に何とかなった、不思議な企画でした。
以下反省点：
 AWS片山さんに作っていただいた素敵なランチ引換券が、開場に間に合わなかった！（事前に開場時間を確認していなかったこちらのミス。。。） 元々アンチぼっちランチ企画として開始したものでしたが、結果的に500人の人波をその場で捌いてグループ分けするなど不可能だと速攻悟ったので即諦めた（汗） 事前に中の人への告知する時間的余裕もなく、引率してもらうためのスタッフ/AWSの中の人が誰も居なかった！（というか、まだみんな自分の出番用の資料を作っていた！（笑） 多分ビッグトラックが終わったあとの、ものすごい勢いでスパイクする人波にElasticにお弁当配布チームが組織/スケールされ、捌いていた。JAWS−UGの中の人すげぇ。人多すぎて名刺交換も出来ずお名前もハッキリは分かりません(^^ゞ お手数かけました、ありがとうございました！  次回やるのなら、もうちょっとブラッシュアップした企画でお届けしたいですね。
      ほら、呼び込みしてますよ！（写真提供：藤崎さん）     その後は、自分の出番が来るまで500食分のゴミを処理すべくゴミ袋のオートスケールをしたり、色々やってました。えっ、自分の出番！？
料金を計算するハンズオン、やりました そう、単に弁当担当じゃないんです。「九州・沖縄SAMURAIハンズオン：AWS料金体系グランドマスター王者決定戦〜料金を制覇する者は全てを支配する、王者への誘い〜」という、非常に長いタイトルのハンズオンセッションを 小室 文さん とご一緒して2枠続いて担当していました。
    見てくださいこの大入り！    これは前編がはじまった頃の写真で、後編になると、、、
    ぽか～ん。。。    これはですね、「AWSの料金計算って難しい、だからこそしっかり勉強したい」という観点から行った参加型の企画です。前で講師が何かを教えてくれるパターンじゃなくて、参加型なんです。ココ重要。
資料はこちらに。投票用のプログラムはこちらです。賑やかしのフロント側はWebGL+WebSocketでサーバ側とつないで投票、バックエンドはVert.xで投票データはちゃんとDBに保存してます。
投票画面側はこんな。

賑やかしの画面側はこんなんでした。動画でどうぞ。誰かが投票すると、その投票内容が流れて、「わっしょい！」するとJAWS-UG沖縄のロゴが爆発する仕組みです。
さて、これは反省必要ですよ。いくら裏トラックが任天堂さんの本邦初蔵出しネタやAWS荒木さん＆安川さんの最強ディープネタだからといって、ちょっと負けすぎじゃね？という&amp;hellip;。なにせ小室さん心折れてましたから（笑）
 もう #jawsug には出れない&amp;gt;&amp;lt; #samurai #jawsdays
— 小室 文 Aya Komuro (@ayakomuro) 2014, 3月 15</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートワークと地方の給与水準について</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-20-remote/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 09:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-20-remote/</guid>
      <description>REMOTE（邦題：強いチームはオフィスを捨てる）読了 rebuild.fmをはじめ、しばらく前からあちこちで話題のREMOTE（邦題：強いチームはオフィスを捨てる）をようやっと読みました。いや、読み終わったのは結構前なんですが、あれやこれや忙しくて読書メモをまとめ、アップしてる時間がなくて。。。
言いたいことは色いろあるんですが、その前に自分のポジションを明らかにしておきます。 社会人歴は17-8年、就職以来東京1年、静岡に3-4年?、その後東京に戻りずっと仕事をしていましたが、約3年前から沖縄でリモートワーク開始しました。勝手沖縄支店を名乗っての在宅勤務です。最近はカフェなどで作業をすることはほとんど無く（愛しのクリエイターズレジデンスが閉鎖されちゃってからは、月に1回あればいいほうかしら。。。）、完全に自宅の仕事部屋で作業をしています。お陰でうちの犬達は留守番が大の苦手です（ってそれは関係ないか）。
メリットとデメリットは本書でほぼ言い尽くされている この本のポジションはもちろん37Signals（現BaseCamp）ですから、「リモートワーク最高！」という所が多く、まあきちんとした現状分析もアオリも両方多く入っているのですが、それをどう消化するかは読んだ人それぞれなので置いておきましょう。書かれていることそれ自体は僕の経験上間違いないことがほとんどです。
でも現実をもうちょっと見た方がいいと思う 「書かれていることは概ね正しいけど」、とか言うと自己啓発本の批判見たくなって嫌なんですが、さすがに色々突っ込みたくなることはあります。
例えば、デメリットとしてあげられている「仕事し過ぎちゃう」という話なんですが、まあ、これは、実際あります。上手くメリハリ付けないと、気づいたらずっと仕事をし続けているってパターンに陥りがちになります。
ただそれよりも、在宅ワークの敵は仕事を始められない/仕事にならない/布団から出られない/etc&amp;hellip;というだらけてくる自分の姿勢なんですよね（笑）
（じゃああんたどうやってるの？というご質問というかリクエストがありましたら、それはまた別の機会にでも書きますね。。。）
仕事し過ぎを心配するより、ちゃんと自分をコントロールして仕事をする姿勢に持っていけるか、こっちを心配するほうが庶民の心配事としてはどう考えてもウェイトが大きくなるはずです。 それ採用の問題だよ！と本書には書かれていて、人によってはそう言われるかもしれませんが、現実問題、人不足なこの世の中、採用責任者全員が全員、イメージ通り思った優秀な人を採用できるわけではありませんので、これはどうしても避けられない問題かと思います。
リモートワークが可能な職種、というよりも可能な人を先に判断した方がいい ですので、リモートワークでガンガン生産性をあげられる人というのは、かなり限られた人なんじゃないかな？というのが僕の実感。
見分け方のポイントとしては、そんなに難しく無いと思っていて、日々のオフィスの業務でもスタンドアローンで勝手にガンガン進んでいける人は、間違いなくリモートワークに向いてるでしょう。対面のコミュニケーションには問題あるけど、メールとかチャットとかなら問題ないよ、という人でも全然OK。
逆に、情報をディスパッチするのが仕事なのに抱え込んで悦に入る人とか、飲みニケーションしないとネゴできないとか、大きい声で威圧しないと会話すらできない人とかは、まず無理。まあこれはオフィスワークでも一緒ですか。。。
というわけで、沖縄でリモートワークを導入してみようかな？と思ったマネージャーの方とか居らっしゃいましたら、一緒に仕組みづくりをお手伝いしてみたいな、などと思ったりします。逆に内地の企業が沖縄にリモートブランチ作るってのもいいですよね！お声掛けください！
同一労働同一賃金の嘘 もう1つの突っ込みどころ、同一労働同一賃金という話が出てきますが、これってどこの惑星で成立しているんですか？誰が言い出したか知りませんが、「沖縄|タイ|インド|ベトナムに発注すると単価が安い」って言ってるじゃないですか！
もっと酷いのは、現地で採用して現地の給与水準で、必要なところ、例えば東京支社、大阪支社に飛ばしてそこで採用された人と同じ仕事をさせているにもかかわらず、安くこき使うパターン。これねぇ、奴隷と同じ理屈なんですが、大手さん含め普通にやってるからコワイ。
同一労働同一賃金にならない理由 同一労働同一賃金にならない理由って何なんだろう、とぼんやり考えてみました。逆に考えると、例えばじゃあ東京の雇用コストは何故高いか。地方、例えば沖縄と比べ生活コストが高い、ってのはまあ無くなないと思いますが、実際計算してみるとそこまでの差はないんですよ。プライマリの理由にあげるにはちょっと弱い。
やっぱり、人口が多い＝採用活動に競合が多い＝コスト競争がおこる、その結果給与水準が上がる、と考えるのが妥当なんじゃないかなぁ、という気がします。都内は人材流動性もすごく高いしね。
（これいま羽田行きANAの機内で書いてるんですが、ホワイトデーのチョコレートもらった！（笑）
何故地方の給与水準は低いままか ここ3年位沖縄にいて、県内のIT関連業務従事者の皆さんとお付き合いさせて頂いてきてわかったのは、本当に異常に給料安いんです。これは何でかな〜と常々思っていたんですが、最近いくつか浮かんでいた理由がこの本をきっかけに、ちょっとわかってきたような気がします。
自分の考える理由、いくつか箇条書きにしてみます。
 経営層は技術者を尊敬していない 人材流動性が低いため、競合が起こらず給与水準が上がらない 「地方はそもそも貧乏」という嘘を信じてみんな騙されているのかも（お金はあるところにはあるのに。。。）  ざっくり言うとこんな感じでしょうか。
何故技術者は尊敬されていないか？ 一度経営者の方にまじめに聞いてみたいのですが、何で技術者の給料を上げて手厚く優遇してあげないんでしょうか？「いやギャラの問題じゃねぇよやりがいだよ」、という側面もありますが、まあ無いよりはあったほうがいいですよね。
この理由の1つに、技術者を単にコスト部門としか思っていないのではないか？と推測しています。会社の中で、価値を生み出していないと。それは単に、技術上がりの経営者じゃない場合、技術のことを知らないからなんじゃないか、もしくは知ろうとしない、知る気がない、あたりなのではないかしら。 推測ばっかりなので、これを読んだ偉い方がいらっしゃったら、実際のところを教えて下さいm(_ _)m
一方で、技術者側にももちろん問題はあるのだと思います。実際、「誰かが認めてくれる価値を生み出す何か」を生み出すのってすごく難しい話ですから。。。言われたことをこなすのが仕事ではない、というのを理解するには色々と経験を積まないと分からないですし。 また全体的な傾向として、うまいこと価値をプレゼンテーションするのも苦手な方面に分類されますよね。沖縄では誰が教育したのやら、ちゃんとした場を用意して話してもらえば、技術者だろうがみんなプレゼン上手いので感動しますけどね。
人材流動性が低いのは問題 ところで、普通と言っていいのか分かりませんが、ITとかエンジニアリングの世界だったら、皆だいたい数年でステップアップして、次の会社に移って、給料が例えば倍になる、というのがあるべき真っ当なキャリアだ、と思っているんですがこれ認識違いでしょうか？ 海外なら実弾飛び交って引き抜きがあるのがあたりまえだし。。。 （10年以上1つの会社を切り盛りしてる人に言われたくねぇよ、と言われると困るけど。。。それについては今は棚上げ(^^;;）
自分はそういう認識なのですが例えば沖縄の場合、業界内で転職する人が案外少ない様な気がするんですよ。これには多分いくつか理由がありそうだと思っていて、たとえば
 口ではヤダヤダと言いながら、他に転職する魅力的な職場もないため現状を維持 隣の芝の色がわかるほど、競合他社のことを知らない。知るチャンスもない そもそもあんまりなんにも考えていない（マテ）  辺りでしょうか。
あれ？こう見ると、これ自体は働く側のマインドに問題がありそうですよね？
また、情報系の大学/学科を卒業しても、県外（例えば東京）に就職してしまう学生が多い、という事実も魅力的な就職先が少ない、ということを象徴しているのではないでしょうか。
そう、技術者の意識改革は必要だと思う 技術者は自分の技術を磨いて、それに誇りを持って、安売りしてはいけない、僕はそう思います。 決して、何でもかんでも喧嘩しろっていう煽りではありませんが、最低限、自分のいる業界内を見渡して、社内ではなく社外からの基準で見て、考えて、判断することを放棄してはいけないと思います。そうすれば、より自分や自社のことがハッキリ分かるし、これじゃいけない、と思った時に社内を変えるのか、自分の職を変えるのかも判断も分かりやすくなりますよね。
現場が幸せじゃない会社は、結局のところ良い方向には進まないと思うんです。目指せブラック企業撲滅、IT業界のイメージ底上げですよ。 常に外部からの客観的な目線を意識する、ってのはなかなか難しい話なんですが、これ1つで結構世界が変わるので、オススメです。
それを簡単に実現できるのが、勉強会を始めとするコミュニティですよ！ やっと言いたい着地点に誘導できました。 「なんとか勉強会」と言われるコミュニティって、何かの技術を修得するための会だと思ってる人、結構居ますよね（今これを読んでるあなた、どうですか？）。確かに、以前も話した資料に書きましたが、発表者側や運営側に回れば、勉強になることは色々あります。それにもちろん、ある技術情報を共有したり、拡散したりっていう要素がない訳じゃないです。でも、それって全然本質じゃないな、と最近強く思ってます。
そんなことよりも、実は他人のやってることや他人の目線、他社の基準を垣間見て、世界をチラ見した目で再度自分を見直す、これがコミュニティのより良い活用の1つだ、と今更ながら確信しています。社内でもなかなか居ないようなすごい人が、外のコミュニティにはゴロゴロ居ます。ホント笑えるくらい。
その目線を持てれば、自分が何処に進んでいて、何処に進むべきか、その山は高いのか低いのか、そもそもこの道は登ってるのか下ってるのか、よく分かるはずなんですよ。どうせだったら、高い山に登って、チラッとでも美しい景色見たいですよね？そのために自分の最も貴重なリソースである「時間」を投資するんだから。
なので皆さん、とにかく社外に出て、コミュニティ活動に参加しましょう。それが廻り回って自分の世界を広げ、自分のギャラを上げることになりますよ、というのがこの長いエントリの結論です。
僕が沖縄にいる間に、少しでもエンジニアの価値を経営層に認めさせて、優秀な人達をどんどんコミュニティに参加させて、人材流動性を上げて、結果として全体として給与水準が上がっていくように、微力ながら出来る範囲でコツコツやりますので、皆様よろしくお願いしますm(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄Ruby会議とMusic Atlas 2014に行ってきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-02-rubymusic-atlas-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 17:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-02-rubymusic-atlas-2014/</guid>
      <description>昨日は沖縄Ruby会議とMusic Atlas 2014（沖縄音楽産業シンポジウム）のダブルヘッダー（とは言わないのか?）でした。
ハッシュタグは#okrk01、cota2nさん作のまとめはこちら。

で、完全アウェイでハッカーズチャンプルーの宣伝をした Rubyのるの字も知らない（fluentdのプラグインを幾つか書いただけ）のに何故？って、コミュニティアピールということでこの夏のハッカーズチャンプルーの宣伝をさせてもらったのでした。資料はこれ。
ハッカーズチャンプルー、2014年もやりますので、皆さん（心の）準備、よろしくお願いしますよ！？
多分お忙しいと思うので無理だとは思うけど、Matzさんも増井さんも夏の仮契約だけは獲得したので、後はよろしくね？＞各Rubyコミュニティの人々(^_^;
20140301ハッカーズチャンプルー告知lt from Koichiro Nishijima
会場の琉大322教室は生Matzさんが居らっしゃるとあってか大入りで、その後の懇親会もおおいに盛り上がっていた模様です。電源障害によるネットワーク断も、致命的なSPOFが発見できた訳だし、伝説として思い出に残るからプラスに考えていいんじゃないでしょうか？yasulabさん、あっとんさんをはじめ、運営の皆様お疲れ様でした！
（※自分主催のイベントだったらこんなに前向きには考えられませんが&amp;hellip;(^_^;）
いやしかし、伝説のRubyパパ、風呂グラマー増井さんを生で見られて良かったよかった（笑）。しかし、増井さんを尊敬するが故に wri.pe には決して登録できないwww
（誰か毎年最新のMacBook Pro増井さんに買ってあげなよ。。。）
Matzさん、増井さんの話に共通するのは、「自分の思ったことを思ったとおりに実行するのって素晴らしい！」ってところかな。それを地で行っても自分以外の世界を変えられることはそんなに多くはないけれども、少なくとも自分の世界はガラッと変えられて、魂は救われる。
それに、ルールって、言い換えると自分の行動を規定してる制限って、自分が無意識に規定するものもあるけれども、多くは自分で設定してるわけじゃないんだから、ムカつくのは当たり前なんだよね。気づこうが気づかまいが、無から物を作れる人間、例えばプログラムが書ける人間と言うのはそういう制限を壊し、好きなように拡張する能力を持ってる人なのかもしれない。あらゆる意味で幸せな人種ですね。
Matzさんのエモい話に当てられて無駄にポエムってしまった。
Music Atlas2014へ瞬間移動 で、自分のプレゼンが終わったら速攻ダッシュで琉大から那覇に移動、Music Atlas2014の第1部の終わりくらいに滑りこむことに成功しました。
これ、たまたま前日の朝にtofubeatsさんが来沖したのをTwitterで知り、「は？」と思って調べたらこんなイベントが開かれるのを知りました。そしたら見事にRuby会議と同じ日付同じ時間だったのですが、瞬間移動すれば何とかなりそうだったので、無理やり行ってきました。
このイベント何？というのはリンク先を見て頂くと詳細がわかるので省略しますが、主催は沖縄県文化振興課のようでした。正直、滅茶苦茶ためになる、物凄く価値のあるイベントでした！
はじめは単純に、トークショーに参加されてる面子がtofubeatsさんをはじめWIREDの若松編集長、イベントやってたら議員になっちゃった森山さんなど、濃い面子過ぎて面白そうだな？と思って行ったのですが、話を聞いているうちに段々とソフトウェア/IT業界と全く同じ構造的問題を抱えているのに気づいたところ辺りからは、我が身の話として身を乗り出して聞いていました。それにしても司会進行の永田さんカックイイ。自分もパネルをあれくらい上手に仕切れるようになりたいです。
ああそれなのにそれなのに、桜坂劇場のAホール、1/4も埋まってなかったんじゃないかなぁ。。。こんなにいい面子を揃えて、税金ぶっこんでのイベントなのにこの低落、完全に県の失態ですよこれは。これは後でどこからか適切な筋から突っ込んでいただくとして、、、印象に残った話を箇条書きでまとめておきます。
 どうやって音楽そのものを拡散するか ライブをやっていてもいつも同じようなアーティストに、同じようなオーディエンスが集まって、広がっていかない。どうすればいいのか 日本には音楽家/演奏家に対するパトロンが少ない（日本語で一般的にイメージされるお金持ちの意味ではなく、その音楽を良いと思って、地域に広められる力を持った理解者的な存在） 音楽CDにお金を払う世代はもう生まれては来ない。これは事実として既にそうなっている。この先、どうやって音楽で収入を得るか。ヨーロッパのDJ達はダブルキャリアをあたり前のこととして実践している。むしろ音楽をプライマリにしたくはないという。日本でもどんどんダブルキャリアが普通のこととして進むのではないか。 また、そのような状況下でリスナーはどうやって音楽家に貢献すればいいか。 文化の継承が成されていくための核となる場所としてのレコード屋、ライブハウスのような場所の重要性。そこに集う歴史と、縦横がつながったコミュニティが持つ価値。 音楽家を育てるにはもちろん箱（ライブハウスなど）が必要なのだが、箱そのものの経済的持続性をどうやれば維持できるか 行政と音楽家、イベンターとのつながりが薄い、と思っているのは音楽家だけじゃなくて行政もそうなのかも。そもそもお互いの接点、言語、認識が全くないのでコミュニケーションが成されていない  どうですか、ざっと上げただけでもかなりIT業界と似てますよね？
昨日気づいたのは、音楽におけるサンプリングとプルリクエストって、同じじゃね？ってこと。情報が伝播される向きは違うんだけども。そう考えると、自らサンプリングする素材としても使えるように音源をフリーにしたマルチネレコーズと、オープンソースでプログラムを書いてプルリク飛ばし合ってる僕らって、同じに見えるような気がしてきませんか？
異なるのは、音楽は「文化」として崇め奉られていて、プログラミングは世の中一般には誰でも出来る単純労働だと認識されている点。だから、音楽は謎の「産業」という単語とくっつけられて税金が投入されるし、公的支援も十分ではないにしろ、いくらかはある。でも、プログラミングやらgFabのようなモノづくりやらは全くのout of scopeで見向きもされてない。
これね～、少しでも改められるように微力ながら努力はしているんですけれども、なかなか、難しいですね。あれ、これって自分も森山さんみたいに、議員になればいいのかな？？
公的資金の使い道って、岡山「国際」音楽祭のゲストが全員演歌歌手だった、という笑い話でもあったんですが、全員のコンセンサスを得るのって不可能なんですよね。この軸で言うと、「国際って付けてるんだから世界からアーティスト呼ぼうよ」 vs 「演歌歌手で票田のジジババみんな喜んでるんだからいいじゃん」みたいな。
それだったら、若林さん（だったかな？）がおっしゃったように、より弱者、より食えない人の所にお金を使おうとか、そうじゃなくて例えば年ごとにピンポイントにテーマを作ってお金を使うのか。
どっちにしても、中の人と外の人とにもう少し共通言語と共通認識を持つように努力して行かないと、また在らぬ方向に莫大なお金が投下されて、立派な箱物ができて、それ作ったの内地の企業なんだ、ふ〜んまたかみたいな、悪循環しか残らないですよね。
なんだか話がそれてきて、まとまってないけど今日はこの辺で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「沖縄版クラウドごった煮」的コミュニティの作成を目指しています</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-23-blog-post/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 18:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-23-blog-post/</guid>
      <description>2014年、年明けから今までビジネス向けのコミュニティ、分かりやすく言うと「沖縄版クラウドごった煮」的コミュニティの作成を念頭に置いて、色々準備してきました。ちなみに正式な名前は考え中。
その開催準備というか、プレカンファレンスというか、まあとにかく初回の会合をやっと2月22日に開催しました。企画趣旨と募集概要はこれ。初回はオープンではなくクローズドな集まりとしました。が、開催したからには情報はオープンにしていきます。
年度末進行が進む忙しい日程でしたが、20人弱の参加を頂いて、かつ全社自己紹介付き縛りというのもあってか、まあまあの会合になったのではないかと思います。
会場は株式会社インテリジェンス ビジネスソリューションズ沖縄様のご好意により会場をご提供いただきました！とても綺麗な会議室を貸して頂き、ありがとうございました！m(_ _)m
    3面プロジェクタも使える、ステキな会場でした！    グループディスカッションで使った資料はこちら。
20140222グループディスカッション from Koichiro Nishijima
「Blogを書くまでが（以下略）」はもう言い飽きたので今回は何も言いませんでした。が、多分誰も書かないだろうなぁ。。。
ということで以下、自分自身の振り返りをします。

良かった点  普段ではあり得ないような会社/レイヤーの人々を繋ぐことが出来た。
（意外とみんな知り合いじゃなかった） もやっとしていた各社のやっていることを直接知ることが出来た。 意外な気づきがいくつか得られた。例えばクラウド売ってる社内でも営業が/上司がよく分かってないとか、啓蒙先はまず社内から、というケースも少なからずありそうだというニーズがわかった。 おおまかな合意形成/意思確認は出来たのではないかと思われる。  残念だった点  当初想定していたデータセンター事業者さん全社にご参加いただくことが出来なかった。 （予想通りですが）この規模の人数でもなかなか硬く、そこまで熱いディスカッションにはならなかった（これは自分が求めすぎ？） 決済権のある役職付きの方の参加を、とお願いしていたが流石に難しかった模様で、「持ち帰って検討します」的流れに終始してしまった部分もあった。  愚痴というか感想というか 今回、クローズドで開催したので、参加の声がけはすべて県庁の仲里さん経由で「個人的に」と声がけしてもらって、自分では殆ど動きませんでした。それが良かったのか、全く自分の知らない人々が、もしくは西島が声をかけても来てくれそうにない方々が来て下さり、狙い通りのバラエティに富んだ会社の方々が集まってくださったのかなぁ、と思います。
　で、まあ毎回この手の企画を実施して思うのですが、来て下さる事自体でかなりハードル高いと思うんですが、折角来てくださったのに「色々教えてもらいに来ました！」みたいな、何故受け身！？という感じの方がやっぱり多いわけですよ。。。すごく・・・勿体ない・・・いつもそう思います。
　特に今回は少人数だったので、隣近所の人といろいろディスカッションする機会はあったと思うんですけど、、、これはまあ、スミマセン、西島が色々雑用している間に、盛り上がっていたのかもしれませんけども。。
また、ディスカッションの中で何度もコミュニティの重要性を話しているわけですが、それでもなお「こういうコミュニティあったらいいですね！（＝別に俺やるわけじゃないから関係ないし）」というのが透けて見えるというか、なんというかここでもやっぱり熱さがあんまりないんですよね。。。
ここにいるあなたが、私が、コミュニティそのもの！ という認識って、あんまりないみたいなんですよね。まあ、そんなもんですよね。。。ただ、これで1人で立ちまわって勝手にやって、果たしてコミュニティとして成立するものだろうかと、心配になるのも事実です。
まあ正直こんなことそんなにやりたい人がいるとは夢にも思ってませんけれども、それにしてもうーん、まあ、こんなもんかな。普通そうだよなぁ。と、折れた心を慰めたりしているわけです。スミマセン、完全に愚痴です。ああ、小島さん辺りに相談したい。
でも、まだ諦めません まあ、そう簡単には諦めません。少しでも必要とされている事自体は確認できたし、モロモロ検討しなおして、また再度チャレンジしたいと思いますので、次回以降、またよろしくお願いしますm(_ _)m
次はちょっとオープンに募集かけてみようかな？（あぁその前に名前を決めなきゃ&amp;hellip; ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄&#43;ギークハウス沖縄 AWSハンズオン&#43;もくもく勉強会やりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-10-jaws-ug-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 18:42:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-10-jaws-ug-aws/</guid>
      <description>というわけでハンズオンともくもくしました。
http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/8321
登録25名の参加20名程度という、まあ大大安定の7割出席率でした。

今回やったこと  初めてのAWSサインアップを1から画面流しながら解説 EC2インスタンス起動してSSHしてみる？ 網元AMIでWordPress入れてみよう（ここまでで約2時間、西島が喋りっぱなし） あとは勝手にモクモクされてる方々のサポート  VPC使って実験したり、DynamoDB使ってみようと思ったらプラグインが対応してなくて凹んだり(^^ゞ、DBのマルチAZ組んで実験したりと、皆様思い思いにモクモクされてました。意外とWindowsサーバを立てたりしてる方が多かったのが印象的でした。え〜、西島はWindowsもう何年も触ったこと無いし、サーバ側の知識は2003/2008辺りで止まってるので、聞かないでくださいwww
で、今回もいい忘れちゃったんですけど、ハンズオン終わったらインスタンスTerminateしておきましょうね(^^;;;
あとのお掃除が大変でした（今朝寝ぼけてお掃除中、間違ってデフォルトVPC消しちゃった。これって復活させてもらわないとイカンよね。。。）。
こんな感じで良ければだいたい月に1回ペースでやって行きたいと思っていますので、よろしくお願いしますです。
あ、「ブログを書くまでが勉強会」ですので、感想ブログなんぞ書いて連絡してもらえれば、中の人は喜びますので是非。
ご連絡はTwitterのハッシュタグ#jawsugか、FacebookグループのJAWS-UG沖縄までどうぞ。
次回ターゲットはまだ未調整なんですが、3月29日辺りです〜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG大阪 第10回勉強会に突撃してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-02-jaws-ug-10/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2014 10:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-02-jaws-ug-10/</guid>
      <description>1月30日に開催されたJAWS-UG大阪 第10回勉強会におじゃまして、LT喋ってきました。参加された皆さんのブログにて雰囲気をご確認くださいませ。
 桶谷さん http://okeees.blogspot.jp/2014/01/jaws-ug-osaka-10.html @minami_engineさん http://minami-engine.com/aws/jawsug-osaka-no10/  「何で沖縄から大阪？」とみんな思ったと思いますので、参戦した理由などをつらつら書いてみたいと思います。
    B級グルメ天国　大阪道頓堀界隈    
海外遠征してみたかった理由 「AWSサムライ2014を拝命したから〜」ってそんな訳ではなく(^^ゞ
まあそれも小さい理由の1つでもあるんですが、それは受け入れてもらうUGの側への体の良い理由であって、自分の動機にはならないんですよね（サムライ来るんだったら喋ってもらおうか、的なノリで）。今回も、本当は大阪地元での登壇者で固めておく予定だった、と開催趣旨をあとからこっそり伺って、いやはや大変申し訳無い迷惑な突撃だったなぁと、、、スミマセンm(_ _)m
で、何で遠征してみたかったかというと、箇条書きにするとこんな感じです。
 他のUGの普通のイベントがどんな雰囲気で進むのか、知りたかった 特に大阪はコアメンバーの流動化や自治体との連携も果敢にチャレンジしていて、沖縄の参考になるんじゃないかと思っていた 沖縄は地理的要因により他のUGとの絡みは非常に難しい印象を持たれているが、「実は意外と簡単よ〜」というのをPRしたかった
＝結果、JAWS-UG沖縄も他のUGともっと気軽に絡めるようになると嬉しい ホームを離れて、誰も知らない所に行って喋ってこいや、という自分への喝  結局、大規模イベント（FESTAとかSUMMITとか）でしか内地のイベントに行ったことがなかったので、普通のイベントをどう回しているのか、中の人のお話をお伺いしたかった、という感じです。
で、どうだったの 有意義なお話を一杯聞かせていただきましたし、JAWS-UGコアメンバー独特の熱いエネルギーをまた身近で感じさせてもらって、ちょっとだけ元気になりました。
自分が何か場に与えられたか？というと、それは参加者皆さんの感想でしかわからないんですが、うーん、どうなんだろう？ 取り敢えず「何!?この人沖縄から来て何か喋ってる」「LCCだと沖縄安いよ近いよ〜」ってくらいは伝わったんじゃないかな、伝わってるといいな、と思います(^^ゞ
プレゼンの方は、、、ううーん、もともと喋りは苦手なんですが、ああいう一方的に喋ってる雰囲気が続くと、本当に喋りづらくなって、どんどん苦しくなってくるんですよね(^^;;;;
自分のホームなら100人超えのイベントとかでも普通に司会とかしてるんだけど、、、それとはまた違うコワイ雰囲気がありましたね。流石アウェイ（笑）。
（今更だけど、プレゼンってやっぱり、正式なトレーニングを受けたほうがいいのかしらん。。）
桶谷さんより「掴みは良かった」評を頂きましたが、なんだろう、あと何百回練習すればいいんだろう、、、精進したいと思いますm(_ _)m
あ、資料はこれです。
20140130初めての討ち入り from Koichiro Nishijima
というわけで今年は 第2ターミナルや専用ターミナル（＝という名の単なる倉庫）で虐げられるのもなんのその、LCCが飛んでるところのUGには出来るだけ突撃しますよ！
「テーマを与えるから来て喋れ」、という主催の方、是非お声がけください(^^)。
7月19日からピーチが夜便で福岡にも飛ぶみたいなので、次のターゲットは福岡だな(｀ω´)ｸﾞﾌﾌ
    沖縄の青い空にPeachが良く似合います    最後に告知 来週末（2月8日）はAWSモクモクハンズオンやります。あと2-3人はいけると思いますので是非お越しください。
http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/8321
それから、、、GW前の４月26日土曜日（金曜日前夜祭）、 Cloud on the Beach 2014 やりますよ。GWの予定はお早めに。今年も勉強会＋ビーチパーティーする予定です。詳細は待て続報状態なので、是非DoorkeeperのJAWS-UG沖縄コミュニティに登録しておいてくださいませ。
よろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年1発めのJAWS-UG沖縄（第6回）、ワールドカフェやりました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-15-20141jaws-ug6/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 07:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-15-20141jaws-ug6/</guid>
      <description>数えること第6回目になりました、JAWS-UG沖縄勉強会を開催しました。1月13日成人の日という何となく微妙なスケジュールにもかかわらず、横浜、名古屋、大阪、福岡からゲストがいらしてくださいました！
参加していただいた皆様、ありがとうございました！m(_ _)m
USTはいつものこちら。AWSサムライの小室さんがまとめてくださったまとめはこちら。
今回のプログラムは、こんな感じでした。
 JAWS-UG横浜そしてJAWS FESTAで実施されたワールドカフェ（AWS設計・移行ワークショップ）を沖縄でも開催 AWSサムライ2014が、何故かここ沖縄に全員集合！ そしてもちろん地元LT + サムライLTタイム  と年始にふさわしく盛り沢山でした。館長の臼井さんのご好意により、今回から会場をGwave Incubateに移しましての開催となりました。以下、中の人目線でレポートしたいと思います。
    ようこそJAWS-UG沖縄への図    参加者の皆様の感想ブログ（見つけ次第随時追記）：
 栄野川さん http://enkw.blogspot.jp/2014/01/jaws-ug.html 米須さん http://www.barasu.org/diary/10017.html   レキサスクラウドスタッフブログ http://idc.lexues.co.jp/w/1096/    さて、このワールドカフェ、RFPを読み込んで今回は90分以内に提案書を作るというかなり無茶な企画ですが、やってる方は面白いこと間違いないはず！の信念で実施してみました。ファシリテーションとして、集結したAWSサムライの皆様をチームリーダとして3チーム、残った西島と米須さん、与儀さんにお客さん役＋サポートをお願いしての布陣となりました。本当は、AWSに関するスキルを上手く平準化してチーム分け出来ると良かったのですが、、、手違いで受付時にスキルを聞くのを忘れてしまい(^^;;; まあ、聞いたとしても自己申告なのでなかなか難しかったでしょうけど。。。とにかく、ちょっとチームメンバーにばらつきが出てしまったかもしれません。
お題のRFPはこちら。
JAWS FEASTA Kansai 2013 設計・移行ワークショップ 仮想RFP from maroon1st Ooguri
JAWS FESTAの時に午後丸々使ってやっていたものを、そのままお借りしました。それを90分でやろうという企画ですので、それだけで無茶というものです。元々10分の泣きは2回まで許容するスケジューリングだったのは、参加者の皆様には内緒です（笑）。まあそれはさておき、これをよく読むと、突っ込むべき（質問すべき）穴が幾つもあって、上手い資料だなーと思いました。
RFPに対する質問とその回答は、全チームに対して公開です。「お客さんには提出期限前日の深夜まで対応してもらわないと困ります！」という声により、直前まで上がってきた質問に対して対応していました(^^ゞ
RFPに対する質問というのはやっぱり肝だと思います。例えば、以下の様な質問はすぐに来るかなーと思ったのですが、そもそも来なかったり意外とあとから出てきて「え、大丈夫かしら&amp;hellip;」と心配になったりしました(^^ゞ
 提案書をプレゼン出来る持ち時間 データベースの容量 メールはどのように配信しているのか、外部ASPなのか、など  また意外と皆さん、「設計」「移行」の比率で言うと、設計の方に軸足があった印象でした。僕はどちらかと言うと「無事移行して、パフォーマンス捌けなきゃクビが飛ぶっ」という担当者目線だったので、これは結構意外でした（元々計画停止を入れてるから移行は簡単だと思ったのかな？でもデータ量に寄っては時間内に終わらん可能性あるよね。。。）。
3チームの紹介 
吉田さん率いるAチームは、AWSを殆ど触ったことがないメンバーで固まってしまいました。うーむ、申し訳ありませんでした&amp;hellip;。吉田さんも、横浜でやったことがある手前、何ともやりづらかったかもしれません、ゴメンナサイ&amp;hellip;。

ですが、正直技術レベルは一番高かったチームだと思います。ちゃんとDBの移行手順を示して、それを保証することをアピールしたのはこのチームだけでした。NATインスタンスもちゃんと冗長化されていたり、CloudFrontの性能限界について指摘したのもこのチームだけでした。
提案書はこちらです。
提案書として、「これとこれがこの提案書の売りです！」というのをまず出してから、詳細に落ちていったほうが理解の助けになったと思いますので、そこは是非改善を！あとは、良い仕組みを考えているのに、それがお客さんからの質問で掘り出さないと出てこないのは、勿体ないと思いました。全体での評価で受けが悪かったのは、発表が1番手になってしまった関係上、若干プレゼンで緊張したのがマイナスに響いたかもしれません。

和装が素敵な小室さん率いるBチーム「チームトラマナ」は、山のように質問を送ってきてお客さんを困らせる喜ばせるチームでした。

このチームはなんと小室さんがプレゼンし、「どんだけガチなんだ」「反則じゃね？」という会場の反応も全く気にせず、淀みない綺麗なプレゼンを見せて頂きました。
「移行後のシステムで動的な部分は別のサブドメインに切り出しましょう！」という、技術に疎い上司ではジャッジできない、チャレンジングな提案書となりました。肝は静的なHTMLを吐くバッチサーバがリードレプリカを見てS3にHTMLを作成するところですかね。メディア露出でスパイクするアクセスのうち7割が見て終わる＝S3で捌いてもらえば、動的な部分はそんなに心配ない、と力説しておりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冬休みの自由研究：SmartClickのパ◯リ作ってみた</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-03-smartclick/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 12:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-03-smartclick/</guid>
      <description>昨晩、某氏のブログを読みまして、SmartClickなるものを教えてもらい「へ〜」と思ったので、冬休みだしちょっと作ってみるか〜と思って作ってみました。沖縄は日本テレビ映らないので、もうゴールしてるのかどうか分かりませんが、フィニッシュタイムは多分東洋に勝った（ハズ）。
https://github.com/k-nishijima/click2chart
WebSocketで回答結果をリアルタイムにグラフ表示しよう、という玩具です。
    投票すると・・・        それがリアルタイムに見える！    チャートの表示には ccchart さんを利用させて頂きました。ありがとうございますm(_ _)m
投票はスマホからでも出来るので、勉強会などでご活用下さい。ボタンをbootstrapでスマホで押しやすく！とかいうプルリク、お待ちしておりますm(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年が始まりました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-01-2014-new-years-resolution/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 10:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-01-2014-new-years-resolution/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。
2014年元旦の沖縄、去年と同じくいい天気で始まりました。沖縄の冬はほとんど晴れ間がないので、観光客の皆様、良かったですね(^^)
    例年何かと話題の普天間から昇る初日の出    数学的特異点でもなんでもない、ってのは確か森博嗣だったと思いますが、なんでもないならいつやってもいいじゃん？ということで、今年も元旦に今年の抱負エントリを書こうと思います。pros consまとめて書いちゃおうかな。
さて、昨年2013年は種を撒いたコミュニティ活動がちょっと実を結んだかな、という一年だったような気がします。JAWS-UG沖縄をベースに恒例のCloud on the BEACH!に加え、ハッカーズチャンプルーという新しいお祭りを立ち上げました（そしてOkinawaGirlsLabのスピンアウト！）。こっちも出来れば恒例にしていきたいので、今年も皆様のご支援、よろしくお願いいたしますm(_ _)m
年末のJAWS-UG東京で、JAWS-UGのコミュニティに貢献した人に対して、AWSサムライというアワードが毎年発表されるのですが、ななんと私が受賞していました！(^^ゞ

今まで、cloudpack後藤さんを初め、そうそうたるメンバーが受賞してきたAWSサムライを拝命できるとは、ありがたや、ありがたやm(_ _)m
まあこれは、「おい、地方もっと頑張れや！」というアマゾンさんの発破だと思っていますので、今まで以上に気を引き締めて行きたいともいます(^^ゞ
正直な話、沖縄のクラウド界隈の話は、寒い話が多いです。OpenStack側で陣を張って展開するのはまあ無問題なのですが、アチコチで百万回言ってる様に「クラウドは技術じゃなくて考え方」なんだってのを、どの程度分かって展開しているのか。旧来のデータセンター売から何も変わってなく無いですか？と心配になります。
典型的な反応を1つ。僕が前から関係者には口酸っぱくしていってた「県内小中学生には無料で使わせろ」というアイデアを、とうとう沖縄クロス・ヘッドさんが一部実現してくださいました。「やった！素晴らしい英断！」と思いましたが大学・高専・専門学校レベルに留まるようです。それって箱売りのアカデミックライセンスと同じじゃん。。。そして周りの反応が「学生の時からOCHさん使ってれば、大人になっても業務で使うでしょう」って、いやいや、そうじゃないでしょ！？何で学生の時に使ってたってだけで、そのまま業務で使うの。その時のジャッジは技術的評価だったり、会社の方向性だったりで全く変わるよね？
あるサービスを無料提供して、その先に会社として何を得るのか、どうやって将来の顧客を獲得していくつもりなのか、という戦略が無いと、全然意味ないと思います。。。
この辺、僕自身も悪いところではあったのですが、友達が現場にどっぷりが故に【solid stateには近づくな】警告されてたのであえて近寄っていなかったんですが、まだそういうレベルじゃないんですよね。競合を排他してって段階じゃなくて、みんなでまとまって周知して、お互いのいいところをまねて、お互い伸ばしていくという段階なんです。なので、ちょっと今年は沖縄のクラウド界隈全体を盛り上げるべく、いろいろ動いてみたいと思います。
関係者の皆様、「アイツはAWSだからあっち行け」じゃなくて、逆に利用したらいいじゃないですか？Win-Winで拡散できますって。呼んでもらえれば何でもしゃべるし、ビジネスアイデアだって出しますよ。 内地でやってる「クラウドごった煮」と同じですよ。
はあはあ、、、クラウドで息巻いたところで（笑）その他、リアルなものづくり系もやりましたよ。
@mgwsuzukiさんpresentsのgFabでは電子工作(?)的な工作をやらせて頂き、Arduinoいじってみたりレーザーカッターで家の表札作ってみたりと、様々な「リアルなもの」を手に取れるようになり、コレは今年も一杯遊んでもらえれば、と思っております。あ、ドメイン決めたから中身のコンテンツ作りましょうね（笑）。
    レーザーカッターで切り出した我が家の表札    プライベートの面では、車がぶっ壊れたりとか家内が事故ったりとか色々嫌なこともありましたが、まあ、平穏無事に生きてます。夏は素潜り毎週末行ってたんですが、その反面なんとダイビングは1-2回しか行っていない！！ む〜、今年は素潜りだけじゃなくてダイビングもいっぱいいきたいですね。。。
というわけで今年の抱負 仕事：
 年明け早いうちに1つリリースしましょう いい加減、フロント側（JavaScriptとかUIとか）手伝ってくれる人を探しましょう 水面下で動かしている企画を動かしましょう(^^ゞ  コミュニティ活動：
 AWSサムライとして日本のあちこちのUGに参戦してみたい！取り敢えず1月末の大阪に討ち入りじゃ〜！ JAWS-UG沖縄はモクモクなハンズオンを含め、1-2ヶ月に1回程度の開催を目指します。取り敢えず1月13日成人の日、皆様ご参加下さい。 Cloud on the Beach は4月末予定、ハッカーズチャンプルーは7月予定ですので皆様ご協力、よろしくお願い致します。 他にも今ひとつ頓挫している企画ですが、ビジネス層向けのカンファレンス、やるよ！沖縄でクラウドごった煮やろうよ！  遊び：
 今年も安全に、いっぱい潜りましょう。埋め立てられる前に、辺野古の海を潜ってみるのもいいかも。エントリしやすいところはちょっと砂っぽかったけど。 そろそろパラオ辺りで潜ってみたいなぁ。  というわけで、よろしくお願いいたします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDxRyukyu行ってきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/11/blogspot-2013-11-10-tedxryukyu/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2013 11:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/11/blogspot-2013-11-10-tedxryukyu/</guid>
      <description>TEDxRyukyu reboot!
ということで昨日11月9日は、くじ運が良かったのかどうなのか、抽選に当たりましたのでTEDxRyukyuに行ってきました。ビデオアーカイブは今編集中なはずなので、アップされたらリンクを張りましょう。
沖縄科学技術大学院大学 （通称OIST）での開催ということで、そちらの方もワクワクしながら行ってきました。何じゃこの施設は！というくらい豪華で綺麗でビックリしました。
    研究棟側に上って、講堂と居住区を望むの図。
美しい恩納村の海が見えます。    
会場の講堂は定員500人、スタッフ関係者で100人差っ引くとして、ゲストは400人程度を集めた模様です。TEDのネームバリュー凄い。
この規模のイベントをこれだけ粗相無く回すオーガナイズに感動しました。ありがとうございました。また、多数のボランティアスタッフ（受付の人々や、オフィシャルカメラマンとか何人いるの〜！？みたいな）、お昼も午後2回のティーブレイク時のおやつ、ドリンクも全部無料で、物品が余るくらいの量のスポンサーの方々、どうやってこれだけの人と物が集まるのか、考えるだけで頭が割れそうに痛くなります。ああ羨ましい。
    全席電源同通用イヤホン端子付き。
因みに場所自体は無料で借りられます。    プレゼンの方も皆さん面白かった/興味深かったのですが、「Ideas Worth Spreading」の価値観からすると「？」というのも幾つもありました。但し河野先生曰く「本人の情熱を伝えるエンターテイメント 」だからいいよね、ということなのでしょう（それにしてもこれ、どういう基準で選定してるんだろう？）。
知人が二人も同じキーワードで喋っててワハハってなりましたが(^^ゞ、あれは事前に調整してなくてそうなってるハズなんで、それって凄いですよね。社会的にそこに収束していってる感がアリアリ。
しっかし、殆どみんなプレゼン旨いよね。。。もうプレゼンターの人々はそれだけで無条件に尊敬。ああいうターゲッティングされていない層に向けて上手く喋ってテーマを伝えるのは非常に難しい。もうそれだけで文字通りエンターテイメントですよ。。。
さて、何万回も言ってるのですが、こう言う聞くだけのイベントスタイルは意味ないと思っているので、懇親会でスピーカーの方と色々ディスカッションしよう！と思っていたのですが、なんと家内の車がすぐ近くの石川で立ち往生&amp;hellip;。救出のため、イベント終盤で抜け出さざるを得なかったのが心残りでした。ブレイクの時も探してみたんだけどごった返してたので全然分からず、フリーダイバーの篠宮さんとお話してみたかったなぁ。。。
（どうやら通ってる整体が同じらしい、、、って全然関係ないじゃん(^^ゞ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS FESTA Kansai 2013に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-30-jaws-festa-kansai-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 22:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-30-jaws-festa-kansai-2013/</guid>
      <description>「人生が変わるその日」 9月27日から30日まで、この壮大なテーマを掲げた JAWS FESTA Kansai 2013に行ってきました。人生で大阪に乗り込むのは2回目（事実上初めて）です。写真付きの旅日記的にお送りします。魚眼な写真は海に行くために買ったウェアラブルカメラのAEE Magicam SD21でお届けします。それ以外の写真は、良いカメラを持ったカメラ班の皆様の撮った写真を流用させていただいています。
    3日間とも素晴らしい天気でした！これは関西空港から大阪方面を眺めるの図    金曜日は、沖縄那覇空港を8時の便で、10時には関空についてそこから怒涛の社内ミーティング(^^ゞ　社長は移動時間のあまりの長さにめげて、空港から一歩も出ず、そのまま羽田に帰って行きました（さようなら〜(;_;)
夕方、大阪市内に移動して事務所開きを迎えたアマゾン大阪支社をちょこっと見学させて頂きました。K原さんありがとうございましたm(_ _)m
    見にくいけど奥右手に見えるダンボーが可愛い        美しい夜景が見られるセミナールーム。東京支社とビデオ会議も可能とのこと。    金曜日は前夜祭ということで、AWS-HUBをいつもやっている会場、HUBで飲んでました。次から次へと人々がやって来て、あっという間に名刺が品切れになりました(^^ゞ

そして既にこの時点でテンションがおかしいwww
ちと体調が悪く、まだチェックインもしてなかったので、本当に1杯だけ飲んで退席させていただきましたが、これ明日からが心配楽しみです。
本編、人生が変わる日、かも知れない日の朝     ガンガン設営。みんなテキパキ    微妙な体調のまま本編の朝を迎えて、スミマセン、ボランティアスタッフの集合時刻に完全に遅れました。。。東京から当日の朝来たAWS堀内さんと殆ど同じ時間に到着(^^ゞ
久しぶりの大都会で地下鉄を別路線に乗ったりとかしでかしたのは内緒（これがホントの「筋違い」）。
    あらかた準備が終わったら、円陣を組んで
吉田さんより「JAWS FESTA盛り上げていくぞ〜」「おお〜！」    今回、中の人としては全然ご協力できず申し訳なかったのですが、集客どんなかな〜と心配しておりました。結果は、登録ベースで800以上、来場で600以上という驚異的な集客に成功して、いや〜関西の各ユーザグループすげぇ、と思った次第です。

これは朝10時の開会宣言の図。朝1はセッションもないのに既にこんなに来場者の方々が！
イチ参加者として楽しむ どのセッションに参加するか、当日まで全く考えていなかったのですが、午前中はアンカンファレンスに参加してみました。テーマは「地方におけるAWSの現状ついて語ろう」、モデレーターは後藤永吉さん/立花拓也さんです。

いや〜、これくらいテーマを絞って、膝つき合わせの距離でやるとあるあるが出るわ出るわ、ディープに濃い議論が出来ました。ここで出来上がったICDPは http://icdp.biz/ にアップされていますのでご確認ください！(^^)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2013イベント参加者ブログのまとめ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-02-hackers-champloo2013blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 20:58:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-02-hackers-champloo2013blogs/</guid>
      <description>興奮のイベントからあっという間に2週間。そろそろ落ち着いてきたと思いますので、イベント参加者の皆様の参加報告ブログのまとめ作ります。見つけた順に順不同でリンク張ります。
前夜祭  http://crblog.ti-da.net/e5228425.html http://yono.hatenablog.jp/entry/2013/08/24/074817 http://kazuma.hateblo.jp/entry/2013/08/24/001903 http://3ofen.blogspot.jp/2013/08/blog-post_24.html?spref=tw http://www.barasu.org/diary/9878.html http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/24/082446 http://uhyorin.ti-da.net/d2013-08-23.html  一応自分のもこれです。
http://k-nishijima.blogspot.jp/2013/08/2013.html
カンファレンスの部&amp;amp;全体の感想  http://simanman.hatenablog.com/entry/2013/08/25/114837 http://yomitanpm.org/2013/08/2.html http://tech.lexues.co.jp/archives/1249 http://ie.u-ryukyu.ac.jp/tnal/archives/4319 https://ie.u-ryukyu.ac.jp/e095708/archives/735 http://ryu9life.com/diary/9743 http://d.hatena.ne.jp/youichi/20130824 http://www.barasu.org/diary/9881.html http://cococchi.com/2013/08/27/hackerschamploo/ http://uhyorin.ti-da.net/e5233427.html http://attonblog.blogspot.jp/2013/08/blog-post.html http://kazuma.hateblo.jp/entry/2013/08/24/185731  ここにも一応自分のを入れてみます。
http://k-nishijima.blogspot.jp/2013/08/2013_27.html
写真の部  https://plus.google.com/photos/112655508924833857579/albums/5917524753776692177?authkey=CNyGgfbf5bzETg http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/001625 http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/004056 http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/005209 http://h.hatena.ne.jp/uhyorin/298821630492611577  いやー、皆いい顔してる！(^^)
番外編  http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/011507 http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/012710  ブログアップしてくださった皆様、ありがとうございます！
自分のが無いよ〜というかた、スミマセン、西島のミスですのでご連絡ください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2013　無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-27-hackers-champloo2013/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 09:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-27-hackers-champloo2013/</guid>
      <description>ハッカーズチャンプルー2013、無事すべての予定を終了しました。
いや、終わったのは土曜日なんですけどね。日曜日は朝からゲストを沖縄南部マニアックツアーで連れ回して、夜は空港から直行でF1 festaに行ったので、疲れ果てて、とてもブログを書く気力がありませんでした(^^ゞ
僕が作ろうと思っていたけど、小橋川さんが素早く作ってくださったハッシュタグのまとめはこちら。USTはこちらに有ります。
何から書こう。思いついてからこの3ヶ月色々ありすぎて、何処から書いたらいいのかよく分からんです。落ち着くためにまとめを読みなおしたり、USTをざっと見なおしたけど、ますます興奮して逆効果。
うーむ困りました、取り敢えずことの始まりから書きますか。
スミマセン、ダラダラと回顧録入ってるのでムダに長いと思います。お時間ある方はお付き合いください。

企画の始まり この「ハッカーズチャンプルー」という企画の始まりは、2013年の5月24日に行われたAgile Japan 2013 サテライト会場が沖縄はクリエイターズレジデンスさんでありまして、その懇親会に参加していたメンバーによるふとした思いつきから始まりました。皆さんというのは、JavaKuche会長の平良さん、日本PostgreSQLユーザ会沖縄支部長の小橋川さん他の皆々様です。西島はその日午前中は都合が悪く、午後からなんとなーく参加した、出来の悪い参加者でした(^^ゞ
今思えば西島がそこに行かなかったら、懇親会に出られなかったら、このイベントは無かったと思うと、不思議ですね。
ともあれその3人が懇親会で席を移動して、たまたま近くに座って飲み始めた時に、「あれ、こんだけユーザグループの頭がいたら、まとまってやったら何か出来んじゃね？」と誰かが言い出しました（もしかしたら僕なのかな？）。
なるほど、そりゃ面白そうだ、どうせならアクティブに活動している各ユーザグループに声をかけて、皆でまとまってイベントやったら面白いなーと思って、各ユーザグループ合同というキーワードが1つ決まりました。
で、各ユーザグループが内地から有名人を一人は引っ張ってきて、ゲストとして話してもらったら、全体としては結構豪華になるんじゃない？そのゲスト同士と会場に来客する皆が交流できたらいいよね？っということで、もう1つの「交流」というキーワードが生まれました。
で、その場で即座に日付とイベント名を決めました。日付は後で東京のLL祭りと被ってるよ、と指摘されましたが、、、。何と動きの早いことに、もうその場から既にゲストのスケジュールを押さえに掛かっていたのと（動き早すぎ！）、一度決めた日付をずらし始めると、どんな理由でもずらすことが出来てしまうので、結局そのまま押し切ることとしました。
LL祭り運営の皆様、今年は弾さんそっちに行けなくてスミマセン。。。でもMatz無双が吹き荒れたみたいだからいいですよね(^^)
名前はほんとにその場で居たみんなで検討して出した案なので、誰が名付け親なのかは謎です（笑）。デベロッパーらしくハッカーというキーワードと、対外的に沖縄の雰囲気を伝えやすく、ユーザグループ合同という意味を二重にかけてチャンプルーをくっつけて、ハッカーズチャンプルーという名前が生まれました。ここまでがその日の飲み会の場でやったことでした。
実行委員会でイベントの準備をすすめる そこからは平良さんが作ってくださったFacebookの実行委員会グループ（20人程度）を作ってあれやこれや相談したり、ゲスト候補にお願いしたり、スポンサー候補に声がけしてお願いしたりと、まあ色々細々と雑務が山のようにありました。いままでお金を集めてゲストを呼んで、というイベントを全く企画したことがなかったので、これはこれでいい経験になりました。
絡む人数が多くなってくると、1つのことを判断するのにも、色々時間がかかってきます。例えば、開催場所1つ決めるのもなかなか意見が収束しない、とかね。まあその辺は優しい独裁者よろしく議論を誘導し、最後は西島がザクザクと決めてしまいましたが。スミマセン、元々ワガママさんなんです。。。
取り敢えずドメイン取って、ゲストが徐々に固まって来て、オリジナルロゴが欲しいのでデザイナさんのお知り合いを伝って無茶なお願いをして作成して頂きと、段々とイベントの輪郭が見えてくるのがちょっと奇妙な感じでしたね。
奇妙っていうか、夢の様というか。そもそもゲストがあり得んくらい豪華なわけですよ。今まで各ユーザグループが個別で引っ張ってきていたのが、まとまって引っ張ってきてるんだからそりゃ豪華になるよね、という（笑）。企画の目論見に企画した人が驚いているという、なんともな状況が続いていましたww。
各ユーザグループは、歴史があって組織がしっかりしているところ、まだ出来たてのところなど背景が色々ありました。歴史あるユーザグループは組織だったNPO団体で、費用込みで講師も派遣してくれるので大変ありがたかったのですが、そうでないユーザグループが呼んだゲストは渡航費宿泊費をハッカーズチャンプルー持ちにしないといけない。
ということは、スポンサー様が沢山いないとそもそも会が回らない、ということで、一生懸命スポンサー様の候補を探しました。その結果は参加された皆様がお分かりのとおり、フリードリンク及びビーチパーティも無料で楽しんでいただけることになりました。本当にスポンサー様様です。ありがとうございましたm(_ _)m
集客に悩む、そしていつものアレ ここで話はちょっと変わって。
イベント開催時にいつもある問題として、告知の問題がありました。大雑把に言うとどの分野の勉強会でも、参加しているメンツが全く同じではないにしても、実はあんまり変わらなかったりする。まあこれは、沖縄のITエンジニアの絶対数の問題なのか、自分が主催するものに関しては、自分のリーチが固定化されているからか、なのですが。
何とか解消しようとしてもがいてみるものの、どう頑張っても毎回「どうしてもリーチ出来ないぽっかりした穴」が見えてくるような気がしていました。
それを解決したくて色々画策していたのですが、今回沖縄県に後援をお願いしてみました。ホントは色々難しかったのでしょうが、県庁の方々にご協力いただき上手く動いてもらって、速攻で後援をいただくことが出来ました。FB上で個人的に告知にご協力いただいたりしたその効果があってか、今回の集客としては事前登録110人という、大変な集客をいただくことが出来ました。実際の会場は午前中が80-90人、午後の最後で6-70人くらいだったでしょうか。
また、いつも僕がアチコチのLTなんかで話していることの1つに、「壇上の人の話を聞いてるだけじゃ何の意味もないよ」「話す人が一番勉強になるし、得だよ」という趣旨のことがあるんですが、今回もそのことで頭を悩ませていました。壇上の方の話を聞いてるだけの会、ってのがとにかく嫌なんです。
沖縄のエンジニア衆は僕が見てきた中でも（といっても東京、静岡、名古屋、沖縄くらいしか無いのですが。。。）特別に、と言っていいくらい超シャイで、会場だと全くもってレスポンスが無かったり、薄かったりするイメージが有ります。折角特別なゲストが来沖しているのだから、もっとコミュニケーション取らないと勿体ないのに！と残念に思うことしきりです（今回若い子達は立派に弾さんとやり合ってくれたりと、とても頼もしく、また嬉しく思いました！）。
まあそれはそれとして、内地からゲスト呼びまくったはいいけど、プログラム的には時間かつかつだし、一言も話さずに帰すわけにも行かないし。かと言って能動的なものが何もないのは全然面白くない、と。
また、全く別の問題点として、沖縄はあまりにIT系の勉強会に女子が少ない、折角こんなイベントやるんだから、IT系女子たちにも来てもらいたい。居ないわけじゃないはずなんだけど何処に居るのか、どうやって告知していけばいいか、まったくもって分からない、、、という、これはまあ非常に慢性的な問題にも悩んでいました。
この頃西島は、ツチノコ探しと称して、思いつく限りの周りの方にこの悩みを相談して、IT系女子を紹介してもらったりと、声をかけまくってました。趣旨に賛同してくださった方を、片っ端から実行委員会に引っ張りこんでいました(^^ゞ
で、ある朝思いつきました。その時点で、AWS関連でスポンサードも合わせてお願いしたサーバーワークスの大石さんのオススメで、Android女子部長の矢野りんさんにコンタクトを取って、スケジュールだけは押さえられていました。なので、矢野さんをお迎えするにあたって、県内IT女子とでパネルディスカッションみたいに絡んだ場を設けられれば、これは面白いシナジーになるかもしれない、と！
早速コアメンバーに企画の趣旨だけお伝えして、あとは任せたっとばかりに丸投げしました（笑）。こうして彼女達が立ち上げたのが、沖縄でIT系業務に関わっている女子のグループである、OKINAWA GIRL&amp;rsquo;s labです。告知をしたいがためにまず集まらなきゃいけない、という手段と目的が逆になった感はあるんですが、別にいいんです。ここに声をかければ沖縄のIT系女子が皆集まっている、くらいに育ってくれることをお祈りしています。
僕自身は、この命題がハッカーズチャンプルーの裏テーマだと思ってやっていました。だって男ばっかりじゃチャンプルーにならないし。参加者の皆様は、各自職場に戻って、そこにいる女子に声をかけてみましたか？そこから全ては始まります。9月8日に初回のイベントが有るようなので、是非周りに声がけしてみてください。
たまたまイベントの1ヶ月前に、サーバーワークスさんでも同じような課題を意識したイベントがあったようですので、リンク張っておきますね。
 「IT女子って実際どうよ？～IT女子のキャリアについて考えよう～」を開催いたしました  こんな背景で実現したイベントです とまあそんなこんなの背景があり、今回のハッカーズチャンプルー2013というイベントは実現されました。前夜祭およびカンファレンスの様子は、参加した皆様の心に刻まれていることでしょう。いま、参加者アンケートを取っているのですが、アンケートを書いてくださる方は好意的な反応を示す、というのを間引いたとしても、なかなかのご好評を頂いたようで、運営としてはホッとしました。西島の司会がもっと流暢でかっこ良ければ、もっともっとイケてるイベントになったと思うんですけどね、スミマセン。。。次回はプロに頼もうかなぁ。
振り返りをまとめると、こんな感じでしょうか。
良かったこと：
 思いのほか大勢の方に集まってもらった ゲストを滞り無く集め、無事東京に帰せた ゲストとディープな交流ができた（人も多く居た） スポンサー様を多数いただき、お金も上手に使ったのでビーチーパーティーが無料に出来たこと！  イマイチだったこと：
 対外的なPR不足。例えばメディアスポンサーは獲得できず、地元メディアの取材も調整していたのだが結局無かった。 もっと色々な分野の色々な人の話を聞いたり、ディスカッションしたりワークショップしたり、アクティブな動きを増やしたい  じゃあんたの感想は？ と、ここまでが回顧録。
あまりにお脳が疲れてて既にスタックから飛び始めているので、今書いておかないと思い出すことも出来なさそうなので、書きました。
自分の感想は、というと、これだけ長々ダラダラ書いてきたのにまだよく整理されていません。
色々ディスパッチが多くて、講演も聞いてるようで聞けてなかったので（右から左にtsudaってただけ、みたいな）、個々の講演についてまとめる事もできないんですが、全体的な感想としては、、、上にも書きましたが、何か夢のよう、という表現がやっぱりピッタリ来るかも。
「沖縄でこんなイベントが開けるなんて！」みたいな感想を他の方からよく聞いたりしますが、僕自身は「沖縄だから」と下卑する考えは毛頭ないです。内地だってこのゲスト陣が集まったら、結構興奮するイベントになるはず。
逆に、「真夏の沖縄でビーチーパーティーしませんか！」といって落とせなかったゲスト候補が居たことが不思議でなりません（まあ実際はスケジュールが押さえられなかったりとか色々です(^^ゞ）。
例えば結城先生は、こんなご事情がありました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2013　前夜祭終了っと</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-24-hackers-champloo2013eve/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 00:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-24-hackers-champloo2013eve/</guid>
      <description>先ほどゲストを那覇まで送って宜野湾まで戻ってきて、ビール一缶空けてやっと落ち着いてきたところです。
駄目だ色々飽和しててヤバイ。いまメモっておかないと忘れちゃいそうなので今書きます。
参加してくださった皆様、ありがとうございました！お楽しみ頂けましたでしょうか？
40人の定員ほぼ目一杯の35-6人のご参加いただきました。僕のいつもの予測の7割五分は完全に負けましたorz
自分はというとスミマセン、あまりにいろいろなことが起こりすぎてスイッチングコストが爆発していたので、全体としてイベントの出来を俯瞰する余裕がありませんでしたorz
参加者皆様の感想など頂けると大変ありがたいです:)　ね、ブログを書くまでが勉強会、って誰か言ってたでしょ？
update:
くっそ最速だと思ったらずまさまに先を越されたorz
ねふぉさんのも上がってた。
ひとまず反省点のメモ
 需要予測よりも参加率が高かったのでピザが足りなかった っていうか缶ビール3ケース全部空いたってどういうこと！？全部 @dankogai さんが飲んだっていう噂あり ディスプレイチェックしたにもかかわらず、Mac関連が結局全滅で機材トラブルが鬼のように襲ってきて涙目(;_;) ハッシュタグ #hcmpl が徹底できていなかったのもアイキャッチで告知できなかった機材トラブルのせいにしてしまおう enchantMOONがあったのに僕は結局遊べなかった どんなときもノートパソコンのACアダプタは持って来るべきだと思った 順番は滅茶苦茶に入れ替えたけどLTだけならなんとかなるもんだと思った みんなが写真を撮りまくってくれているから、後で共有してくれると嬉しいな お使いをお願いしたピザの代金を踏み倒して帰りそうになった そしてタイムキーパー用のUbuntuノートPCが壊れた。マジか。。。orz  取り敢えずそんなところで。
明日の本編カンファレンスおよびビーチパーティーもよろしくです！
内緒ですが、このまま行くとビーチパーティーは全員無料になりそうですよ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eXtreme HAGO 4(ゆぅーち) 行ってきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-12-extreme-hago-4/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 09:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-12-extreme-hago-4/</guid>
      <description>「ブログを書くまでが勉強会」と言った本人が週末力尽きて書けませんでした、スミマセン(^^ゞ
この週末の8月10日、沖縄ITエンジニアのダークサイドもとい、熱いパッション弾けるイベント eXtreme HAGO 4(ゆぅーち) が開催されました！ 山根さんによるまとめはこちら。
あとは見つけたら順次追加します。
世界の麦汁さんの報告ブログ
鈴木さんの魔法の種明かし
 （資料より先にこっちを当日の朝まで作ってたとか(^^ゞ）  @cieux_ich さんの資料
ごんごさんのブログ
いやー、今回も様々な話題が飛び交って、流石xHago！といった感じで、たのしゅうございました。ウォンソンサイさんのプレゼントか新しすぎて衝撃でした(^^ゞ
テンプレ的なネタ発表が殆ど無かった分、出だしの空気は冷房も手伝って南極並(!)でしたが、段々良い感じにほぐれてきて皆さん流石でした。
 西島はこんなネタで喋らせてもらいました。
USTで自分のプレゼンを見直すとやっぱり文字多い読みプレゼンはヨロシクないな〜と思いましたが、まあいっか。。。時間がキツイという頭ばっかりあって、あまりに早口で結局時間を余らせるという、、、んー、1回通しで練習しておけって話ですね、スミマセン。
言いたいことは伝わったでしょうか、どうでしょうか。
取り敢えずこれでボチボチ勉強会の開催とか、登壇者とかが増えるといいなぁと願っております。
夜の部の本気度がやば過ぎる感じでやっぱり「勉強会は夜が本番」と確信したのでありました（笑）
（そうそう、この写真で「西島さんmou行ったでしょ？」と速攻でツッコミ頂きました(^^ゞ）
この資料のとおり、再来週の金曜、土曜はハッカーズチャンプルーですよ！
同じ琉球大学さんの322教室を使わせていただくので、機材関連とか人の導線とか、そのへんが気になって気になって全然落ち着きませんでした、というのが実は正直なところです(^^ゞ
皆様再来週も、よろしくお願いいたします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gFab Open Day &#43; モノビジ部 #2に行ってきた</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/06/blogspot-2013-06-02-gfab-open-day-2/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 22:17:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/06/blogspot-2013-06-02-gfab-open-day-2/</guid>
      <description>さて、今日はgFab Open Day + モノビジ部 #2に行って来ましたよ。今回もMG Wave様にてお世話になりました。モノdeサバイ部から名前は変わりましたが第2回です。あ、すみません、写真が一枚もないので様子はハッシュタグ#monobu2あたりでご確認下さい。
さて、今回はもくもく会が基本だったので、自分もアレコレ横道にそれつつもくもくしてました。
何をしていたか？ 最後の振り返りの時に告知しかしなかったので、今日は何をやっていたのかを報告します。一応、赤外線リモコンヘリで遊んでた！ってだけじゃないのです(^^ゞ
取り敢えず、僕もカッティングプロッタを使いたかったので、元データをいかに手抜きをして作るか？ということに情熱を燃やしておりました。以下色々やったことメモ。
上手いことすればPotraceで写真の輪郭が取れるかもしれない と思いまして、Potraceを試してみました。このツールは昔で言うところのAdobe Streamlineともいうべきツールで、色んなOSに対応しているラスタ→ベクタ変換ツールです。こいつはかなりイケてる！と思ったのですが、入力ファイルがBMP形式しかサポートしていませんでした。ナニソレここはMacな世界。。。
ということでimagemagickの出番 Mac環境でbmp形式への出力をサポートしている画像取扱ソフトが案外無いのは驚きました。プレビューとかで簡単に書き出せるのかな？と思いきや駄目で、他の手持ちのフリーソフトでもなかなかサポートしているものがありませんでした。
結局、Unix環境での画像処理では伝家の宝刀、imagemagickさんにご登場頂きました。
brew install imagemagick  でインストールは完了、pngからbmpへの変換は
convert dogs.png bmp3:dogs.bmp  てな感じで。
そしてPotraceの実力は如何に ようやく作ったbmpファイルを使ってptraceをかけると、こんな感じになります。
    この写真が...        こんな感じになる（実際には全部ベジェ）    これはこれで凄く劇的な感じではありますが。。。これではあまりにこまかすぎそのままカッティングプロッタには流せません。
困って別なツールに手を出す 絵心のある方なら、こんなことする前に写真からラインをトレースして、良い感じのデザインを創るのだと思いますが、自分はそんな能力がないので、ツールの力で何とかすべくもうちょっとあがいてみました。
ToyViewerでなんとかする Macで画像を編集するツールは色々あるかと思いますが、お手軽で目的に叶いそうなToyViewerというツールを発見しました。これはなかなか良く出来ています。
これを使って、元画像をポスタライズした上で輪郭抽出したら何とかならんかな？と思ってやってみたのですが&amp;hellip;
    元画像をザックリ切り抜いたものを...        ポスタライズして...        輪郭抽出してみましたが.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java使いならJMXを使おう その1</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/05/blogspot-2013-05-22-jmx/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 22:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/05/blogspot-2013-05-22-jmx/</guid>
      <description>始まりは某イベントをtwitterでエア参加していてTLに流れてきたこの一言、
 監視大事。JMXは知名度ないけどいいよねー #jdt2013
— 山本裕介さん (@yusuke) 2013年5月14日
 えぇ〜、そうだったのか！？JDK1.5の頃から、J2EEだともっと前からあるのに！！！ということで、切腹、もとい
 JMXほんとに知名度イマイチなのかな。ブログ書いてやろうか
— 西島 幸一郎さん (@k_nishijima) 2013年5月14日
 の責任をとって、遅くなりましたがちょっと書いてみます。

JMXとは JSR3というとんでも無いナンバリングで、既に歴史ある仕様だってことが分かるのですが、細かい話はググるかwikipediaを参照してみて下さい。
Java開発者にとってみると、ざっくり「稼働中のJVMに繋いで内部状態を取得したり、メソッド呼んだり出来る便利API」という言い方になるかと思います。
一番身近なのは恐らく jconsole で実行プロセスに接続して、メモリとかスレッドとか監視するかと思いますが、こいつのMBeanタブで見えるものがそれです。
    jconsole を起動してプロセスに接続するとJVMの内部状態が見える        JMX経由で取得した値。これはRuntimeを表示した例    jconsoleを知らない！？ もしも万が一、jconsoleを知らないという方がいたら多分当社比1万時間くらい損してますので、できるだけ早く本家ドキュメントなどを参考にして、使ってみて下さい。
これで例えば、開発環境でTomcatを使っていたとすると、こんな感じでアクティブなセッション数とかが取れるわけですね。
    作為的すぎてスンマセン。アクティブセッションが1です    で、ナニが嬉しいの？  稼働中のJVMのメソッドが呼べる  例えば稼働中にログレベルを変更したり、何かやばそうだからGC呼んでみたり、MBean経由で外部に公開されているものであればなんでも出来ます。自分の場合は色々各種サーバを書くことが多いので、その管理者向け機能を公開したりします（管理者しか使わない機能でGUIに乗せるのが面倒だったり、、、）。
設定変更や動作に直結する変更でも、いちいち再起動する必要がないのでとても便利です。
 稼働中のJVMの内部状態が見える  先程からの繰り返しになりますが、例えばメモリ使用量、スレッド数、アクティブセッション数やエラー数など、これもMBeanインターフェイスが提供してくれるものであればなんでも取ることができます。
MBeanインターフェイスとその実装 MBeanインターフェイスと言っても、実体は単なるインターフェイスです。例えば例としてこんなの。これは例えばFTPサーバの起動後の経過時間や、転送バイト数などを返すインターフェイスだと思って下さい。setEchoMessageなんていう内部変数を書き換えるメソッドも見えます
public interface HogeFTPServerMBean { public String getUptime(); public int getReadBytes(); public int getWrittenBytes(); public void setEchoMessage(String msg); }  で、これをimplementsしたサーバを書いて、それが起動する際に</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>モノdeサバイ部 #1に行って来ました / ArduinoとJavaの素敵な関係</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/05/blogspot-2013-05-05-de-1-arduinojava/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/05/blogspot-2013-05-05-de-1-arduinojava/</guid>
      <description>atnd登録したその日に注文して、ほとんど未開封のArduinoとワクドキの心をセットにして、5月3日に行われたモノdeサバイ部 #1に行って来ましたよ！
ハッシュタグは #monobu1 、USTも最後の成果発表だけはしてたっぽいですがURLは不明です。。
    MG Waveさんに集結した大きな子供達    詳細はatndを見てもらうと分かるんですが、この勉強会はArduino+Rubyでなんかやろうぜワークショップ、だと信じていたのですが、それは化けの皮で実体は
@mgwsuzukiさんが特製shield
作ってくれたから、
これでお前らハッカソンしろ！
というワンダーランドでございました。


驚きですよ、なんせこれですからね。僕が今お借りしているのはNo.3のナンバリングがされてるものです。鈴木さんがご自分で設計＆制作された基板の上に、赤外線入出力と、ボタン2個、おまけに光学センサー付きの憎いやつ。裏側の回路とハンダ付けの精細さがプロの仕事を物語っております。で、これを制御する6種類のコマンドを含んだスケッチもありますよ〜というお膳立て。ここまでの用意があれば、PPMってなに？( ﾟдﾟ)ﾎﾟｶｰﾝ　な自分でも前半の講義を聞いてちょっと頑張ればナニモノカが出来る、という完璧な準備でした。オーガナイズしてくださった宮里さん＆鈴木さん、本当にありがとうございましたm(_ _)m
機材の関係もありペアプロで、ということで僕は @sleepycat_zzzさんとペアになりました。いやー、おいらペアプロやったことなかったのでゴメンナサイ。なんか、どうやればいいのか全く分からず、各自モクモクな流れになっちゃいました。。
何をやっていたかというと まず二人でPPMの勉強からはじめました。自宅から持ってきたリモコンのデータの解析は機器の都合上鈴木さんがやってくださったので、それを見ながらパルスをダンプしたものを解析して、16進数でどう表されているか？というデコードの部分をお勉強。赤外線受光部に向けて、リモコンのボタンを押すとパルスのOnOffのマイクロ秒がダンプが取れるので、それをこんな感じでメモってみて、あーこういうコードを送ってるのね、というのをまず理解しました。アナログな入出力でデジタル信号を送ってるのがオモシレーって話ですね。それを元にデコーダを書こうかなと思ったのですが、僕は(rubyで書くの面倒いという理由だけで)断念し、結局これを@sleepycat_zzzさんがあとでモクモクの時にチャレンジしていた模様です。
その後、何をやろうか二人で一致した目的を相談することもなく(^^ゞ、だらっと各自モクモクし始めました。@sleepycat_zzzさんは前述のデコーダの部分をRubyで、僕はシリアル制御のためのREST APIを書きたかったので、JavaでArduinoを制御するのを試し始めました。ええ、書き間違いではないです。「Ruby x Arduino ワークショップ」に来ているにもかかわらず、Javaで書いてます:)
以下MacのJDK1.6or1.7で動かすまでのメモです。 Javaでシリアル通信するために、RXTXというライブラリをこちらから落として入れておいて下さい。READMEにあるように、jarとjnilibを/Library/Java/Extensions/を入れればいいのですが、どうやら64bitOSだとjnilibがうまく動かないっぽいので、こちらにあるファイルで上書きしちゃいました。この辺りはこちらのブログを参考にさせて頂きました。
Eclipseで、mavenプロジェクトでやるのであれば、pom.xmlのdependenciesに
 &amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;groupid&amp;gt;org.rxtx&amp;lt;/groupid&amp;gt; &amp;lt;artifactid&amp;gt;rxtx&amp;lt;/artifactid&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;2.1.7&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;/pre&amp;gt;  を追加すればgnu.io.*クラス群を使ってコンパイルは出来るはずなのですが、この状態であんまり見たことのない「アクセス制限: 型 SerialPort は必須ライブラリー /Library/Java/Extensions/RXTXcomm.jar で制限されているためアクセスできません」とかいうエラーが出て来ました。
これはこちらのブログでご指摘のとおり、ビルド・パスの構成 → ライブラリータブのJREシステム・ライブラリーのアクセスルールを編集 → 追加で、「gnu/**」を「アクセス許可」、などとすると上手くビルドできるようになると思います。
Javaでシリアル通信 で、いくつかチョロチョロとシリアル通信のサンプルプログラムを書いて見たところ、上手く動いているようです。やったね。
1回シリアルポートにつながれば、後は普通のストリームのプログラミングなので、例えばIRTXコマンドを書き込むならこんな感じで渡せます。
 out.write(&amp;quot;RTX&amp;quot;.getBytes(&amp;quot;ISO-8859-1&amp;quot;)); out.flush();  （改行コードの有無とか、文字エンコーディングとか、毎回flushするのかしないのかなどモロモロ試行錯誤したのは省きます）
JavaでRESTサーバを書く 本当は、実験がてらNinja web frameworkで書こうと思ったのですが、何故かmvn archetype:generate が上手く動いてくれず断念しましたorz
代わりにJAX-RSでチョロチョロっとアノテーションを書いて、サーバはもちろんjettyを使ってRESTサーバを仕立てて、あるURLを叩くとLEDランプが付く！というところまで何とか滑りこみで成果発表に間に合わせることができました。これを公開すれば誰かがURLを叩くたびにLEDチカチカ完成！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud on the BEACH 2013 in 沖縄、無事終了</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/04/blogspot-2013-04-28-cloud-on-beach-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 20:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/04/blogspot-2013-04-28-cloud-on-beach-2013/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄の今年1発目のイベント、GW前の恒例のイベントとなりつつあるCloud on the BEACH 2013 in 沖縄、今年は前夜祭と称して沖縄ゲーマーズナイトと合わせての開催、翌日は朝から勉強会＆昼からビーチパーティというプログラムを組んでみました。
勉強会自体の内容は吉田さんが爆速でブログにアップ（前夜祭/本編）されていますので、そちらを見て頂ければバッチリまとまっていますのでご確認を。
（あ、前夜祭の古川さんの資料へのリンクがないですかね。こちらになります）
当日のUST録画はこちらから、収支報告はこちらです。
それでは今年も、中の人目線な感想を書いていきます。

GWの始まりとともに前夜祭 GW前の仕事が終わった〜という開放感とともに前夜祭に来てくださった方も多いのかな？と勝手に思ってますが、4月の最終金曜日というなんともワクワク感のある日を前夜祭としました。
まず、「この前夜祭ってなにこれAWS関係無いじゃん」と思われた方が居らっしゃるかもしれませんが、それは勘違い、ではございません(^^ゞ
単に「クリエイターズレジデンス」という素晴らしい施設を県内外の皆様に発信したかったというのと、おっさんゲーマーがチマチマとオールドゲーム話で盛り上がりたかっただけなのです。結果、もろもろあってオールドゲーム話はできずじまいでしたが、これは次回以降のお楽しみとして取っておきます。
2月から企画していた当初の企画案にもあるように、まず場所ありきで中身を考えた結果、まあ一緒にやってみるのも悪くないかも、ということでくっつけてみましたがいかがでしょうか、という感じです。ゲーマーズナイトにしか興味がなかった人にとっては、前半ちょっと詰まんなかったかな、やっぱり。。。
前夜祭では初めての試みとして、有料のスタイルをとってケータリングを用意してみましたが、参加された皆様いかがだったでしょうか？暇な時はご飯食べてればいいから良かったのか、んなもん要らないからもっと安く（例えば施設利用料500円のみにしろ、とか）上げられたほうが良かったのか。。
 ちなみに、前夜祭のatnd事前登録が59人、実際集金したのが41人でしたので、ギリギリ7割にも満たない出席率でした。さてこれを、多いと見るか、少ないと見るか。金銭的には、自分の読み通りのラインでしたので、自腹を切ることはなかったと言うことは念のためご報告しておきます。
 ユーザ間でAWSをネタにディープな話、と言うのは実現はしませんでしたが、内地から呼んだ講師陣とは色々情報交換が出来たので良かったです。個人的には、やってみたかったAWSカルタが吉田さんとともに沖縄初上陸してくれたのは、凄く良かったと思ってます。「西島さんは取っちゃ駄目〜」と途中でつまみ出されてしまいましたが(^^ゞ
    ぐぬぅ全部取ってやる意気込みだったのに〜    JAWSが終わってゲーマーズナイトへ移行した後は、もうカオスすぎて何が何だか全くわかりません。とにかく250インチスクリーンでやるマリオカートは目の回り方がヤバイです。酔います。うまく写真がとれていなかったので、鈴木さんのこの投稿にリンクを張っておきます。
    各々の場所でゲーム開始！    若いスタッフ一同のチームワークにより、しっかり回すことができていたので、ホント、良かったと思います。何事も無く(?)無事終了したのは皆さんのおかげです。ありがとうございましたm(_ _)m
勉強会本編 前夜祭で朝まで遊んで（いや西島は0時頃には帰りましたが）、翌日は朝9時半から琉球大学様の322教室にて勉強会本編です。ここで、JAWS-UGつくばさんが同時刻開催だったので、リモートLTをしたかったのですが、、、繋がってはいたんですが音声がハウリングしまくってて、全然駄目だったのは申し訳ありませんでしたm(_ _)m
本当はつくばさん側から1つLTをしてもらって、後藤さんのNY土産話をこちらからするつもりだったのですが、んー残念。
この本編はatnd事前登録が77人、当日は数えるつもりがちょっとドタバタしてしまったので数えてないんですが、5-60人くらい？と言った感じでした。会場手配でご協力くださったAmothicさんのお陰で、学生さんが多かったのかな、と思われます。
    琉球大学工学部1号館322教室がこの大入り    大石さんのプレゼンは流石の安定っぷりでしたし、LT7連発は（自分の説明的LTを除いて）各々レベルが高くて、非常に面白かったんじゃないかなぁと思います。そしてmasakystさんがコアメンバーに名乗りを挙げてくださいました！！！
perlの布教活動とともにAWSの布教活動も頑張ってもらいましょう:)
で、両日とも、勉強会のスタイルとしては僕が最も嫌いな講演会タイプで行いました。主催がいくら「嫌い」と言っても、こういう方が事前のatnd登録の集客はいいという現実が合ったりして、ナニが勉強会なんだかなぁと切なくなったりします（こういうスタイルの時は「講演会」というタイトルでもつける？）。学生諸氏はなにかヒントを得て帰ってくれたのかなぁと老婆心ながら心配です。感想ブログとかも今のところ全く見当たらないのでどうなのかしら（知らないだけ？）。
会長の米須さんがLTしたとおり、今後はもうちょっとこじんまりで無駄に豪華な講師陣で基礎からハンズオンなり「もくもく」なり、やりたいですね。特にもくもくはテーマを決めてそれに向かって各自もくもく、で、質問できる環境を作っておけば質問しやすいので結構いい、という話を聞いたので、ちょっとやってみたいかな、と思っています。業務で派遣する形だったら平日午後とかでも大丈夫ですかね？と社会人は会社の偉い人に聞いてみて下さい。
そしてビーチパーティへ 今週は自分自身もすんごく体調が悪かったんですけど、鉄板奉行の異名をとる秀策さんも体調が悪かったらしく、大丈夫かなと天気より心配していたのですが(^^ゞ、天気も何とか雨も振らず、鉄板奉行にも存分にヘラを奮って頂き、美味しくビールとあぐー豚を頂くことが出来ましたとさ:)
    ん？真ん中に見える輪っかはなんだろう。。。？    昼過ぎは雲も少なく暑くて良かったんですが、段々曇ってきて風も強く出てきて、若干寒い感じのビーチパーティでした。まあでも普段聞けない色んな話が出来たり、愚痴を聞いてみたりと、みんなの幸せな顔が見られただけでもハッピーでした。
今回ちょっと寒かったので、真夏にビーパをやろうかなぁなんて話も出ましたが、いつやろうか今年かな〜来年かな〜とまあ、JAWS-UG沖縄はあくまでゆる～く行きますので、気の向くまま思いつきで走りますです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ネスプレッソはアップルと同種の魔法を持っている、気がする</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/03/blogspot-2013-03-31-nespresso/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 10:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/03/blogspot-2013-03-31-nespresso/</guid>
      <description>僕は自他共に認めるコーヒー/エスプレッソ中毒です。
まあ中毒といってもそれほどガブガブ飲むわけではなく、今の生活パターンだと朝仕事を始める前に1杯、昼ごはんを食べて午後の仕事を始める前に1杯、夕方おやつを食べるんだったらその時に1杯、とそのくらいです。
コーヒーメーカーは何を使っているかというと、昔は友人たちが餞別に送ってくれた直火式コーヒーメーカー、最近は家内が誕生日に買ってくれたネスプレッソを使ってました。
そんなコーヒー中毒者のマストアイテムが先日、とうとう壊れてしまいました。しばらく前から電源が入りづらかったりで「なんかおかしいな？」と思っていたのですが、気付けばコーヒーメーカーの下が漏れたコーヒーでベトベトではないですか！！！綺麗に掃除してみても、やっぱりコーヒー1杯抽出するたびに、下からシトシト水漏れするようになり、降参。
5-6年以上頑張ったので、まあ寿命ですかね。

新しいネスプレッソを買おうと思って公式サイトを見てみたんですが、何だかぱっと見どれを買えばいいのかよく分からん。。。ということで、ネスプレッソクラブに電話をしてみました。本来は修理などを受け付けるフリーダイヤルなんですが、まあ商品説明くらいしてくれるかなーという軽い気持ちでした。
携帯から普通にフリーダイアルでつながりますし、オペレーターにもすぐに繋がりました。選択肢で「商品説明」みたいなのがなかったので、取り敢えず修理お願いの流れでオペレーターに繋がる選択肢を選択したら、かわゆい声のお姉さんにつながりました。
 僕：使ってたネスプレッソが壊れてしまって〜 オペレーターのお姉さん：えっそれはご迷惑をおかけいたしまして大変申し訳ございません。。。 僕：んで、まあもう古いので新しく買おうと思ってるんですが、ちょっと教えてもらっていいですか？  壊れたことを怒られると思って身構えていたお姉さんは、安心したのかよどみなく製品について教えてくれました。「何で最新版のほうが価格が安いの？」と言った若干いじわるな質問にもはっきり理由付きで答えていました（ということは恐らく、想定問答の中にこんなのも含まれているということですね）。
恐らく、こちらは取り扱い注意な客なわけです。コーヒージャンキーが俺のコーヒーメーカーが壊れたと言っている、こいつ何するか分からん状態なわけです。危険人物なわけです（いやそんなに危険じゃないけど）。それでもちゃんとした対応で、時々ユーモアを持って応答する辺り、お姉さんなかなかやるね、と感心しました。
改めて文字に起こしてみると、自分の思考プロセスもかなり嫌な人ですね、はい、知ってましたけど。
もちろん最後に「只今キャンペーン中でコーヒーメーカーご注文の方にグラン・クリュセットをプレゼントさせていただいておりますので、ぜひよろしくお願いします」と付け加えるのも忘れない。というわけで、オペレーターのお姉さんの対応は、実店舗のそれとほとんど同じクオリティでした。
行ったことのある実店舗は所謂ブティックという形態の所で、はじめに買ってもらった二子玉川の高島屋と、新宿高島屋の中にあった店舗だけですが。ここはいつ行っても好きなコーヒーが飲めるのでいいところですよ。美味しい飲み方とかも教えてもらえます（ちなみに家電量販店なんかにも置いてあるようですが自分は未見。ちょっとググったら量販店の販売員はここまで意図を理解して訓練されていないようでしたので、ちょっと残念）。
直ぐさまお姉さんに教えてもらった機種で、色を家内と相談して、本家のオンラインから注文します。見栄えはいいけど決して使いやすいとは思えない本家サイトですが、自分はカプセルコーヒーを何度も注文しているので慣れたもの。さくっと注文して後のお楽しみ。
全然関係ないけど、この待ち時間が通販の醍醐味っていうのは、「確実に届く or もしくは予想を超えるスピードで届いて驚かされる」ことが前提としてあるからであって、某◯天のなんとかいうサービスみたいな待ち時間がクレームに直結するのとは訳が違います。
Webで注文してからは以下のような感じでした。
 13:30 注文完了のお知らせメールが来る 15:45 出荷手配完了のお知らせメールが来る 22:15 （ヤマトから）宅急便お届けのお知らせメールが来る  普通なら2の時点で「えっ」となったわけですが、3でヤマトが知らせてきたお届け予定日時は明後日の午前中。「おおーい、ここは沖縄ですよー」と突っ込みたくなりましたが、無事注文後中1日で届きました（ちなみにカプセルコーヒーも同じようなタイムスケジュールでデリバリされてきます。驚いたあとで冷静に考えると、同じファシリティだろうから当たり前か）。きっと内地なら翌日には届くのでしょう。
追記：おぉ？アマゾンで買うと2千円は安く買えた模様。こういうのがあるから見ちゃいけないんだけど何故か見ちゃった。。。
コーヒー切れ3日目故に、届いたらすぐ開封するわけですが、コーヒーメーカー自体やパッケージのデザイン、無駄に豪華な装丁の説明書、全てがユーザーエクスペリエンスの向上のための努力で満ちています。まあ、僕は既存ユーザだったので新たな満足感というのはそこまでアップしませんでしたが、初見のユーザだったら感動させるに十分なパッケージングなんじゃないかな、と思います。
自分としてはこの最新機種であるU「ユー」の実用的なスペック（抽出のオートストップとか自動カプセル排出とか自動電源Offとか）にいたく感動しているところです。新しい機種はすべてのスペックが前モデルを大幅に上回っていなければイケナイ、の典型的な図ですね。1つでも「前のほうが良かったなー」と思うと凹みます。
で、途中から、こういう気分の盛り上げ方って他にも合ったよなーと思い始めていた訳ですが、それがアップルなのかなと。無論デリバリのスピートは比べるまでもないですが、商品が届いてから開封に至るまで、そして使い始めたときからの手に馴染みはじめる感じ、全てが同じようなベクトルを示しています。Nexus7もそこそこいい線行っていましたが、まだまだここまでは消化しきれてない感じ。国産の製品なんてもう全然駄目ダメ。
というわけで消費者向け製品/サービスでは、そんなこんなを体験させると、がっつりファンが付いて喜ぶと思いますよ、という何のオチもない終わりでした。
基本のキだろうとは思うんですが、これがどうしてなかなかこのレベルで実現させるのは出来ないのかなーと思いまして。精進します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitcasaが熱い！（けど息絶えたorz）</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/03/blogspot-2013-03-09-bitcasa/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 11:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/03/blogspot-2013-03-09-bitcasa/</guid>
      <description>2014年10月26日追記：
というわけで、1年半くらい頑張ったのですが、とうとう無料プランが終了しましたorz
合掌・・・＼(^o^)／ｵﾜﾀ 追記終わり：
個人的に随分前から注目はしていたのですが、ようやく本サービス開始ということで黄金期に入るのか、はたまた消えるのか分かりませんが、数あるクラウド系サービスの中で今自分の中ではBitcasaが熱いです（AWSを例外とすれば、ね）。
まだサインアップされていない方は、以下からサインアップするときっといいことがありますので是非:)
http://l.bitcasa.com/EOJyoc8l

Bitcasaとは？というのは他に多数上がっている記事に譲るとして、ここではざっと使い勝手やメリットデメリットなどを軽く挙げます。
まずDropboxとの大きな違いは、ローカルディスクをミラーリングするだけではないので、ローカルディスクよりも大きな容量を保存することができます。なので、ローカルファイル（というかディレクトリ）をミラーリングしてバックアップ的な使い方もできますし、ハードディスクの肥やしになりそうな例えばデジカメ写真は、アップロード後にローカルから削除して空き容量を増やす、ということもできます。
で、話題になっていると思いますが容量無制限といっても、実際にはプロバイダなどの帯域制限がありますから、例えば自宅からは1ヶ月に30G以上アップロード出来ないとか、CATVみたいに上り回線が細いところとか（はい、私のことです&amp;hellip;orz）諸々物理的な制約がありますのでご注意下さい。
クライアントはMac/Win/iPhone/Android/そしてアルファ版ですがLinux版もありました。
Android版はNexus7と携帯に入れていますが、シンプルながら動作はいずれも良好です。写真やPDFの閲覧（これは落としてきてアプリ起動してるだけか）、MP3の再生など基本的な機能が揃っています。
ですが、個々のアプリとしての機能はかなり貧弱です。例えば、MP3の再生機能はありますが、アルバム単位で順次再生しかできないとか、1曲終わったら次をダウンロードして再生、という動きをしているっぽいのでWiFi環境なら問題なくクラウドジュークボックスになるのですが、外出時3G回線でとなると曲と曲の間に「し〜ん」となってしまうとか、色々未熟な感じです。前の曲を再生中に次の曲のサイズと回線速度を見て、バックグラウンドでダウンロードしておく、なんていうインテリジェンスな動きはこれっぽっちもありません。
まあこの辺は、いずれAPIが公開されれば誰かがこぞって改善するでしょうから、しばらく待ちましょう。腕に覚えのある開発者の方は
https://www.bitcasa.com/developers
から登録しておいて下さい。
さてMac版のクライアントの方ですが、これは僕の環境では今ひとつ安定性にかけるような感じです。いや、ファイルのやり取りとかは問題無さそうなんですが、マウントしているディスクアイコンをクリックしても、時々中身が何も表示されないとか。
これ、実はFinder拡張であるXtraFinderを使っているせいかもしれません。切り分けてないのでなんとも言えないんですが。
また、いくつかの記事で触れられていた気がしますが、どうやらローカルで暗号化してから(?)ファイルをアップロードしているようなので、細かいファイルが多数ある場合は結構CPUパワーを食います。
容量無制限だったらそりゃTimeMachineに使うでしょ！って記事を書こうと思っていたのですがnnasakiさんに先を越されたorzので、リンク張っておきます。
自分は小さく400GBくらいのスパーズディスクを作りましたが、これだと初期サイズ440MB位なので、アップロードもそれほど苦ではありません。
問題なければs3backerのはやめて、こちらに移行しようと思ってます。先月15ドルくらい行っちゃってるので。。。
あ、nnasakiさんの仰っている「s3は従量制でトランザクション料も別途取られる」は微妙にあっていて間違っているので1つ指摘を。
 容量に対して従量制 ＝ OK トランザクション料（多分もろもろ通信費の意味だと思いますが）
→ リクエスト料金（ファイル一覧したりなんだり） : 従量制
データ転送量：上り（S3への書き込み）は無料、下り（S3からのダウンロード）は従量制  まあ詳しくは料金表をご確認下さい。
で、これを書いた上で「BitcasaってバックエンドはS3使ってるんだぜ」ってのを考えると、月たった10ドルで容量無制限ってあんた、よっぽど自社の重複削除技術に自信があるのか、はたまた無謀な賭けなのか、どっちに転ぶかが見ものです。いいですなぁ、何れにしてもAWSはがっぽり儲かる、とwww
さあ、これを読んでサインアップしてみたくなったアナタ、↓よりサインアップするのです。特典が何なのか、どこかに書いてあったんだけど消えてしまったので分かりませんが、きっとお互いにいいことがあるはず！
http://l.bitcasa.com/EOJyoc8l</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄高専xギー沖発火村にリモート参加して成果物が出来なかった件</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/03/blogspot-2013-03-09-x/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 09:58:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/03/blogspot-2013-03-09-x/</guid>
      <description>先週の話になりますが、沖縄高専xギー沖発火村 http://atnd.org/events/36841 という胸熱なイベントを @kimihito_ さんが企画していたので、台風そんと同じノリでゆるく参加。
あまりにゆる過ぎて成果物が成果物にならなかったけど、取り敢えず晒せということなのでgithubにあげました。
https://github.com/k-nishijima/nakayoku-bot
一応入力文を形態素解析して、賢くよろしく応答してみようと思ったのですがこんなifばっかりじゃなくてもうちょっとかっこいい方法あるんだよね？と、門外漢のところでループし始めて、結局時間も取れず断念。。。
まあ入力部分とそれを解析して返す部分は、将来他の何かで流用したいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gitlab4.1 on AWS</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/02/blogspot-2013-02-18-gitlab41-on-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 20:16:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/02/blogspot-2013-02-18-gitlab41-on-aws/</guid>
      <description>@yamanetoshiさんが、よその仮想サーバで動いていたgitlabを開放してくださっていたのですが、駄々をこねたら軽い気持ちでお願いしてしまったらさくっとgitlab4.1 のAMIを作って公開してくださったので早速試してみました。
本当に有難うございますm(_ _)m
＃丁度何故か同時期に @gkfj さんも同じようにAMIを作って公開されていますので、もしよろしければそちらも参考にして下さい。ちなみにgkfjさんのほうは AmazonLinuxで、山根さんの方は Ubuntuです。勿論僕はUbuntu!
で、そもそもgitlabの動作の仕組みをよくわかってなかったので、取り敢えず動かすまでに時間がかかったんですが、以下を実行すれば一応GUIからリポジトリを作れるところまでは動いたのでご報告です。
（突っ込んだ動作確認はおいおいで、何かあったらここに追記します）
 ubuntuユーザでログイン後、   $ sudo su gitlab
$ cp ~/.ssh/id_rsa.pub ~/.ssh/authorized_keys
$ ssh -i ~/.ssh/id_rsa localhost
$ exit
$ sudo su - git
$ ~/bin/gitolite setup -pk gitlab.pub
 色々いじりすぎてよく分からんのですが、ひとまずコレで動いたような気がします。トラブルシュートについてはこのへんを参考にしてみて下さい。
https://github.com/gitlabhq/gitlab-public-wiki/wiki/Trouble-Shooting-Guide
あ、そうそう、AMIのリージョン移動はできませんが、元となったスナップショットを選択→Copy Snapshot でどのリージョンにも移動出来ますのでお好きなリージョンへどうぞ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年、新しいスタート</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/01/blogspot-2013-01-01-2013-new-years-resolution/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 11:08:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/01/blogspot-2013-01-01-2013-new-years-resolution/</guid>
      <description>明けましておめでとうございます。
沖縄で迎えた2回目の正月、今年は穏やかな天気で犬の散歩の途中に初日の出を拝むことが出来ました。
    普天間基地から昇る初日の出    年々、時が経つのが早くなるといいますが、文字通り去年はあっという間に終わった感じがします。仕事面では、今まで10年以上仕事をして来て、これほど苦しかったというか、もどかしかったというか、そんな年は数えるほどしかなかった、そんな苦しい1年だった気がします。結果的にはいろいろ悩ましいことが多かったけど、2013年、また心機一転切り替えて新しいスタートをしよう、と心に誓っております。
コミュニティ活動の面では、JAWS-UG沖縄にて皆様のご協力の元、4月のCloud on the BEACH! と11月の勉強会と、2回イベントを開くことが出来ました。ありがとうございました。また、アチコチの勉強会に首を突っ込んで喋らさせていただいたり、AWSの啓蒙活動をしたりと、出来る範囲で色々やってみました。これはこれでなかなか良かったと思いますが、今年も色々やって行きたいと思います。取り敢えずまた4月にCloud on the Beachやります！！
    第3回JAWS-UG沖縄のヒトコマ    他方、プライベートでは、大きい台風を何回も、というか夏は見事に隔週末台風が来て、それはそれは貴重な体験を色々しました。58号線北上していくと信号があらぬ方向を向いていて、全部消えてるとかね。
遊びではとうとうセルフダイビングデビューをしたり、スキンダイビングで家の近くのビーチに潜ったりという感じですが、それほど潜りまくったという感触は無いですね。。それは、相変わらず毎週末ほとんど欠かさずドッグランに通い、10月には新しくジャック・ラッセル・テリアの雌を2ヶ月の子犬の段階で迎えた関係で、思ったより早くダイビングが冬眠に入ったからでした。
    2012年11月19日の写真なので、
ジャック（1歳6ヶ月）とサラ（3ヶ月半）。
サラが家に来て1ヶ月経った頃    去年初めて犬を飼い始めたのに、もう今年は多頭飼い！？と自分でも正直驚いていますが、理由は兄となるジャックが大の犬好きなので、としの近い兄妹が居たらより楽しいのではないか？というただそれだけの理由でした（ミニチュアダックスのジャックと、ジャック・ラッセル・テリアのサラ、という一瞬混乱する名前付けですがご容赦ください）。
犬種については、ジャックとの相性を最優先に考えていましたが、端からの除外項目としては、小さいチワワなどに代表される玩具のような犬はやだなぁ、と思っていました。家内はそっち系を押していましたが。。。ドッグランなどで犬飼の先輩たちに色々聞いて回ったところ、「トイプーは毛玉作ると取ってもらうのに1個500円かかるよ」「テリア系はムッツリだからジャックとは合わないよ」etc&amp;hellip; と、全部聞いて従っているとじゃあどんな犬が残るの？という迷宮に迷い込む感じでした。
一方、憧れの対象としてジャック・ラッセル・テリア（以下面倒なのでJRT）が常にありました。映画マスクだのクリムゾン・タイドだのの影響は全くありませんが、時々ドッグランで見るJRTは生粋の猟犬らしく俊敏で力強い運動能力で他を圧倒していました。まあ頑固さというか凶暴性というか、別な意味でも圧倒していましたが（笑）。
うちのジャックとよく遊んでくれていた（残念ながら最近は全く会いませんね。。。）JRTの「クーパー」君が居たのですが、ある日ドッグランで激しくやりあって遊んだあと、うちに帰ってきたジャックの顔が、日本刀で切ったかのようにばっくり切れていたのにはビックリしました。キャイーンとも言わず出血も対してなかったのか気づきませんでしたが、目に掛かっていたらと思うと冷や汗が出ました。。。。
で、諸先輩方に「JRTどうすかね？」「おとなしいJRTって居ないんですかね？」と質問するも、みなさま一様に「う～～～ん、、、」という反応で、味方は誰一人いませんでした。当然家内も、doc actuallyの史嶋桂さんの有名なJRTに関する記事を熟読しており、「犬飼初心者のくせに、この記事読んでもまだ本気でJRTって考えてるわけ？断固反対」との立場を崩していませんでした。ううーん、、孤立無援。。。
でまあ、最終的には、僕をご存知のかたはお分かりのとおり、ご意見は参考にするけど決断には影響しない、というお得意のパターンでJRTにすると決め、家内を何とか説得します。次は、何処で買うか？ということですが、残念ながら沖縄にはJRTのブリーダーさんは居ないらしく（諸先輩方に聞いた範囲。よく調べればいるのかな？）。仕方なくペットショップにまた見に行きました。フードとかグッツとかは良く買いますが、生体販売コーナーには絶対近づかないようにしてるのに。。。
で、出会いました。ジャックが1年前、1万円という捨て値で売られていた、そこではグッツも買わずずっと寄っていなかったのに「ついでだから」と何故かその日だけ寄った、非常に評判の悪い某ペットショップで、きちんと掃除もされず糞にまみれ、簡単には取れない目ヤニがこびりついた状態でケージに入れられた2ヶ月の子犬のJRT。。。
正直、迷いました。見るからに酷い栄養状態で、健康管理が全くなされていない状態で、果たしてこの子の将来は大丈夫なんだろうか？と非常に心配になりました。他のペットショップでは許されたジャックとの相性を見る行為も、ここでは許されず、「こいつらこんな状態で放置していながら、犬との相性も見させないなんてどういう神経なんだ？」と、正直怒りしか湧いていませんでした。
一方、「ここにこれ以上放置しておけない」という野良犬を救うレスキューと同等の気持ちを抑えることはできませんでした。冷静に考えるために一旦その場を離れ車の中で相談中、家内は「Help me!って言ってるよ！」と言って泣き止みませんでした。電話でドッグランのオーナーに相談したら「旦那さん、JRT探してたんだから、それはもう運命なんじゃない？」と諭されました。。。
そんなこんなでうちに迎え入れたJRTのサラですが、引渡しの時には「健康です」とか抜かしている詐欺師共のいうことは全部ウソ、案の定腸内環境が掛かり付けの先生曰くあり得ないくらい絶望的に悪く、その後1ヶ月は毎週1-2回の病院通いになります。この1ヶ月で死んじゃうんじゃないかと非常に心配していましたが、何とかいま5ヶ月の段階に来て、すくすく歯も永久歯に生え変わりつつあり、今日も元気に兄のジャックに格闘戦を挑んでおります。そろそろ兄貴も負けそうです。内臓系が弱いのは相変わらずですが。
また、そのペットショップ、代金に含まれている予防接種に関しても常識的には考えられない措置をしてあり、結局自分たちで追加の予防接種を行いました。これから犬飼さんになろうという方がもしいらっしゃれば、全国チェーンで大きいから安心そう、とかご立派な経営ポリシーなどというのに惑わされず、自分の目でしっかり良し悪しを見定めてくださいませ。特に病院が併設されているペットショップは非常に怪しいのでご注意ください（掛かり付けの獣医さんにも「その病院ってペットショップの中にあるんだよね？ふふん」と鼻で笑われました。。。）。
本気で消費生活センターあたりにクレーム入れようかと思っていたのですが、「どうして欲しい？」と言われると保証とかはどうでもよくこのショップを潰したい、というのしか求めるものがないので、そうなるとかなり本腰を入れないとしんどいので今は放置してあります。他の犬も感染している危険性が大なので、電話でクレーム入れましたが「んなこたぁ知ってるよ」的なノラリクラリでしたから、もう確信犯でしょう。それをひっくり返すほどの時間と暇と憎悪は他のことに向けたいです。
今のところだいたい何をやっても子犬故に「可愛い」で済まされるサラですが、そろそろ6ヶ月、徐々にしつけと訓練の難易度を上げていこうかなと思っているので、頑張っていきたいと思います。現状でも呼び戻しくらいまでは入っていますが、、、。いつも行くドッグランの諸先輩方も、「このJRTは”らしからず”可愛い（という逆の意味の驚き）」と手のひら返し（笑）してくださっているようなので、今のところは許容範囲内に収まっているようです。いやー、でもここから成犬になるまでが問題ですよね。。。
あれ、思いの外サラとの出会いが殆どになってしまいました。ついでなので名前の由来を。僕的には宇宙で歌うというかのソプラノ歌手、家内は好きな作家（実はこれがホントの名付けの元）、ドッグランのオーナー的にはサラ・コナー、ということです。サラ・コナーじゃ強すぎなのでは？と思いますがジャック・バウアー vs サラ・コナーって、映画あったら面白いかも（笑）。
 さて、例年通り振り返りが長くなったところで、そろそろ今年の抱負を。
仕事：
 新たに再起動。挫けず頑張る。とにかく頑張る。  コミュニティ活動：
 より面白く、より為になるイベントを打って行きたい。 もっとアチコチの勉強会に首を突っ込みたい。  遊び：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDP Advent Calendar 2012 : なんちゃってCDP考えてみた</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-09-cdp-advent-calendar-2012-cdp/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 10:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-09-cdp-advent-calendar-2012-cdp/</guid>
      <description>はい、CDP Advent Calendar 2012の12月9日分、JAWS-UG沖縄で2日連続占領しました、今日は前日の米須さんに続きまして、西島の番です。題して「なんちゃってCDP考えてみた」です。
いままでの皆さんの、数々のネタのあまりの濃さに驚愕してる訳ですが、まあ、この辺でライトなネタを一つ。じゃないと、後の方々が困るよね？ね？ということで先陣切ってライトなネタで行きます。
 ライトなネタが何がいいかって、簡単だから自分で部分を切り出して、良し悪しがすぐに判断できるからいいでしょ？と思うんです。
ちょっと前に一部で盛り上がってたSQL上級者こそ知って欲しい云々とか、明らかに釣りなタイトルなネタが爆走してて何だかなーとか思うわけですが、そういうの、各自のエンジニアが自分で判断基準を持って、良い所は取り込んで、悪いところは改良する、っていうのがベストだと思ってるわけです。別に該当記事をDISるわけじゃなくて、どんな記事/投稿でも盲目的に絶賛するの良くないよね、って話。勿論このエントリもそう。
特に若い衆、バズってる記事見るとなんか良さそう、と思って訳もなく信じるって傾向ありません？まあ、イマドキは無いか。恥ずかしながら僕は正直20年くらい前は、なんとなくそんなところがありました。雑誌に乗ってる記事はすげぇ正しいんだ、みたいな信者的発想。自分で手を動かしてやってみれば、突っ込みどころが山盛りだったりするわけですが。
（僕のTL上では尊敬すべき御仁が多いのでマサカリ飛び交ってましたが、、、まあそれはいいでしょう。）
 んでは、ひとしきり逃げを打ったところで、めでたくロングポーリングがリリースされたSQSについて語ろうかと思います。
「えっ？」
「えっ？」

 いや、当初はSQSでロングポーリングが実現されたことによって、またもう1回落ち着いてキューの役割分担を整理して考える必要が出てきましたよね、ていうことで勝手に熱くSQSについて語ろうと思ったのでした。で、途中まで考えて残念ながらこれっぽっちもCDPとニアミスしそうにもなかったので、別なネタを披露したいと思います。名付けて「なんちゃってCDP考えてみた」です。
なんちゃってCDP考えてみた from Koichiro Nishijima
いやー、CDPっていう形にするのはなかなか難しいですね(^^ゞ
たまにはこんなネタを挟みつつ、CDP Advent Calendar引き続きお楽しみください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaのURLクラスでS3プロトコルを実装するときに気をつけること</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-08-javaurls3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 22:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-08-javaurls3/</guid>
      <description>気づいたら埋まってしまっていたAWS Advent Calendar 2012向けのネタをひとつ。
明日はCDP Advent Calendarネタを書きますが、今日はこっちで。
 2012年12月17日追記：
@DQNEOさんより「正しくはプロトコルじゃなくてURIスキームじゃね？」とツッコミをいただきました。はい、そうです、転送に使うプロトコルは実際は http or https ですので、httpやs3と表記する部分はURI(URL)スキーム、というのが正しいです。皆さん見たことあると思いますが、詳細はjavadocを参照してください。
ですが「オレオレURIプロトコルスキーム」って言うのが語呂が悪いので（笑）、以下全部は変更しませんが、脳内変換してくださいませm(_ _)m JavaでAWSを触っている方は、s3cmdと互換のS3プロトコルプロトコルスキームを普通に自分のコードの中で扱えるようにしますよね？ね？
例えばこんな感じの「new URL(&amp;ldquo;s3://yourBucketName/key/path/object.txt&amp;rdquo;)」みたいに、URLクラスで透過的に扱いたいですよね？（ゴリ押し）
Javaの世界では、s3://などと表記されるプロトコルスキームも当然自分で実装出来るので、どんなオレオレプロトコルだろうが透過的にURLクラスの上で取り扱えます。例えばこんな感じのハンドラを書きます。
public class S3StreamHandler extends URLStreamHandler { /** * @see java.net.URLStreamHandler#openConnection(java.net.URL) */ @Override protected URLConnection openConnection(URL url) throws IOException { return new URLConnection(url) { AmazonS3 s3 = AWSUtil.createS3Client(); S3Object object = null; /** * @see java.net.URLConnection#connect() */ public void connect() throws IOException { object = s3.getObject(url.getHost(), url.getPath().substring(1)); if (object == null) { throw new FileNotFoundException(url.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第3回沖縄Web＋DB勉強会 &amp; JavaKuche勉強会初参加</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-25-3webdb-javakuche/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 12:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-25-3webdb-javakuche/</guid>
      <description>この3連休、勉強会が2連チャン（つながってはないけど）でハシゴしてきました。
まずは22日木曜日、第3回沖縄Web＋DB勉強会で軽く喋ってきました。まとめ（と言っても僕と秀策さんしか呟いてないけど。。。(^^ゞ）はこちら。なんでかなー、ネットがないといってもあまりに寂しい気がする。。。けど、なんか、そもそもそういう文化がなさそうだ、というのがここ数ヶ月お邪魔して喋らせていただいた印象。まあそっと社内のIRCサーバにログが残ってたりするのかもしれませんが。。。
そして昨日24日の土曜日は、第16回JavaKuche勉強会「JavaOne2012 報告会 &amp;amp; Java における HTML5 勉強会」でした。@yoshioterada さんが来沖ですよ！これは意地でも行かねば、ということで当初都合が悪かったのですがブッキングを修正して何とか行って来ました。まとめはこちら。
場所は先週のJAWS−UGに引き続き、琉球大学さんでした。安定の無線LANのご提供、ありがとうございました！

んで、22日のLTの資料はこちら。
2012年11月22日 オンプレからクラウドへの移行の実際（概要編） from Koichiro Nishijima
まあ頑張ってるから応援してね、的な内容で、反応も「よく分からずポカーン状態」で、ちょっとパンチが足りなかったのが残念。まあこういう事も良くありますわ。
他の皆様のLT、特に新垣さんの社外のシステムを加工するのにGreasemonkeyを実際使ってます、というのは目からウロコで衝撃でした。なるほどなんでもできるから、そういう手もありなのね、と感心しました。
24日のJavaKucheは飛び入りでLTしようかなーと思ってた隙に閉められてしまったので資料は無し。寺田さんの資料はあとから公開されたりするのかしら？|дﾟ)ﾁﾗｯ
今回のJavaKucheは（寺田さんが来てるので当たり前だけど）近頃なかなか無い『JavaがDISられない勉強会』として僕自身は非常に幸せでした(^^)
サンフランシスコで行われたJavaOne2012の熱い雰囲気もよく分かったし、Javaの今後のロードマップもざっくり知ることが出来たし。
JavaFXの成熟とかProject Avatarみたいな実験プロジェクトもドキドキワクワクしますが、Webとかクライアントサイドとかメンドイのでもう正直どうでもいい（と言うと語弊ありますが）自分のような人にとっては、まっとうなプログラム実行環境という意味においてJavaが適切なJSRを纏めて発展していってくれるのは、ほんとうに有難いことです。
それにしてもTomcat+Struts撲滅作戦にあんなにみんな受けたのは笑ったなー。寺田さんが全国展開してるってのも笑えるけど(^^ゞ
（同じくSeasar2も「もういいでしょ」と仰っていましたが。。。代わりのDI何がいいのか聞きそびれてしまった。。。）
 あーJavaOneまた行ってみたいなー。東京で前に参加したあれは何年だったのかな。。。確かビックサイトの会議棟でやったと思うんだけど。。。
あ、あれか、勉強会と同じで、聞く側じゃなくて喋る側に回ればいいのか！ってどんなプロダクトで行けるのかな。
 そして懇親会では、オープンソースをどうやって育てていくか、から保険の話（謎）まで、バラエティに飛んだ議論が交わされまくり大変楽しかったです。
行く前は「JavaKucheちょっと怖い」と思ってたけど(^^ゞ　みんないい人＆知った顔が多くて良かったです。沖縄の人はみんな優しいよー！
というわけで、Java界隈の盛り上がりにちょっとでも貢献できるよう、微力ながら頑張ろうと思った夜でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第3回JAWS-UG沖縄勉強会、やりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-18-3jaws-ug/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 19:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-18-3jaws-ug/</guid>
      <description>はい、というわけで第3回目となるJAWS-UG沖縄を無事開催することが出来ました。今回も30人以上の方々にご参加頂きまして、ありがとうございましたm(_ _)m
　UST録画はこちら（何故か3時間で切れちゃってました。。。すみません、後半のLTとか入っていません。。。）、Twitterのまとめはこちらです。
今回、琉球大学さんに会場をご提供頂き、快適な無線LAN＆2面プロジェクターで2トラックのハンズオンを滞り無く実施することが出来ました（@atsushikinjo さん、ありがとうございました）。

　元々講演形式の勉強会（それって誰の勉強会？）が好きじゃないってのもありまして、今回も色々考えた末、ハンズオン＆パネルディスカッションを仕掛けてみました。
ハンズオンは、いろんな分野の人と交流図れたらいいんじゃね？ということで（＆最近の時流に乗り？）WordPress meets AWSハンズオンを実施しました。WordPress沖縄の鈴木様にご協力頂き、沖縄のWordPressコミュニティとちょっとお近づきになろう、という試みでした。
またパネルディスカッションでは、「偉い人が前に来てなんか順番に喋る」形式ではなく、会場の中に座ったままでその場で発言してもらい、みんなでディスカッション形式っぽくしてみました。
LTも、いつものエンジニア衆に加えて、デザイナーである @kawa0310 さんに無理やりお願いして喋っていただいたりと、まあとにかく何だか分からんくらいてんこ盛りな企画でした。
懇親会には、またまたプロジェクターを持ち込んでの居酒屋LTもぶちかまして来ました。@libkinjoさん、毎度スクリーンとプロジェクタの手配、本当に有難うございますm(_ _)m
（可愛い店員さんの「ボジョレー入りました！」の営業にコロッとやられ、僕は飲んでないのでわかりませんが、何本飲んだのやら3000円eachでは足が出ました(^^ゞ）
以下、皆さんの資料へのリンクと反省会的な内容をつらつら書いてみます。
まずはダダッと資料へのリンクを張ります。
本編の資料はハンズオンのものは、ハンズオンAのWordPress meets AWSはまだないけど、、、、ハンズオンBの初めてのAWSはそれぞれ講師陣が公開しております。
cloudpack後藤さんの「実例で学ぶCDP」は、札幌の時と同じ資料だと思いますのでこちら。サーバーワークス大石さんの「上司を説得してAWSを使わせる3つのポイント 」は、ちょっと違うけどこれが近い、のかな。
LTの資料は以下になります。
@fullkawaさん「THE OPEN」
@kawa0310さん　「プログラマさんにも出来る目を引くサイトデザイン」 @shumach217さん「Elastic Beanstalkをrailsで動作させてみたよ！」 @yamanetoshiさん「底辺部な勉強会へのお誘い」
 　で、初めてハンズオンをやってみた感想ですが。。。
どうなんでしょう？これは参加者の皆さんのご意見を聞きたいところですね。
　今回、「WordPress meets AWS」と「初めてのAWS」とをやってみた訳ですが、人数比では WordPress:AWS が 3:7 位に分かれて、あれーWordPress以外に人少ないんだ〜？という展開になりました。これはつまり、やっぱりデザイナー界隈向けへのリーチが全然足りなかった、という結果になりますね。。。
あとは、やっぱりちょっとレベル感がまばらになってしまうので、今回「初めてじゃないよ」という人にはサポートメンバーに回ってもらったのですが、本当はそのメンツはそのメンツでカッツリ濃い話をしたかったのだけれど。。。以外にサポートが忙しくて上手く出来ませんでした。これは反省。
なのでハンズオンの結論としては、実施するのは結構難しい、でも参加した方が何か一つでも意味があった！ということであれば、これは成功した企画なのかな、と思います。次回どうする？って言われると悩みますが。。。うーん、リクエストあったら、ご連絡ください。
次、パネルディスカッションの資料はこれです。
20121117JAWS-UG沖縄パネル用資料 from Koichiro Nishijima
軽く西島が喋ったあと、会場全体でディスカッション、という感じで持っていったわけですが、、、会場に河野先生がいらっしゃったので幾つか質問をぶつけてくださり、それで回った感じはありましたが、、、そういう意味では良かったのかな？
だーがしかし、他に誰も参加者側から突っ込んでくる人が居なかったことを考えると、なんだか、やっぱりそんなに成功って言う程でもない、という気が。。。
なかなか濃いディスカッションする機会ってそんなに無いと思うんですが、参加してこないのはうーんもったいない、、、という気がしてなりませぬ。。。なんだろう、参加者のエンジニアの人々ってやっぱりシャイ(?)なのか、かと思えばTwitterで質問を投げるわけでもなく、うーん、、、やっぱり面白くなかったのかな？と心配したり。
そう、意外と全員PC持ってる割に、#jawsugの弾幕が全然薄かったのもちょっと残念でした。自分でタイムキープしながら、司会で喋って、タイムライン保守するのって結構しんどいです、はい。。。（はじめにもっと強く促しとくべきだったのかしら。。。）
あ、このパネルの中でとっても良かったのは、大石さんがわざわざ資料を用意してくださっていたことでした（いつもありがとうございますm(_ _)m）。
またその内容がココでは言えないんですが、、、ガツンと響く提案だったと思いますので、皆様、心して明日から頑張って行きましょう（勿論自分も含め）。
で、最後LTは、安定のいつものメンツ（汗）に加え、@kawa0310さんのLTが（なんと今回がLTデビューだそうです！）凄く良かったと思いました。「プログラマのお前らももうちっとデザインやれや！」という訴え、しかと受け取りました(^^ゞ
印象的だったのは「用語が世界を断絶してる」っていうのをあれだけハッキリと認識できる瞬間って、そうそうないな、と思いました。相互理解のために、平易な共通言語で喋った方がお互い幸せになれそうですね。。。
で、終わった後の懇親会はもう疲れて何やらよく覚えてない感じですが、プロジェクタを持ち込んで恒例の居酒屋LTをやりました。

事前予約では、参加人数が全然少なくてどうなることかと思いましたが、結局20人を超える皆様に来て頂き、アレとかこれとかココでは言えないディープな話が出来て良かったです。
 というわけで、ざっと全体を振り返ってみましたが、まあ無謀にも新機軸を多数突っ込んだ割には上手く回った？という感じがしなくも無いです。
あとはやっぱり参加者の皆さんがどう思ったか、が凄く知りたいので、参加者の皆様、感想ブログ等々をお待ちしておりますm(_ _)m
というか、ご意見ご要望がないと次どうしたら良いか分からないんですよねー。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第2回沖縄Web＋DB勉強会で喋ってきたよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-27-2webdb/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 09:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-27-2webdb/</guid>
      <description>というわけで昨日は第2回沖縄Web＋DB勉強会に行って来まして、AWSの話をしてきましたよ、と。
今回は無難なAWSの話をしたせいか、割と会場から食いつきというか質問がいくつか出たりして、何かホッとしました。次はもう少し突っ込んだ内容を喋っても大丈夫な感じを受けましたが、さてはて。
20121026 AWSで行こうupdate版 from Koichiro Nishijima
また、昨日も @gongoZ さんにディザリングで電波分けてもらってtweetすることが出来ました。ありがとうございましたm(_ _)m
折角なので、初めてまとめとやらをやってみました。 http://togetter.com/li/396772 にあります。これ、ハッシュタグがないと泣いちゃう作業ですね。。。
で、今日は沖縄アンカンファレンス#0だぁ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄IT業界マップ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-17-it/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 21:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-17-it/</guid>
      <description>台風21号 （プラピルーン・PRAPIROON）の夜の、一人 #台風そん 勝手に成果アップします。
「沖縄IT業界マップ」  現状ですべてを網羅しているとはこれっぽっちも思ってませんので、アレがない、これがない、などの追加情報を@k_nishijimaまでお待ちしておりますm(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS SUMMIT TOKYO 2012に行ってきたよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-16-aws-summit-tokyo-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 10:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-16-aws-summit-tokyo-2012/</guid>
      <description>9月12日から15日まで、1年ぶりに東京出張して、毎晩別々の面々と飲んでました（いやまて）。
メインイベントは、12日に開かれたAWSのパートナーミーティングと、13日、14日に開かれたAWS SUMMIT TOKYO 2012に参加する事でした。
開催前日のパートナーミーティングで「The largest aws summit in the world!」と小島さんがドヤ顔で仰ってましたが、東京だけ2Days、3つのトラック＋セミナー会場のミニステージで怒涛の盛り上がりでした。
今回は個別のセッションの感想ではなく、写真中心に、イベント全体やらJAWS東京の感想やらをまとめます。
 （個別のセッションは資料がアップされてからちょっと書くかも、です。）
#awstokyoのまとめは小島さんのこのあたりから辿ってください。

Day1 2012年9月13日     基調講演より
モロモロ演出がUS仕立てで派手でした        お昼ご馳走様でした。カレー美味かったです！        例の本が先行発売＆10%OFF！    

    cloudpackの後藤さん（@kaz_goto）のミニステージに人だかりが        サーバーワークスの大石さん(@ooishi)が人集めすぎて
もう滅茶苦茶です    ちなみに、AWSと切腹の相関こんな感じの模様です。大石さんのプレゼンが広く行き渡ることを祈っておりますm(_ _)m

    というわけでDay1終了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon S3上にTimeMachineでバックアップを取る方法</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-08-amazon-s3timemachine/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 08:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-08-amazon-s3timemachine/</guid>
      <description>s3backerというfuse上のファイルシステムを使ってみんなが夢見る(?)、クラウド（今回はAmazonS3）へのTimeMachineを使ったバックアップ、出来ました。
ただし初めに書いておきます。
「無保証です！」 s3backerがどれだけ信頼性があるのかも検証してませんし、このバックアップからフルリストアしたこともありません（つまりこれが正しくバックアップされてるかどうか不明）。以上。
お約束を書いたあとは、具体的な手順を書いていきます。

事前準備 お好みのパッケージ管理ソフトで、以下をインストールしておきます。
 fuse / Macのfuse実装は◯◯らしいので、fuse4xを入れました s3backer  brewなら、以下。
 $ brew install fuse4x
$ brew install s3-backer
 あれ、fuse4xはもうちょっと何かあった気が。メッセージに従ったような気がしますが、不明なら公式サイトや、この辺りを参考にしてください。
 以下 2012年12月26日追記：
カーネルだかOSだか、何らかのバージョンが上がって不整合が起きた時に、
 fuse4x client library version is incompatible with the kernel extension (kext=&#39;0.9.1&amp;rsquo;, library=&#39;0.9.2&amp;rsquo;).
 とか言われてfuse4xのマウントが出来なくなることがあります。気づいたら12月中旬の段階でそうなってました（が、忙しくて放置していました）。
この時は、全て削除して再度入れなおす、で取り敢えず動いてる模様です。
 sudo kextunload -b org.fuse4x.kext.fuse4x
sudo rm -rf /Library/Extensions/fuse4x.kext/
sudo rm -rf /System/Library/Extensions/fuse4x.kext/
brew uninstall s3-backer
brew uninstall fuse4x
この段階で、/usr/local/Cellar/fuse4x-kext/ と /usr/local/Cellar/fuse4x/ を確認してみて、ディレクトリが残ったままであれば手動で削除してしまったほうがなんとなく安心。。。
  念のため再起動後、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>移住1周年です</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-02-one-year-anniversary./</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 10:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-02-one-year-anniversary./</guid>
      <description>早いもので、こちらに越してきてから1年が経ちました（9月1日だったので正確には1年と1日。）。
色々あった気がするけど、思い返すと本当にあっという間という感じ。引越し荷物を運び出し終わって、品川のホテルで最後の一泊をしたあの日（2011年8月31日）がまるで昨日のようです。
いろんな人に出会い、良くしてもらってすっかり楽しく過ごせた1年でしたが、自分としてはまだまだ、色々やりたいことが盛り沢山。
これからもよろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄PHP&amp;MySQL勉強会に参加しました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/08/blogspot-2012-08-25-php/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 13:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/08/blogspot-2012-08-25-php/</guid>
      <description>第x回（2回、なのかな？）沖縄PHP＆MySQL勉強会に参加してきました＆軽くLTしてきました。
CA ADvance様主催ということで、会場でドリンク＆終わった後に軽く軽食＋ビアなど頂き、スタッフとして動いて下さった皆様、ありがとうございましたm(_ _)m
これから月1で定期開催を目指していくそうなので、これからもよろしくお願いします。
さて、すみません、久々に夜遅くまで飲んでしまったので、激眠いです。
あと、写真全然取りませんでした。スタッフのかたは撮られていたっぽい感じだったので、もしどこかにアップされたらリンク張っておきます。

会場は那覇市みずプラッサ 中会議室というところだったのですが、水道局の上かなと思って行った僕は思い切り間違ってました。飲食店が入ってるろうきんの上でした。また迷うとこだった。。。
全体的な感想を先に 会場に無事付きましたが、なるほど知らない顔がいっぱい。後の懇親会で「今日はWeb系よりシステム屋さんが多かったのかな？」と教えていただきました。なるほどー。
確認もせずすっかり忘れていたことなんですが何と無線LANが無く、ああそうだしまった～WiMAX持ってくればよかったーと思うことしきり。。。最後の30分で@taka16_Oさんに電波を恵んでもらって難民から脱出。大変有難う御座いましたm(_ _)m。LTEはえぇーってことで、無事そこから資料もアップできました。
で、他の発表者の方の資料どっかにアップされる？とか、そもそもハッシュタグとかあったら良かったなー、などと思いました。
さて、各発表のメモを軽く。
MySQL(Apache) + Keepalived / 佐久本さん （8月26日追記: http://www.slideshare.net/xshsaku/mysql-14066617）
5.5の semi-synchronous replicationでHA作ろうぜ話。replication遅延はSeconds_Behind_Masterでチェックしてるよーとのこと。
PHP開発者のためのNoSQL入門 / 仲里さん 果敢にも世にあるNoSQLプロダクトを片っ端からPHPで叩いてみよう、という企画。各データモデルまでご紹介されていたのは好感持てました。
前提条件に反して最後のまとめで「mongoとhbaseで行こうかなー」というのは、おおうマジかぐぁんばってください＼(^o^)／
質問の中で、NoSQLバックアップどうする？ってのがありましたが、「RDBMSと同じ感覚で考えてたら怪我するでぇ」と横から突っ込みたかったですがやめました。。。
二歩目のテスト駆動開発 / 古川さん はじめのアンケートで「TDDやってる人て～上げて」でほとんど手が上がってなかったのは衝撃でした(^^ゞ　ままあきっと皆さん自重してるんでしょう、ええ、きっと。。。
「普段はRoRな人なのですがCakePHP3ヶ月やったから今日喋るよ」、というそのアグレッシブさは素晴らしいと思いました！
内容についてはCake語れるほどではないので割愛。
ただ、DB周りのコードはともかく、コントローラー周りのテストは僕だったらSelenium使いますね。Seleniumラブ！
私の小ネタはこれ。 今週火曜日のニュースに引っ掛けてちょっと思い立ってしゃべってみましたが、@mugijiruさんには「今日はちょっと切れがなかったですね」とあっさりDISられました（笑）
まあいいんです、周り中誰も知らないところに行くのに、ただ聞いてるだけだとその後のコミュニケーションのきっかけも何もないし、名刺代わりになんか喋ったほうがいいんですよ。自重は罪。このおかげで梶山さんと名刺交換できたし。
で、その後の懇親会などで聞き出した、上記資料に関する補足を公開できそうな範囲で意訳すると
 またTechCrunchか！アンチの憶測には一々コメントしない というかMySQLはDISられ慣れてるので全然平気 Sunの頃よりビジネスは全然好調で人増えまくってるよ 殺るならとっくにヤッてるわアホ  ってなことでした。いずれ正式なコメントも出されるのでしょう。兎にも角にもMySQLはますます元気です、なのでこの小ネタのような心配は当座ないでしょう、ということの模様です。
Brian最後までケツ持ちしないからなーという梶山さんのツッコミが鋭かったです（笑）。
MySQL5.6プレビュー / 梶山さん 5.6は正式版を年内リリース目標で動いているとのこと。色々ありますがオプティマイザ賢くなるよ！が一番ありがたいのかも。
来月、再度梶山さんが来沖されるとのことで、その際には多分ちょうど最終FIXした or する直前の具体的な正式版に関するお話が盛りだくさん出来るはず、とのこと。OSSカンファレンス沖縄はワクドキですね（西島は先約でその日は行けそうに無く残念無念）。
MySQLユーザ会からのお知らせ / 下地さん 9月21日 MyNA沖縄支部第2回セミナー(場所未定：県立美術博物館予定) / 9月22日オープンソースカンファレンス2012沖縄 14時からセミナーやりますとのこと。
2次会 会場で22時まで軽く歓談したあと、引越し作業が終わっていないCAの皆様はオフィスへ（お疲れ様でしたm(_ _)m）、有志は梶山さんを囲んで2次会に流れました。写真ぶれまくってるけどこの1枚で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacbookAir13インチを買って最初にしたこと</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/08/blogspot-2012-08-10-macbookair13/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 22:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/08/blogspot-2012-08-10-macbookair13/</guid>
      <description>欲しくてムズムズしていた新しいノートパソコンですが、いろいろ迷った結果、最終的にはMacbook Air13インチを買いました！
CPUをCore i7にして、メモリを8Gにした以外はデフォルトの状態です。

これで家に来たマックは伝説のPowerbook G4/12インチから始まって、かれこれ4台目かな？自分用のノートでマックを買ったのは、あの白いポリカーボネートMacbook以来です。
さて、こいつをまともに使えるようにするために、何を入れればいいんでしょうか？Macの世界はすっかり浦島状態なので、あれこれ調べるところから始めます。

開封の儀 とその前に、久々に新しいマシンを買ったので開封の儀なんぞをやってみました。
    僕と遊んでくれるのでは無いんですか？の図        父ちゃんの代わりにニオイをチェックします！の図        で、でた～（と興奮するは自分ばかり）        結局なんですかこれは？の図        緩衝材はめでたく噛み噛みのおもちゃとして与えられましたとさ    はじめにするのはapt-get updateじゃなくて、、、？ さて、マシンのセットアップです。OSは、山ライオンが出てから注文したので、さすがに初めから10.8でした。したがってOSクリーンインストールとかいう手間はなし。
どんなツールを初めに入れるべきか、まったくもって？？？だったのでこのへんのキーワードでググってみました。と、あ、あれ？4-5年前とあんまり変わらない印象（笑）。まあ、定番系のツールはそんなに変わらんということでしょうか。
気を取り直して、Ubuntuノートでしていた仕事をMacでも出来るように、というテーマでマシンを仕立て始めました。うん、そんな人はなかなか居ないでしょうから、これはいいかも、です（注：デスクトップ機は変わらずUbuntuです）。
さて、まずはじめの問題は、MacOSにはaptが無いこと。んー、MacPortsかねぇ、、、と思っていたところ、最近は Homebrew が割とイケてるっぽいそうで。自家製ビール、いいですね。ということでこれを入れる。。。とその前に、gccとかがそもそも入ってないのか？？ というわけで XCode とこの辺からコマンドラインツールをインストール。それにしても、XCodeデカすぎですよね？AppStoreとか重すぎで意味分かりませんでしたよ。。。
（※まあ、太くもないケーブルテレビの回線で、同時にバックアップを全部AmazonS3に送り続けてたので。。。でも使うのは上りだけだろう？と思うんですが。。。）
永遠かかると思えそうなXcodeのダウンロードを待つ間、細かいツールをボチボチインストール。中でもサクッとターミナルを呼び出せるTotalTerminalはなかなかの便利さんでした。ホットキーは今のところCtrl+]に割り当てています。
Emacsは自分でビルドしてやろうか？と一瞬思いましたがそんな気力はなく、こちらから落としてきたものを入れてみました。
あとはなんだろう、あ、複数のDropboxアカウントを同期できるDropboxEncoreなんかもいいですね。Ubuntuでは自前のswitchコマンドを使ってましたが、これだと切り替える必要なく同時に動いてくれます。
Homebrewが動き出すといいですね、scalaやらs3cmdあたりの定番どころから、ec2-ami-toolsなんかまでインストールできました。
開発に利用するツール群は重要 開発系のツールでは、差分ツールとgit/svnクライアントが重要かと思いますが、さて、これはなんだか決まった定番ものが見当たらず、迷いました。
（全部Emacsでやればいいじゃん、という指摘は置いておいて。。。折角なのでこの辺はGUIでポチポチやりたい人なのです）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第4回チューニンガソン　沖縄サテライトに参加してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/07/blogspot-2012-07-01-tuningathon/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 20:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/07/blogspot-2012-07-01-tuningathon/</guid>
      <description>『反省会、ああ反省会、反省会』
・・・という謎の句でも読みたくなった気分です。まあ、結果は後ほど。
さて、本日行われた第4回チューニンガソンは、あのIT津梁パークにある 株式会社レキサス様の会議室にて行われました。イベント概要はこちら。
実はいままで行ったことがなかったので、楽しみにしておりました（むしろそれが主目的！？）。建物はすんごいオサレさんな感じで、とってもいい感じでした（周りには何もありませんでしたが）。
で、やっぱり迷いました、スミマセン。最近西島はtwitterを頼りにあまり何も考えずに知らない所に行くので、皆様本当にすみません、迎えに来て頂きました。お手数かけます。。。
会場内では大きい会議室にこんな感じにこじんまりとやっておりました。特にBGM的なものもなく、各自モクモクです。

で、今回のお題は、自分の戦前の予想通り、Ruby on Railsでした。あるCMSの1ページのGET/コメントPOSTをチューニングせよ、とのお達し。
予想してたのなら勉強しておけって声が方々から聞こえそうですが、そこは大人の事情(?)で全く何もせず、いやもうこの時点で自分としては白旗ポカーン( ﾟдﾟ)/~~~でした。
挙句の果てに、本日2012年7月1日はうるう秒が導入されまして、朝（早朝）の時点では問題ないなと思っていた面倒を見ているサーバ群のうち、新しめのサーバ（はっきり言いましょう、Ubuntu12.04のサーバです）群のCPUが100%に張り付くという問題が発生していました。
移動中は気づかなかったんですが、会場に入ってメールを見だしたら「。。。あれ？」てなことで、会場で障害対応の始まりなり、です。
いやもうどうなることかと思いました。
まあそんなこんなでグダグダで始まったチューニンガソンですが、RoRなんて起動したこともないやーと逃げ帰っても良かったんですが、それじゃ悔しい。という訳でお弁当を食べながら（いつもの吉元弁当さんです）、ボチボチと気分を立てなおして行きました。以下、やったことのメモです。
topで負荷を見ながらはじめのベンチ [ec2-user@ip ~]$ cd /home/ec2-user/bench; sh bench.sh -c 10 -s 10
14 fetches, 9 max parallel, 57526 bytes, in 10.0014 seconds
4109 mean bytes/connection
1.3998 fetches/sec, 5751.78 bytes/sec
msecs/connect: 71.6646 mean, 1001.7 max, 0.045 min
msecs/first-response: 4405.92 mean, 6446.44 max, 904.461 min
HTTP response codes:
code 200 &amp;ndash; 14
Score: 2.659 (get=1.400, comment=1.259(2), check=1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄第2回勉強会の中の人の感想</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-28-cloud-on-the-beach/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 17:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-28-cloud-on-the-beach/</guid>
      <description>今回はJAWS-UG沖縄の勉強会の感想、ではなく勉強会を回した中の人としての感想でも書いてみます。
今は久米島に向かうフェリーの上、オンラインになる時が来たらアップしましょう。
無事、終わったー。これが正直な感想。。。

今回のJAWS-UG沖縄主催の第2回勉強会は、色々チャレンジングでした。
企画のそもそもは、第1回の締めで代表である米須さんが「沖縄っぽくみんなでビーチでポチッとインスタンス上げようぜ」と、参加者の前でプレゼンしたのが発端でした。
うぉマジでー楽しいかもしれんけど、ネットがつながるビーチってどんなんだろ？と、その時は正直冗談半分程度にしか思ってませんでした。ははは。
で、そろそろ次のJAWS-UGやりたいなーと思っていた所に、福嶺さんが「GW絡めたら県外からも遊びに来やすいし、いいんじゃね？」と言い出しました。んーなるほど、それは企画としては面白いなぁ、と思って企画書を起こして、Facebookのユーザグループに投げてみました。
ちょうど同じタイミングでAWSの小島さんがUnder the Cloud, Over the Cloudなどと屋外でクラウドイベントやりたいね、なんて投稿してまして、いやーこれパクったと思われたら笑えるなー、なんて思っていました。
（※ちなみにそっちの企画はその後どうなったかは不明です。まあ、内地の夏の企画だし、まだ時間あるから大丈夫だよね。。。）
で、当初の企画書はこれ。
この時点でキーワードを「Cloud on the Beach!」と決定。なぜかTwitter界隈では略語が（ビーチ）で（ク）ラウドなんて下ネタな略語やB地区とかで通ってました。
この段階では、勉強会自体を外でやって、家族連れの皆様はお子さんの前でLTしたりと、楽しそうではあるけどかなり無茶な企画を立てていましたね。で、この案はビーチで電源確保が難しいのであえなく却下。。。
（※ただ、これはこれでいつか実現したい企画ではあります）
GWに絡める、と言う時点で日付が自動的に4月27日と決まり、まずビーチの確保に動きます。
ビーチパーティの場所確保はいろいろ自治体ごとにルールがあるようですが、今回の会場である宜野湾トロピカルビーチは、1ヶ月前からの予約が可能になっています。というか、予約取るのはかなりの競争/戦争みたいです。
（4月1日から予約方法が来場優先に変わったようです：詳しくはこちらを）
今回の1ヶ月前、3月27日はあの沖縄国際映画祭の会期中真っ盛りで、警備員さんが出払っていて予約電話に電話しても全く誰も出ない。。。（ちなみに来年も同じような日程のようです）
しょうもないので、警備を運営している会社さんに直接電話し、状況を聞くことにしました。すると、ななんとその日は昼間は高校生の遠足(?)が入っていて、昼間はビーチが占領されているとのこと！！！
（1ヶ月ルールを超越してずいぶん前から予約で確保されていたらしいです。まあ、平日の真昼間だからいいよね、と思ったのでしょうが。。。）
ビーチでやろうと思ってるのに、ビーチが確保できん！、とちょっと凹みましたが、再度交渉/よくよくヒアリングしたところ、高校生は夕方には帰るよ、とのことでしたので、なーんだじゃあ17時から予約で、ということになりました。
さあビーチは確保できた。食材は前日までに予約すればいいから変更は直前でも大丈夫だ。次は会議室だ！
というわけでビーチから最寄りのあの建物、沖縄コンベンションセンターに電話＆行ってきました。
当初、小さめのB4という部屋を確保し、こじんまりやろうと思っていたのですが、もしかしたら大きめの箱のほうがいいかも知れない、なとは思ってました。
前回の勉強会の傾向から見ても「みんなきっと直前に登録するはずだ」と踏んでいたからです。
しかし、会場の最終確定は通常1週間前。んー、この縛りを付けられると結構キツイ。多分最後の1週間が勝負だから。
なのでこれも粘り強く交渉、確定をその週の頭（月曜日夕方）まで待ってもらうことにしました。
※なんかこう書いていくと「こいつはどんなクレーマーだ」と思われるかも知れないんですが、意向を通すための交渉と思っていただければ。。。っていうか沖縄の人はみんな優しいから、それ程ハードなネゴじゃありませんでしたよ念の為。
よし、ビーチも会場も確保した、あとは集客だ！　金曜日だから会社休まないといけないから、早めに告知しよう！ということで、後はTwitter/Facebook/各コミュニティのMLなどに執拗に告知しました。ウザいと思われた方、どうも申し訳ありませんでした。なにせ有料の会場を手配した手前、ガラガラだとさすがに凹むので。。。
で、結果、30人弱の皆様にお集まり頂きました。写真はこんな感じ。


で、この会場、何がいいって有線と無線、電源も勿論完備されているところでした。有線もあるので、これは折角だからUSTしたい！と思って、集客の告知と共にUStream配信職人さんを募集していたのですが、なかなか救いの手が現れず、今回は断念か、、、と思っていました。
断念した所に東京から「遊びに来るついでに中継してもいいよ！」と突如現れたスーパーUST職人宮原さんと、カメラをお貸し頂いた田村さんのお力により、今回とうとうJAWS-UG沖縄の熱い勉強会の模様を内地の皆様に中継することが出来ました。
いやー、器材一式抱えて東京からいらした宮原さんのご苦労には本当に頭が下がります。ありがとうございました。
で、当日、朝から不穏な書き込みが。。。「どこでもドア不調のため、ちょっと遅れます」
。。。ほほう、これは何かの挑戦か！？
まあこんなのは、今までの苦労に比べれば大したことありません、喋れそうな方に声をかけて、順番を入れ替えて、プログラムをちょちょっと組み替えるだけで何とかなります。AWS小島さん、飛び入りでLTしてくださった山崎さん、時間変更に対応してくれた福嶺さん、ありがとうございましたm(_ _)m
で、当日のお昼、現地に入ってからは、もうみんなが協力してくれるので、進行がグダグダでも大丈夫、ってなわけです。
＃勉強会の内容自体は、ものすごくいいネタ（特にNYC土産話とか）がいっぱいあったのですが、如何せんタイムキープと会場ファシリティを気にしたりとかで、話半分くらいにしか聞けなかったので、残念ながらまとめるほどまでには至りません。。。皆さんが公開してくれている資料を後から見なおして、記憶を補完しないと。。。
自分が仕掛けた企画その2の「JAWS-UG沖縄のロゴ作りたい」の結果はこのようにご報告しました。いやー沖縄ロゴかっくいい！皆さんが好きなのを使ってくださいませ。
また、器材(=僕のノートパソコン)が不調で告知が不十分になってしまったのですが、今回の会場はスポンサー様であるクラウドパックのアイレット株式会社様と、私の勤務先である株式会社ディー・ワークス様の提供によりお送りしました。
この辺の収支報告はこちらにアップして在りますので、ご確認下さいませ。ちょっとビーチパーティの部分が怪しい気がするのですが、手元に残ったお金を考えるとこうなっていました。
それから皆様の寄付、今回はワンコインとは言わず軽くて四角いやつでお願いしたところ、1万7千円も頂くことが出来ました。会場で寄付して頂いた皆様、本当にありがとうございました。
ワンコインは確かに重い、でも紙に託された思いはもっと重い、などと思った次第で在ります。
反省点はいっぱいあるけど、みんながいれば何とかなるもんだな、と強く思いました。
その後のビーチパーティでは皆様のお陰で、僕は何もしないでおいしいお肉とビールにありつけました。


あの時宮原さんの一眼で撮った写真、お送りいただくのを待っています:)
昼一から合流してくれて、ソフトドリンク部隊の買い出し専門とかしてくださった陳さん、鉄板奉行の福嶺さんと松本さん（かな？）、ぱぱっと手早くゴミ袋設置したり、ビールサーバ取ってきてくれた麦汁さん、根保さん、きんたくさん。具合が悪いのに食材だけ持ってきて帰ろうとしたあっちーさん（勿論その後たんまり食べて貰ってから帰しました）、そしてそもそも一緒に楽しんでくれた県外から来沖された皆様、もしかしたらお礼忘れてる方々も含め参加者全員、本当にありがとうございました。
今回、僕の沖縄に来て初めてのビーチパーティでした。全然勝手が分からず、おまけにまさか自分が集客するとは思わなかったけど、こんな形でITなギークたちと色々な話ができて非常に楽しかったです！
やっぱり勉強会の本番はこっちだよなぁと、また今回も強く思った次第です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>atnd2twitter.scala 書いたけど消したよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-21-atnd2twitterscala/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-21-atnd2twitterscala/</guid>
      <description>宣誓：Java大好きっ子Scala初心者です（キリッ
atndのイベント参加者をいじいじするスクリプトといえば @nefo_mi さんのあれがありますが、そう、御多分に洩れずRubyなのです。
gem installしてもJSONがねぇぞごらとか怒られる、うわぁなにこれみたいな処理系は僕はどうも苦手なので、、、試しにscalaで書いてみました。
 ※注意：別にLL言語をDISる訳じゃなくて、処理系とかライブラリとかのバージョンがOS紐付きな処理系は苦手なのです。コードのライフタイムが長いものを書いたとき、「OSが新しくなったからPython2.7だよ」っと言われてコードを修正するのが嫌なのです。。。それならJVMをレガシーから最新まで複数バージョン入れられて、依存ライブラリもJar単位できっちり完璧に管理できるJavaのほうがが精神衛生上、楽なのです。
 で、結果こんな感じになりました。
 イベントIDを指定して、未フォローの人をフォローするだけの簡単なお仕事  。。。と思ったのですが、以下、4月22日修正：
TwitterおよびTwitter4Jの中の人である@yusukeyさんより指摘があり、Twitterのポリシーである自動化に関するルールと留意点に反してるとのことでしたので、githubからも削除しました。
なるほど、確かにAPIの使い方はスパマーのそれと変わらんのですね。残念。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄のロゴを作りたい</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-04-jaws-ug/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 20:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-04-jaws-ug/</guid>
      <description>西島です、こんばんは。
今日ふと思いついたこと、書いてみます。
アマゾンウェブサービスのユーザグループのひとつ、JAWS-UG沖縄では2012年4月27日に「Cloud on the BEACH!」という勉強会＋ビーチパーティイベントを開きます。
で、思ったんですが、JAWSのロゴ、沖縄版が欲しいなぁ、と。
オリジナルのロゴは @Sapphirus さん作成の

なのですが、JAWS-UG浜松さんが
    「う、うなぎ！？」    と遊ばれていたのを見て、いいなーと思ったのがそもそもの発端です。
（※追記：クラウド女子会だとこんなかんじですね。）

元データとしては、イラストレーターCS5 のデータと EPS データがあるそうなので、イラレ使いであればさくっと描けそうなデータは揃っております。
もし、我こそは！という方がいらっしゃいましたら、是非 @k_nishijima または FacebookのJAWS-UG沖縄 までご連絡頂けますでしょうか。
ご応募頂いたロゴは（もし複数応募頂けましたら）Facebook/勉強会の会場で投票の上、JAWS-UG沖縄の公式ロゴとして末永く使わせていただければと思っております。
＃会場への誘導としてプリントアウトして使ったり、ロゴがあると何かといいんですよね。
というわけで、お金は出なくて名誉だけなんですが、皆様のご応募お待ちしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eXtreme HAGO 3(みーち)に行ってきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/03/blogspot-2012-03-04-extreme-hago-3/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 11:02:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/03/blogspot-2012-03-04-extreme-hago-3/</guid>
      <description>勉強会にあらず、技術が肴の宴のeXtreme HAGO 3(みーち)に行ってきました。atndはこちら。
昼の部：http://atnd.org/events/24700
夜の部：http://atnd.org/events/24703
（2012/03/05以下URLを追記：FBにまとめとか集約されているのでここにも貼っておきます）
https://www.facebook.com/pages/XHago-eXtreme-HAGO/158011850941998
今回初めて参加させてもらったので、前との比較とかはできませんが、まずは全体的な感想を。
一言で言うなら、
「みんなプレゼンうめー！」
ですかね。

場の盛り上げ方、注意の引き方、オチの作り方、かなりテンプレートっぽいですが、しっかりと場を盛り上げ、不思議な安心感をもたらしてましたね。
しかも、これが年齢層があるところから若い方々はみんなそうなの。面白い傾向だなぁと思いました。プレゼンって言うよりも、ネタの披露に近い感じなのかな。
頼まれて軽く承知して、昼の部と夜の部で「普通の」プレゼンを用意してた僕は、ちょっと凹みました。。。
さて内容はというと、両極端に分かれてこれも面白かったですね。
HTML知らんかったけどAndroidアプリ作りましたってところから、みょっくんを3次元に召喚するところまで、両サイド振り切れててとても楽しかったです。
テクノロジーは誰でもが使えるようになるべし、という思想からするとJavaよく分からんとDISってた層（涙：DISられてた層→自分）がAndroidアプリ作るのも全然問題ないし、むしろそうあるべきだと思います（エンジニアリング的にはどうかと思いますが、目的と手段は違うからね）。
無いものは作っちゃえ！精神がハードウェアにまで広がると、どんな恐ろしいことが起こるのか、まざまざと見せつけられた一日でした（笑）。
で、ごくごく普通のプレゼン、昼の部ではAWSの紹介をサラっとさせてもらいました。サラっと&amp;hellip;？
ええ、もう2年以上頑張ってるUbuntu on Aspire1410がプロジェクタを認識せず貴重な時間をロスするとか（結局docsのURLを共有してマシンをお借りしてしのぐ）、喋ってたらマイクの電池が切れるとか、挙句プロジェクタとつなぐVGAケーブルが死んで色が出ないどころか画面が出なくなるなど、受難のプレゼンでした（トホホ）。
教室が真っ暗だったので、反応とかは正直よく分かりませんでした…。
AWSで行こう
View more presentations from Koichiro Nishijima
夜の部の本編(!?)では、飲み屋さんにプロジェクターを持ち込みマイク無しでプレゼンするというエンジニア忘年会スタイル。これ、やったことない人には分からんかと思いますが、実は最高に楽しいです！

そんな楽しい宴では、15分でNoSQL語れというムチャぶりを、昔Cassandra勉強会で@yutuki_rさんが使った資料をパクりまくるという荒業で何とかしのぎました。
NoSQLとビッグデータ入門編
View more presentations from Koichiro Nishijima
こちらは意外と(?)皆さん食いつきがあったのか、真剣に聞かれてたような気がします。というか、明るかったからよく分かったというべきか。
自席に戻った後の補講も熱く語ってしまいました。
リアルでもすんごい盛り上がりだったし（あの教室は100人くらいがキャパでしょうか？）、ネットでも #xhago3 がトレンドにも乗ったし（もしかしてJAWS SUMMITに勝った？）、いろんな刺激をいっぱい受けられたので全ての参加者の皆様に感謝感謝ですね。
本当に沖縄の3大イベントになる日も近いんじゃ？と思った一日でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012年、はじまりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/01/blogspot-2012-01-01-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 21:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/01/blogspot-2012-01-01-2012/</guid>
      <description>2012年、はじまりました。
あけましておめでとうございます。今年もよろしくお願いします。
ここ数年、ちゃんと元旦にブログを書いているようです。なので今年も頑張って書いてみます。
去年1年を振り返ってみると、社会的にも自分としても、良いことも悪いことも色々ありすぎた1年間でした。これはしっかり振り返っておかないといけません。

3月11日の震災の時、僕は地下鉄銀座線に乗っており、ちょうど虎ノ門のホームに止まってドアが開いた瞬間、とんでもなくあり得ない方向に電車が揺れていたことを覚えています。その後の満員の乗客のパニックっぷり、歩いて帰ろうとする帰宅難民の列、家についてテレビをつけた時のあの津波の衝撃映像、なんだか一連の映画のようにすら思えます。
一方、個人的には年明けから、当時住んでいた渋谷区千駄ヶ谷から引っ越すことを考えていました。千駄ヶ谷は新宿にも渋谷にもほど近く、都心ながら明治神宮、新宿御苑など緑も多く、非常に住みやすくいい街でとても気に入っていたのですが、6年住んで3回目の更新をするか？と考えたときに、色々な所にガタが来ていた古目の建物だったので、ちょっとないな、と思っていたところでした。契約の更新は来年（2012年）の2月なので、1年以上余裕を持って探せるな、と思っていました。
で、次はどこに住もう、と思ったときに、以前からぼんやり描いていた「40歳になるまでには沖縄に移住」計画はどうだろう、と思いつきました。
まず家内に話したところ、「それもいいかもね♪」と前向きな感触だったので、その方向で真面目に考えることにしました。
僕はとても自分勝手な人間なので、自分で決定したことは勝手にどんどん進める人なのですが、さすがに家内の意見は参考にすることもあります。まして移住なんて、家内も頭の片隅にはあったかも分かりませんが、こんなに急に降って沸く話とは思ってなかったことでしょう。賛成してくれてありがとう！
で、その後の震災です。あの週末、色々なことが頭をよぎりましたが、次の月曜日、出社して社長に直談判しました。「沖縄に移住しようと思ってます」、と。
今考えるととんでもないタイミングですね。あの時は、どこの会社も出社を見合わせるとか、自宅作業とか、山手線の本数が半減とか、そもそも動いてない路線があったりとか、もう大混乱なわけです。そんな中でさらなる爆弾を投げるとは、うーん、まあ僕らしいといえばそれまでですが。。。
そんなこんなで会社にも了承していただき、その後の展開はあっという間で（そうは言っても半年かかっていますが）、物件を見たり様々な手続きで何度も東京/沖縄を往復した後、2011年9月1日、僕達は沖縄は宜野湾市に引っ越しました。
引越してから暫くは、車もレンタカー、食材を買ってきてはクーラーボックスに入れての、家の中でキャンプ生活をしてました（ちょうど台風11号/12号が日本列島を縦断中にて、引越し荷物を載せたフェリーは欠航、予定より2−3日遅れて9月10日くらいに那覇に着いた）。
沖縄に来て、自宅勤務という形で作業、sshがあれば自宅じゃなくてもOK、必要があればプレステで東京とテレビ会議、なんてなんだか進んでるみたいなイメージですが、これ、全部前からあるテクノロジーですからね。最近出現したわけじゃない。インターネットさまさまとはまさにこのことです。
逆に回線が切れたり、台風で停電になったりすると全く何も出来ませんが、まあそれはそれ。
沖縄に来て、友達も殆ど無く、どうしたもんか？なんて別に悩むこともなく、IT系の勉強会に顔を出したり、行きつけの飲み屋を作って地元情報を教えてもらったり、紹介してもらったダイビングショップで潜ったりと、まあ、普通に新しい街に行ってすることと同じでしたね。基本的に僕はどこでも住めるみたいです。たぶん。言葉が通じれば。。。
【次に移住するなら多分さらなる南でマレーシアとかオーストラリアの北部とか、でしょうけど、その時にはちょっと困るかもね。。。】
そんな中、IT系の勉強会で、幸いなことにJAWS-UG沖縄のキックオフに立ち会い、なぜかコアメンバーとして裏方的に動く機会を得ました。って、まだ1回しか勉強会やってませんが、大変な盛り上がりを見せていただき、動いた側としても大変良かったと思っています。
それ以外にも、エンジニア忘年会にも顔を出させてもらって、色々と面白い話を聞けて、やっぱりエンジニアの横のつながり重要！と再認識した次第です。
沖縄は横のつながりが強いよ、と聞かされて来ましたが、自分ももっと積極的に色々なエンジニアの皆さんと繋がっていきたいと思ってますので、今年もよろしくです！
（ありゃ、部分的に抱負が入ってしまった。。。まあいいか）
11月には、夢の一つであった初めてのペット、6ヶ月のミニチュアダックスの雄「ジャック」君を新たな家族として迎えました。

この子との出会いもちょっと書いとくといいかな。
僕は別段犬猫にすごく興味があったわけではなかったのですが、家内は犬好きで、その流れで色々見たり聞いたりしているうちに、すっかりペットショップの生体販売反対派になっていました。生後1-2ヶ月とかでペットショップのガラスケージに並べられるなんて痛々しくて見てられない。。。
家内の話では、小さいうちが「より可愛く見える」ため高値が付いて販売されるとのこと。面倒なので裏は取っていませんが、まあ、おおよそそういうことなんでしょう。
一方、様々な理由により処分される犬猫は後を絶たない。これは世の中どこか狂ってる、ということで少しでも救える命を救おうと、処分される犬を引き取るつもりでした。
しかしこれが、平日に役所に出向かなければならなかったり、インターネットで検索できなかったりと非常に不便で、なかなかタイミングが合わなかったのです。
あるとき、西表島にダイビングに行くついでに、石垣島から犬を引き取ってはどうか、というアイデアを思いつきました。そのために、いったい犬を飼うにはどのようなアイテム（ケージやらクレートやら、オモチャやら）が必要か見てみよう、ということで、58号線沿いのあるペットショップに行ってみました。
意図して近づかないようにしているペットショップ、そんな鬼門のレジの前で、この子は人生に絶望したようにぼーっとしていました。
※まあ、今にして思えば寝起きでぼーっとしてたんだと思いますが（笑）。
生後6ヶ月のダックス、値札1万円。。。
生後1-2ヶ月の子たちが高値で売られている中、何故この子はこの値段なんだろうと混乱しましたが、まあ、上で書いたような事由によるのでしょう。このまま売れずだとその後どうなるかを家内や友人に聞いたところ、結局処分されるというではないですか。なんということだ。。。
ペットショップに売上を立てるのは悔しい、でもあの子を放っとくのはもっと悔しい、ということで、もし西表島のダイビングツアーから戻っても売れ残っていたら、うちで引き取ろう、ということにしました。
そんな縁でうちにやってきたジャック君、CTUの捜査官だったり、有名なフリーダイバーだったり、97年のF1ワールドチャンピオンだったり、ブラックパール号の船長だったりのように、立派に育って欲しいものです。
2011年は、そんなこんなで過ぎて行きました。
去年があまりにもてんこ盛りだったので、振り返りだけでずいぶん長くなってしまいました。
では、2012年の抱負を書きたいと思います。去年からのフォーマットで行きますか。
今までになく強化していきたいのが、後方支援というか、若者の支援、IT/エンジニア教育へのコミット、交流の場の創造に力を入れたいな、と思っています。
昔からの友人には「貴方もそんなことを言う年になったのね」、と笑われそうですが、ここ数年そんな思いが強くなってきたのは疑いようのない事実。それなりにいろんな経験を積んでるので、為になるバックアップは出来るんじゃないかなという自信もついてきたのかも知れませんね。
この辺の具体的活動で発表した資料はslideshareにアップしていくことになると思うので、皆様のご支援よろしくお願いします、です。
さて、以下箇条書きにて。
エンジニアとして：
 もっと多くのコミュニティに貢献
勉強会開催のお手伝い、より多くの情報提供、プロダクト提供、etc&amp;hellip;
沖縄のITクラスタを盛り上げるべく努力していきます。 教育/後方支援
年齢的/立場的にそうなることが必然なので、こちらもより強化していきたい。  仕事方面：
 しかかってるプロダクト、そろそろ出そうよ。。
様々な事由により遅れているプロジェクトにケリを付けないといかんよ そろそろ沖縄に事務所、開きたいですね。
物理的に人が集まりやすいいい場所で、海が見えて、ペットOK、そんな事務所募集中です。  遊び方面：
 ダイビングでは、冬はくじらと潜りたい。夏は毎週潜りたい！
さて、その間ジャック君はどうするか、という問題がありますが。。。 沖縄の文化的イベント（旧正月とか、エイサーとか、夏のビーチパーティとか？）にもっと参加してみたい。
地元の皆様、何かあったら誘って下さい！ ウクレレと共に三線ももっと上手くなりたい！  まあ、こんなところですかね。振り返りがずいぶん長くなったので、抱負はあっさりさっぱり味で。
以上、今年もよろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazonクラウド勉強会 JAWS-UG沖縄キックオフ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/09/blogspot-2011-09-27-amazon-jaws-ug/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 00:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/09/blogspot-2011-09-27-amazon-jaws-ug/</guid>
      <description>沖縄に引っ越しましたーBlogを書く前に、こんなネタを先に投稿することに。
本日、Amazonクラウド勉強会　JAWS-UG沖縄キックオフにて、LTさせてもらってきました。
勉強会後のゆんたくでは、沖縄のIT関係者皆さんの熱いノリを感じました！
JAWS−UG沖縄支部、微力ながら頑張ってお手伝いさせていただきたいと思います。
よろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウクピク2011！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/08/blogspot-2011-08-09-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 08:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/08/blogspot-2011-08-09-2011/</guid>
      <description>今年もやってまいりました、夏、ダイビングより遥かに日焼けする暑いイベント、ウクレレピクニック2011！
ぐぁんばりましたー！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウクピク2011！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/08/blogspot-2011-08-09-ukulele-picnic2011/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 08:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/08/blogspot-2011-08-09-ukulele-picnic2011/</guid>
      <description>今年もやってまいりました、夏、ダイビングより遥かに日焼けする暑いイベント、ウクレレピクニック2011！
ぐぁんばりましたー！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>partake.inソースコードリーディング#1</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/03/blogspot-2011-03-01-partakein1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 08:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/03/blogspot-2011-03-01-partakein1/</guid>
      <description>ユーザ会のサイトにもアップしましたが、一応自分のブログにもアップしておきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>モータースポーツとはなんぞや？</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/02/blogspot-2011-02-13-r-k/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 00:16:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/02/blogspot-2011-02-13-r-k/</guid>
      <description>ロバート・クビサの例の恐ろしいクラッシュについて、色々ありすぎてtwitterでつぶやくには短すぎるなぁと思っていました。
まず、彼の無事と1日も早い復帰を祈っています。ブリヂストンの浜島さんのこのつぶやきとか、カムイのイヤホン拾って届けてくれたのが話題になったりとかで本気でいいやつだと信じていますので、「戦場ではいいやつほど先に死ぬ」ってことがないように、何とか頑張って復帰して欲しいと思います。
勿論、個人的な知り合いというわけでは全くありません。いちファンの長めのつぶやきです。

僕がクビサを間近で見たのは、あの呪われた2007年、富士に戻ってきた日本グランプリでのことでした。
この年の僕らの日本グランプリは、金曜日が一番楽しかったのは間違いありません。僕は、実家近くで行われたこのグランプリに両親を招待し、すこぶる天気の良い金曜から連れて行きました。（雨の土曜予選も連れて行ったのですが例の悪夢に見舞われ、本戦は大雨が予想されていたため行きませんでした。幾らどぶに捨てたことか、、、ってまあこの話は別の機会があれば）
で、クビサを間近で見たのは、富士の1コーナーでした。
ハミルトンもベッテル（まだひよっこの泣き虫ベッテル君の頃です）も琢磨君も確か見たと思います。他のドライバーもいい走りだったんですが、クビサだけ、どの周も恐ろしい切れ味で突っ込んでくるんですよ。
毎回必ず右フロントが浮いてるの。
なんだかこの新人（＝クビサ）だけ凄みが違うなぁとひとしきり感心したことを良く覚えています。
（まあ、金曜ですから、単にセットアップが決まっていなくてバランスが悪かっただけかも知れませんけどね（笑）
そんなクビサがあの悪夢のようなクラッシュ。にわかに巻き起こるラリーの安全性への疑問。
ちょっと待て、そもそもモータースポーツって危険を承知でしょ？なに今更言ってるの？観戦する方だって、「事故が起こって巻き込まれて死んでも知らないよ」って宣言されてるでしょ？
と僕は思ったわけです。
このどさくさに紛れて「なんで？」って結論になっているこの記事なんて、もう最悪。著名な尾張氏にだけはこんな支離滅裂な事は言って欲しくない。
それから、事故が起こってからしたり顔でコメントするマリオ・タイセンなんてほんと最低だ！（たぶんBMWサウバー時代は契約で縛っていたと思われる。新人だったしね。）
オフにスキーしても骨折するし、サッカーしても捻挫するし、シーズン中にマウンテンバイク乗っても肩骨折するし、自分でヘリ操縦してても落ちるときは落ちるし、それが事故ってものだよね？
（あれ、事例がみんなラリー界隈みたいな気がするが気にしない）
ああそれなのに、何でみんなラリーが駄目でF1は安全みたいな錯覚をしてるの？？？
F1だって、去年の上海のブエミのクラッシュ、カメラマンは難を逃れてホッとしたけど、もしかしたら誰かの頭に当たって首がもげてたかも知れないでしょ？ホント紙一重。
そういうもんなんだって、モータースポーツってば。
ただ、カゴの中でやってるF1と、その辺の道とか民家の軒先を突っ走るラリーとでは、レベルがちょっとだけ違うだけ。どっちも昔から人が死んでるし、危険なのは一緒。
※「だからその安全性のレベルがぁ」ってなると、危険性を認めた上での議論になるからまた別の次元、ね。
なんだか、あれこれDISったり、なんだか言いたいことがまとまってないなぁ。勢いで書くからいかんのか。
最後に、「何もF1のテスト期間中じゃなくてもいいんじゃね？」というご指摘について。
仕事中煮詰まったら、別の何かでリフレッシュするよね？
普通の人でもするんだから、F1ドライバーだってしたっていいよね？
リフレッシュする方法を縛られてたら、たぶんその会社辞めるよね？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010年の振り返りと2011年の抱負</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/01/blogspot-2011-01-01-2011-new-years-resolution/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 13:52:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/01/blogspot-2011-01-01-2011-new-years-resolution/</guid>
      <description>2011年、はじまりました。
明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願いします。
さて、昨年も元旦に抱負を書いていましたので、今年もやろうと思います。
今年の元旦も東京は綺麗に晴れています。関東以外は大雪などで大荒れですが。。。
さて、まずは、昨年の抱負を検証してみますか。

エンジニアとして：
githubにいくつか公開したり、Cassandra勉強会で何度か発表させて貰ったり、今までに比べたらちょっとだけ外向きの活動が増えたことは良かったかなと思います。
OSS界隈に恩返しをする大きいネタは今年の宿題に残ってしまいましたが、何とか頑張ります。
Scalaも本格的採用には至りませんでしたね。。。
仕事方面：
んー、これは計画通りに進まなかったので今ひとつでしょうか。
年後半はあちこちの現場に火消しとしてお手伝いに出かけていたりしたのが主な要因かも知れませんが、全体として今ひとつスピード感に欠けるところがあったかも知れません。
これはここ数年続いている課題ですね。。。
遊び方面：
ダイバーとしては、無事伊豆100本ノックを達成し、総本数は200本を超えました。ハワイは行かなかったけど西表島1回、久米島には3回行きましたので、十分遊んだでしょう。
ウクレレは、、、なかなか上手くならないねぇ。。
と言うことで、仕事方面以外はまあまあの達成度と言うことでしょうか。
で、2011年の抱負ですが、以下で行きます。フォーマットは同じで良いかな。
エンジニアとして：
 もっとOSS界隈にコミットしよう。より多くの情報共有、プロダクト提供、etc&amp;hellip; えいご、、、話せないと文字通り話にならんので、もうちょっと何とかしたいです。  仕事方面：
 プロダクトラインの刷新：現状を維持しつつ、新しい製品を出していくのはなかなか大変ですが、今年こそリリースにこぎ着けたいと思います。 社外から頼られたら断らない！そして期待されている以上のパフォーマンスを出す！  遊び方面：
 今年は本気でダイブマスターを取ろうと思っています。  その他：
 最低月に1回はブログを更新しようかな。意外とまとめて書くネタってのが無いものなんですが、まあ試行錯誤の経過報告とか、もうちょっと載せようかなと思います。  以上です。
今年もよろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cassandra Hands-on Training by Riptano【日本語通訳付】に行ってきた</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/12/blogspot-2010-12-28-cassandra-hands-on-training-by-riptano/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:43:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/12/blogspot-2010-12-28-cassandra-hands-on-training-by-riptano/</guid>
      <description>はや１週間前になってしまいますが、第13回Cassandra勉強会にて「Cassandra Hands-on Training by Riptano【日本語通訳付】に行ってきた！」と題して発表してきたので資料をアップします。
なんと、ジェミナイの本橋様が英語版を作ってNate氏に送ってくださいました！生の声が届いてより良いトレーニングが行われるといいですね。
ユーザ会のサイトもメンテして、ちゃんとそこに集約するようにしなきゃ。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ウクピク2010参加記念</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/08/blogspot-2010-08-30-ukulele-picnic2010/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2010 23:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/08/blogspot-2010-08-30-ukulele-picnic2010/</guid>
      <description>はや1ヶ月前のネタになってしまいますが、ウクピク2010に参加した記念に。
僕らの手配した動画班は見事に撮影失敗（汗）してしまったのですが、たまたまグループリーダーのお友達が撮っていてくださったのでそれを拝借して貼り付けておきます。
いやー楽しかったなー。また来年も行きたい！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オレオレGUIの作り方</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/07/blogspot-2010-07-15-gui/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 23:57:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/07/blogspot-2010-07-15-gui/</guid>
      <description>というわけで(?)、Cassandra勉強会 第8回で発表してきました。
資料はこちら。ハッシュタグは#casstudy8th（無線LANは無かったのであまり書き込みはありませんでしたが）。ソースはこちら。Jetty+Vaadinこれ最強なり、と言うお話です。
意外や意外、半分くらいがWebアプリ作ってますよな人々で、残りの半分くらいが画面のないサーバを作っておられました。なので、割と共感して頂けたのかもしれません。
是非さくっと簡単な管理画面を作れる助けになれば、と思っております。
今日はかなり話がマニアックな方角に進んだせいか、ドタキャンがまあ多かったねーなんて言う話も出ていました。
皆様、出席できない場合はキャンセルしましょうねー。
んで、資料の中でちょこっと話をしましたCassandra+Seasar2（と通信基盤にOverlay Weaver）を使ったMapReduceフレームワーク、早いところ公開できるといいなぁと思っております。
なにそれHadoopと何が違うの？おいしいの？と言われると困るんですが、まあ色々とメリットがあったり無かったりという感じですので、まあおいおいお見せできたらなと思っております。
参加された皆様、お疲れ様でしたー。
＃本番は懇親会！＃と言うことで、次回もよろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今日踏んだCassandraのバグについてまとめます</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/07/blogspot-2010-07-08-cassandra/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 22:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/07/blogspot-2010-07-08-cassandra/</guid>
      <description>twitterで皆様にププッと笑われた（汗）、今日踏んだCassandraのバグについてまとめます。
今日踏んだのはこれ、「Exception auto-bootstrapping two nodes nodes at the same time」
https://issues.apache.org/jira/browse/CASSANDRA-1011
0.7でFIXのつもりらしいです。
環境は0.6.3の4ノードで、データが空っぽの状態で1ノードをマスタっぽく立ち上げ、その後残りの3ノードをgxpで同時に立ち上げると「Bootstrap Token collision」が拝める、と言うわけです（涙）。
（たぶん何らかデータが入っていれば各ノードの起動が本当に同時にはならないので再現しない、様な気がします。）
で、で、で、僕が気になるのは、ノードの起動って皆様どうしてる？というところなんです。
僕が使っているのはGXPというGridShellで、要は１つのshellから指定したノードにログインして、各ノードに同じコマンドが投げられるんです。だから、ノードが1個だろうと100個だろうと同じ1発のコマンドで操作できるわけです。
なので、同時にコマンドが投げられるのなんて当たり前だと思ってたんですが、、、このIssueはMinor扱い。っていうかみんなノードの起動ってどうやってるの？手動でringに入るかどうかを待って、次のノードを起動してるの？そういうもの？と疑問に思ったわけです。
GXPみたいなshellを使わなくても、普通にscreenで次々サーバを変えてCassandraを起動するだけでもこのエラーに遭遇するんですが、、、やっぱりそもそもデータが空っぽでノードを起動するなんて1年に1回くらいじゃね？という感覚なのでしょうか。。。
実験途中には結構あると思うんですが、、、いかがなものでしょうか。
また一つ勉強会で追求してみたいネタが出来ました。なんてね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desireユーザになってから早2週間</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/05/blogspot-2010-05-16-desire2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 00:02:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/05/blogspot-2010-05-16-desire2/</guid>
      <description>おや、気づけば2ヶ月近くBlogは放置でした。まあ、いいんです、元々メモ書きなので。
 
で、twitterでの宣言通り、5年近く使ったauを見捨ててSoftBankのX06HTことDesireに乗り換えましたー！
初めて買った携帯の東京デジタルフォン → 名前変わってJ-Phone→ また勝手に名前変わってVodafone→ 番号を捨ててauに乗り換え→ MNPでSoftBank ←今ここ　というわけです。

それにしてもDesire、持ってる人は大絶賛！でも他機種ユーザからは不具合やらSBの力の入らなさ具合などからDISられる不憫な子ですが、実際持ってみるとかなりいいですよ！
iPhoneにはない広大な自由と、きびきび動くUIが本当に触っていて気持ちがいいです。母艦がLinuxでも全然問題ありません。住所録は既存の携帯からはBTで送りましたし、後はGmailの連絡先と勝手にシンクするから頑張って連絡先を整備してある人なら手間暇かからず。
速度については、XperiaやiPhone（最新のiPadを含め）触ると妙にもっさりしてて。。。まあ、これはオーナーの贔屓目ですかね。
次のiPhone4G(?)がどう来るかですが、まあ、この自由度はアップル製品の囲い込みには存在しないので、そもそも比較の対象にならないんですよね。昔のPC98とDOS/Vを比べる、見たいな。ちょっと違うか。

今回はAndroid携帯にしよう！と思って、auの発表を待っていたのですが、出てきたのが斜め上を行き過ぎたあれだったので却下、Xperiaもほんの一瞬だけ候補に挙がりましたが、あのソニエリの「Appleになりたくてしょうがない、けどなれなかった臭」がどうにも気持ちが悪く、やっぱり物欲が働きませんでした。
今のところ、バッテリーの持ちの悪さを除けば全く不満はありません。満充電から丸1日使ったら、寝るときに充電する感じですか。たぶんiPhoneなんかと同じイメージかと思われます。そしてそれも、エネループのKBC-L2AS (eneloop mobile booster)を鞄に入れておけば、緊急時でも全く問題ないレベルです（既存のUSBケーブルで充電OK）。
SBは電波がぁーってのは確かにあるけど、まあそれもiPhoneと同じ範囲だし、と思えば許容範囲だし、むしろ離島でつながりにくい携帯なんて今どき素敵！　なにせ「いやー電波が入らなくて」なんていう他キャリアでは10年前から使えなくなった言い訳が使えるんですよ！　とまあ、何事もポジティブに考えてみる（笑）
USBケーブルについては、アキモバでポケットシンクあたりを購入すると幸せになれます。これで、家には付属のケーブルを置いてポケットシンクを持ち歩けば、がさばらずいい感じです。
ケースは、iPhoneの時のBELKINをそのまま使ってます（つまり、まだ専用でいいのが出ていない&amp;amp;見つかっていないということです（汗）。
これ、iPhone用なんですがサイズはほとんど一緒なので、ケースとしては使えます。もちろん、ケースに入れたまま写真は撮れませんし、光学スティックも使えません。また液晶の上部もちょっとケースにかかってしまって見にくい箇所があります。でもまあ、4つのボタンはケースの上からそれっぽいところを押せば使えるし、何より手になじんでいるので使ってます。
専用のシリコンケースと比べたメリットデメリットは
 フリップで液晶も保護されるからジーンズのおしりポケットに入れても大丈夫 その分若干分厚い でもその厚さの分、熱はほとんど感じない ボタンも専用じゃないから押しづらいと思う人もいるかも 着信LEDなんかも隠れちゃうよ イヤフォン指したらフリップが閉まらないよ（汗）  なんだかこう見るとデメリットの方が多そうですね。。。（汗）
まあ、物好きな方で、Amazonでも品切れみたいなので入手は難しいのかもしれませんが、もしオーナーの方でケースを探している人がいたら選択肢の一つに加えてみては如何でしょうか。早く専用のいいケース（スーツ）が出てくれることを祈ってます。
さて、せっかくのAndroid携帯、どんなアプリ創ろうか？？？　探すと結構何でもあるんだよなー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inudge.netが面白い！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/03/blogspot-2010-03-26-inudgenet/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 01:31:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/03/blogspot-2010-03-26-inudgenet/</guid>
      <description>なにこれブラウザ版DS-10見たい！
適当にいじったらこんな曲(?)が出来たよ。すげー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scala Hack-a-thon #2 に行ってきました＆LTで話してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/02/blogspot-2010-02-21-scala-hack-thon-2-lt/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2010 13:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/02/blogspot-2010-02-21-scala-hack-thon-2-lt/</guid>
      <description>昨日になりますが、@yuroyoroさん主催の2月20日に行われたScala Hack-a-thon #2 に行ってきました！
 http://d.hatena.ne.jp/yuroyoro/20100219/1266581453 #scalahackのまとめはこちらです  会場を提供していただいた日本オラクル様に感謝です！部屋までの誘導はちと考える必要がありましたが、椅子は座りやすいし、ドリンクサーバもあるし、最強のファシリティです!!!ありがとうございました！
今後も勉強会などに積極的に場所を提供していきたいとのことですので、場所に困ったことがあったら相談に乗ってくれると思います。
さて、発火村の内容はといいますと、午前中は yuroyoroさんがScala hack-a-thon #1の資料を使っての解説、午後もみんなで沈黙大会。。。じゃなくて各自黙々とscalaの(?)コーディングと相成りました。
んで、僕は何をしていたかというと、初めてのScalaの題材何にしよう？と思ったんですが、yuroyoroさんの資料とコップ本を片手にTermtterみたいなのをScalaでやってました。
具体的にはtwitterのタイムラインを取ってきて、XMLをパースして、libnotifyに投げる、っていうのを作ってました。LTの寸前にやっと動きましたのでもうちょっと整理したらまた公開します。
コレクションの操作が全く良くわからんので、沈黙を破りyuroyoroさんに色々と質問してしまいました。Scala難しい。。。習うより慣れろでいっぱい書くしかないですね。
ところで、libnotifyってのは、Macで言うところのgrawlみたいなものです。Windowsにも同じようなのはあると思うんですが良くわかりません。。。
$ sudo apt-get install libnotify-bin
でインストールしておくと、
$ notify-send &amp;ldquo;hello&amp;rdquo;
で notifyのダイアログが出せるんですが、これをScalaでやりたかったわけです。ついでに言うと、間に合えばこれを出しっぱなしにしてLTやりたかったんですが。。。残念。この試みはまた今度と言うことで。
 libnotifyのJavaバインディングはこちら http://java-gnome.sourceforge.net/ growlはたぶん http://growl.info/documentation/developer/　この辺からJavaSupportが落とせるかなと思います（まだ見ていません）  夕方、途中から突然上がったブラインド越しに美しい夜景を見ながら、LTでちょっと喋ってきました。以下に資料を張っておきます。
本当は、この後GAEの本番にデプロイしてっていうデモをするつもりだったんですが、なんと自分のUbuntuがプロジェクターにつながらず（汗）。結局上の資料をPDFにしてyuroyoroさんのMacを借りてプレゼンしました。いやーホント焦りました。お陰で(?)プレゼンも緊張してしまいなに喋ってるか良くわからなかったかもしれません、ゴメンナサイ。。。
この後、19時からの懇親会では色々とディープな話を伺えて楽しかったです。yuroyoroさんをはじめ、参加者の皆様、ありがとうございましたー！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GoogleAppEngineで動くミニブログシステム書きました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/02/blogspot-2010-02-12-googleappengine/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 00:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/02/blogspot-2010-02-12-googleappengine/</guid>
      <description>tightbellというAppEngine for Javaで動くミニブログシステムを書きました。コードラボのサンプルとPlayFrameworkのチュートリアルを足してちょっとだけスパイスかけたようなシステムです。ソースを眺めたりローカルで動かしてみて、煮るなり焼くなりして楽しんでみてください。
以上、えーと、詳しくはwikiを参照のこと :)
。。。ではここに書く意味もないので、作った動機など。
その1：コードラボ御礼
楽しかったコードラボの成果物を形にしておかないといかんと思ったのがそもそもの動機です。が、割と1月の週末はまとまった時間がとれず、気づけば約1ヶ月経ってますのであまりインパクトが。。。まあ、いいんです。公開したことに意味があるのです。
その2：AppEngineお勉強　-&amp;gt; play &amp;amp; sienaお勉強
はじめは、AppEngineに特化したStruts的コントローラの薄いやつを書いてblogger.comのテンプレと同じものが使えればいいなーなどと思っていたんですが、DAOとか考えるとやっぱり何か既存のもので楽をしようと色々見ていたら play frameworkがなかなかおもしろそうなんで試してみたんです。もちろんこれから主流になるであろう slim3 でも良かったんですけどね。
さておき、playの一番の(?)売りはCRUDが自動で作れるんで楽してうまーというつもりだったんですが、GAEだとJPAじゃなくてSienaという別のAPIを使わなきゃいかんと判明し。。。
一瞬SienaCRUD書いてやろうかとも思ったんですが、それは手段と目的が入れ替わるバッドノウハウだろおいこらと思いとどまり、がりがり管理画面を自前で作る羽目になりました。
僕は何が嫌いって管理画面を手動で作るのがすごく嫌いなので（面倒なことは嫌いなのです）、この辺でモチベーションが下がります。。。。
まあ、数日いじっていてなんとかplayのvalidateとSienaのAPIにも慣れてきたので、それっぽく関連をつけたりしてBlogシステムになりました。
その他、フレームワークの感想などをつらつらと。
playのほうは、なんだか「JavaでRails」的に煽られていますが、そういう書き方はどうなんだろう。
staticメソッドでがりがり書いていくあたり正直「なんじゃこりゃ」な世界ですが、まあ書いたものがすぐブラウザで確認できるのは快適なことこの上ない。これとGAEのスキーマレスなDataStore + Sienaの素直なAPIが提供してくれる楽さ加減は、Webアプリ初期のDBも無くファイルにストアしながらCGIやらPHPやらを書いていた頃を懐かしく思い出しました。
ただ、本番サーバにアップしてみて初めてわかりましたが、これspinup時間が結構かかるかも。実行時にかなり動的にクラス生成するっぽいですからね。。。
さて、眠くなってきたのでひとまずこの辺で。
あ！最後にもうひとつ、tightbellという名前の思いつきを忘れる前にメモ。
思いつき1：ぐぐっても出てこない名前にしたかった
思いつき2：僕はアウトドア用品のモンベル（mont-bell）が大好き。だからベルを使いたい。
思いつき3：ダイビングベル（例えばこんなの）にはかわいい名前が必要だと思った。あんなに質実剛健なスタイル（たぶんこの辺からtightを連想）だけど水中ではとってもいい音がする。
思いつき4：アムロもブライト艦長もロンドベル隊を率いてたし。全然関係ないけど。
＃この間モンベルのサイト不正アクセスされちゃって大変みたいだけど。。。僕のクレジットカード情報も流出したかな。
何かありましたらtwitter/ブログ/tightbellへのコメントなどなど、お待ちしております。
ああしまったー、コメント投稿されてもメールが飛んでこないよ。。。
というわけでまだまだ足りない機能はいっぱいありますが、誰かの参考になれば幸いです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勉強会ってやっぱ面白いね</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-16-appengine-codelab/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 17:42:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-16-appengine-codelab/</guid>
      <description>今日は朝からとてつもなく久々に勉強会に行ってきました。AppEngineコードラボです。
ハンズオンみたいなのは実質はじめてかな。目的はぐぐる社への潜入・・・じゃなくてAppEngineをJavaでつついてみよう、のコードラボです。列の最後尾で入ったのになんだか山下さんの前の最前列が空いてたのでちゃっかり座ってしまいました（笑）。
誰も何も言わない内から勝手にネットワークつないでつぶやいたり、#gaelabを追いながらちとマニアックな質問を松尾さんにしたり、最後の方はGWTで遊んでみたりしたけどうまく動かず。とりあえずいじったソースはgithubにその場で上げました。 あんま画面とかこる気が無かったので汚いですが、まあ一応動くので良しとしましょう。
以下感想などを：
なんか楽しいね！
 ざっくり言っちゃうと、集まってお題に対してコーディングしてるだけなわけだけど、これがなんか楽しいのね。こんな楽しさ味わえるプログラマって幸せだわホント。 隣にいるのにtwitterでつぶやきながら勧めるのが最近の流行り。。ってこれも楽しいっすね。端から見たら変な人だなこりゃ。  資料が素晴らしス！
 @dddaisukeさん作の資料が素晴らしすぎて感無量です。お疲れ様でした＆ありがとうございました！  勉強会って開催するの難しそう！
 いろんなレベルの人を集めちゃうと難しいっすね。予め「Javaコーディング出来る人」-&amp;gt;「servletAPI直で叩ける人」-&amp;gt;「バイトコード読める人(!)」などなどランクで宣言しちゃった方が開催者様側は楽かと思われます。この例だと最後が神過ぎて来られる人数人になっちゃいますが。  椅子が固かった（笑）
 まあ、コーディングする用の椅子じゃないからねー。  とまあいろいろありますが、勉強会は楽しかったということで。趣味でappengineいじって遊ぼかな、という気になった土曜の午後でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu9.10 on aspire as1410 でハイバネート</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-13-ubuntu910-on-aspire-as1410_13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 01:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-13-ubuntu910-on-aspire-as1410_13/</guid>
      <description>ついにサスペンド問題も解決か！？！？（前とは探し方が何か違ったのか??それともカーネルが上がったお陰??）
via 「How to: Karmic Koala on Acer 1410 / 1810T/ 1810TZ」
http://ubuntuforums.org/showthread.php?p=8409272
 Issues: Hibernate/resume:
 Issue: after hibernating or suspending, the computer won&amp;rsquo;t wake up properly.
Solution: gksudo gedit /etc/modprobe.d/blacklist.conf to edit the file and add the following (without quotes): &amp;ldquo;blacklist acer-wmi&amp;rdquo;
  この通りにして1回念のため再起動した後は、今のところサスペンド後、この書き込みが出来るまでは進んでる！
サスペンドからの復旧後にちゃんと無線LANも復旧するし。
これからハイバネートしてお風呂入って、出てきて復旧してたらこれを公開するぞと。
-&amp;gt; 出来たみたい。ハイバネートは相当時間かかるけどね。ふた閉めてのサスペンドも問題ない模様。おぉー、うれしいなー。as1410友の会（んなのがあればだが）のメンバー全員に広めたい気分！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu9.10 on aspire as1410 その後</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-01-ubuntu910-on-aspire-as1410/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 12:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-01-ubuntu910-on-aspire-as1410/</guid>
      <description>さて、昨年末買っちゃったaspire as1410ですが、現在のワーク環境はこんな感じで落ち着きました。
@ubuntumag vol.02のCDROMからインストールしたUbuntu 9.10 32bit版です（ちなみにオフィスのデスクトップ環境も同じく9.10で、あっちは64bit版）。

Compizも好調なり
で、悩みに悩んでいたハードディスクの不調（起動に異常に時間がかかったり、リブートすると不意にファイルが壊れたり）の原因がようやくはっきりしました。
&amp;amp;amp;lt;iframe name=&amp;quot;tp106810&amp;rdquo; id=&amp;quot;tp106810&amp;rdquo; width=&amp;quot;500&amp;rdquo; height=&amp;quot;200&amp;rdquo; frameborder=&amp;quot;0&amp;rdquo; src=&amp;quot;http://tweetpaste.thingamaweb.com/embed/106810/&amp;rdquo; style=&amp;quot;overflow: hidden; display: block; width: 500px; height: 200px;&amp;quot;&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;p&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;a href=&amp;quot;http://tweetpaste.thingamaweb.com/embed/106810/&amp;rdquo; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;&amp;amp;amp;gt;View k_nishijima&amp;amp;amp;amp;rsquo;s tweet&amp;amp;amp;lt;/a&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;/iframe&amp;amp;amp;gt;
とつぶやいたところ、@WdWeaverさんが
&amp;amp;amp;lt;iframe name=&amp;quot;tp106811&amp;rdquo; id=&amp;quot;tp106811&amp;rdquo; width=&amp;quot;500&amp;rdquo; height=&amp;quot;200&amp;rdquo; frameborder=&amp;quot;0&amp;rdquo; src=&amp;quot;http://tweetpaste.thingamaweb.com/embed/106811/&amp;rdquo; style=&amp;quot;overflow: hidden; display: block; width: 500px; height: 200px;&amp;quot;&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;p&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;a href=&amp;quot;http://tweetpaste.thingamaweb.com/embed/106811/&amp;rdquo; target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;&amp;amp;amp;gt;View WdWeaver&amp;amp;amp;amp;rsquo;s tweet&amp;amp;amp;lt;/a&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;lt;/iframe&amp;amp;amp;gt;
と教えてくださったのでおおおそうなのか！とNCQについて調べたところ、うちのas1410ではBIOSの設定でSATAのモードをAHCIからIDEに変えたところ、すこぶる機嫌が良くなってくれました。今のところ起動は30秒弱で、ファイルが壊れることも当然ありません（予備的にext3にしておいたのはたぶん関係ないと思います）。NCQの状態はこんな感じ。
west@bang-doll:~$ dmesg | grep depth
[ 1.715228] ata1.00: 488397168 sectors, multi 16: LBA48 NCQ (depth 0/32)
※ググるとよく出てくる「sudo echo 1 &amp;gt; /sys/block/sda/device/queue_depth」という手はうちでは使えませんでした。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010年の抱負</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-01-2010-new-years-resolution/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 11:39:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-01-2010-new-years-resolution/</guid>
      <description>2010年元旦の東京は晴れわたり、青い空が広がっています。
ふと、2000年のことを思い出しました。当時僕はまだ静岡市に住んでおり、結婚したてで、Y2Kで揺れた年末から年明け、その後数年続く大きな手術、などなど個人的にもいろいろあった年だったなぁと記憶しています。
それから10年、漫画で夢見た21世紀の未来は未だ来ていませんが、僕はまだぴんぴん生きてるし、念願のダイバーになり、ウクレレもちょっとだけ上達し、会社も少しだけ成長し、自分も少しだけ夢に近づけたのではないかなと自己分析してみたり。
で、2010年。この青い空を見てなにか考えないわけにはいきませんね。新年の抱負、ひねり出してみます。
エンジニアとして：
 githubでも活用し、頑張って公開すべし。OSS界隈に何か恩返しを。 もっともっと周囲の状況に敏感に。感度をさらに高く保つべし。  しごと方面：
 予定のロードマップ順守。頑張れ。 Scala使いになれるように。そのためにはやはり実戦投入するしかなかろう。 GUIのあるコンシューマ向けのコードを何か書いてみる。Webでもいいよ。  あそび方面：
 ダイビング伊豆100本ノック完遂！ 今年は西表島、ハワイ、そしてもちろん久米島にも数回のロングツアーを計画中なので、より安全に潜れるダイバーになること。2011年にDM目指すかな。そのつもりで準備を。 ウクレレソロをとりたい曲が何曲か。指が固まらないように頑張ろう。  なんか、当たり前の話ばっかりで面白みがないですね。ま、受けを狙うものじゃないからいいか。
そして最後に、twitterとこのブログを飽きずに続けること！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>as1410でJolicloud！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-23-as1410jolicloud/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2009 01:39:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-23-as1410jolicloud/</guid>
      <description>CULVノートでUNR使ってみたい人がいたらチャレンジするかなーと思って、とりあえず僕もas1410に入れてみました（Ubuntu9.10 64/32版ともにスリープがダメダメ＆起動に2分以上かかるってのが大きいんですが。。。実はディスクがおかしいんかな???） 。

この間のaspire oneより画面が広い。
このJolicloudですが、既にベータテストが始まりましたのでサイトからISOなりなんなりダウンロード可能な状態となっています。試してみたい方は是非。inviteも出来るのでtwitterでDでメルアドでも送ってもらえればお送りします。
こいつとacer aspire as1410との相性はと言うと。。。今のところ快調ですが。。。色々ネタはあります。
良いところ：
 今のところ100%スリープが使える。蓋閉じ、Fn+F4ともにOK。復旧後の無線LANも問題無し。これはとても大きいですね。 常に最大化（何て言うツールなんでしたっけこれ）で画面が広く使える。as1410は天地が768しかないので、ステータスバーがつかなかったりして地味に広がるのがうれしい。  問題点：
 インストール後のブートでエラー出まくり＆無茶苦茶時間かかる。ちと違うけどこんなのがいっぱい。よくブート出来たもんだ。1度起動したら落とさなきゃ何てことないのかも知れんが。。。   ata5.00: failed command: READ FPDMA QUEUED
ata1: status: { DRDY ERR }
ata1: error ICRC ABORT
などなど
  標準では無線LAN認識してくれません。なので別マシンか有線でつないでインテルのサイトから「1000 Images – for Intel WiFi Link 1000BGN」を落としてきて /lib/firmware/ に入れて再起動してあげる必要があります。 Fnキーでのハードウェア、全部動かないかも。。。カメラ、SDカードはOK、試した範囲で動いたのはF1/F4/F7/F8/カーソルでの音量、輝度、などなどもOK。というかこれらFn+色々なキーを試している間にハングしたのでもうこれ以外やってません（涙） で、パッケージマネージャはMy Jolicloudしか無いわけですが、emacs23はどこ？（違）   最後にお約束のunameを貼っておきますか。ホスト名は破烈の人形にしてみました（うちのマシンたちMHの名前付いてるの多し。MacBookはaugeだし）。
west@bang-doll:~$ cat /proc/version
Linux version 2.6.32-1-jolicloud (adamm@gw) (gcc version 4.3.3 (Ubuntu 4.3.3-5ubuntu4) ) #3 SMP Thu Dec 3 05:54:26 MST 2009</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やっぱりサスペンドが気になる。。。カーネルを上げてみるも撃沈</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-22-blog-post_22/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-22-blog-post_22/</guid>
      <description>んー、やっぱり使えたのはあの1回だけ。。。なんでだろ。
ちと頭にきて、カーネルを上げたらどうなるんだろ？と思いhttp://kernel.ubuntu.com/~kernel-ppa/mainline/にある v2.6.32および v2.6.33-rc1の両方を試してみました。
-&amp;gt; 結果、NGでした。。。とほほ。
特に2.6.33-rc1は例のEXT4のびっくりな不具合が修正されたっぽいので期待したのですが。。。両カーネルともXが何とか立ち上がるんですが激しく画面がちらついて操作できず、tty1にも切り替えられずと言う無茶苦茶な状況だったので、断念しました。
お陰様で、ちょっとだけgrub2と仲良くなれましたのでメモしておきます。
【grub2ってどうやって設定するの？？？】
基本は /etc/default/grub　を編集して、
sudo update-grub
すると /boot/grub/grub.cfg が自動的に書き換わることになる。
ただ、非常事態でUSBからブートしたときなどはそんなことやってられないので、直接 /boot/grub/grub.cfg を書き換えることになる。このファイルはリードオンリー属性になってるので、viで書き込むときは :w! で書き込んであげましょう。
ちなみに /etc/default/grub の以下2行
GRUB_HIDDEN_TIMEOUT=0
GRUB_HIDDEN_TIMEOUT_QUIET=true
をコメントアウトすれば、毎回ブート時にカーネルの選択が可能になります。あれこれ入れたカーネルを切り替えるときにはお試しを。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu9.10サスペンド問題再び</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-19-ubuntu910/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2009 13:12:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-19-ubuntu910/</guid>
      <description>.orgの方ではものすごく長いスレッドで騒いでいるにもかかわらず日本ではあんまり誰も騒いでいない気がする9.10のサスペンド不具合。
僕のas1410の場合は、蓋を閉じたときおよびFn+F4キーでのサスペンド自体は素早く出来て問題なし。
蓋を開ける、もしくはキーを触るでパスワード確認画面が出るまでも問題なし。ここまではすごく速い。
で、 パスワード入力後、デスクトップに戻ってくるも、無線LANも復旧できないし、そもそもキーボード入力を受け付けない！（さっきのパスワードを入力するときとか、メッセージを残すとかでは問題なかったのに）。
で、Terminalでshutdowを試みようにもキーボードが全然反応しないので出来ず、tty1に切り替えようにもAlt+Ctrl+F1も効かず、 どうしようもない状態になる。
で、Gnomeのシャットダウンボタンは押せるので押すと、すぐ画面は落ちるけど、100%正常にシャットダウンは出来ない（途中で止まる。エラーメッセージはメモってないけど。。。）。こうなると、いつまでたっても電源が切れないので仕方なく電源ボタン長押し、と。。。
あれ、以前試したけど再度、この投稿を試したところ、蓋閉じはNGだけどF4のスリープでは復旧後ちゃんと使えたよ！
って、こういう風に動いたり動かなかったりするからおかしいんだよねー。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>そういえばiMacが無事退院</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-18-imac_18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-18-imac_18/</guid>
      <description>して戻ってきました。それも、11日の15時ピックアップ、12日アップル着、12日(!)アップル出荷、15日受け取り、と言うことで日帰り入院！？事実上ヤマトの倉庫で寝てた時間の方が長かったようです。
それで、元々250Gの小さめなハードディスクだったんですが、どうもこんな小さいディスクは今どき在庫がない＆入荷も未定とのことで、320Gのディスクに入れ替えられて帰ってきました。ほぼ全データを失った訳ですがほんのちょっとだけ得した気分(?)。
（今度からは心を入れ替えてタイムマシンを使います）
で、問題はiTunes Storeでいろいろ買っていた曲だのビデオだのがぶっ飛んだわけですが、これ、普通に再ダウンロードできるだろう思いきや実はそうでもないらしく（汗）。むー、結構被害金額大きいよね、これ。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぼちぼち環境設定</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-17-blog-post/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 23:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-17-blog-post/</guid>
      <description>さて、相変わらずサスペンドの後のネットワーク/キーボードの復旧が出来たり出来なかったりなacer ASPIRE AS1410ですがバックアップ用のポータブルHDDも買ったことだし、ぼちぼち環境設定を始めました（サスペンドはどうやらふたを閉めないでFn+F4でやればいいとか。。。後で試してみよう）。
emacs23とかGnome DOとかDropBoxとかメジャーどころも当然入れましたが、日本人なら何はなくともATOKでしょう、ということでさくっと。。。。と思いきや、64ビット版には入れるの結構大変でした。悩んだところ、a-mutou さんの素晴らしいブログを発見したのでそのまま使わせていただきました。ありがとうございました。以下はコマンドのヒストリを防備録として貼り付けておきます。
 $ sudo apt-get install ia32-libs
$ tar xzvf atokx3.tar.gz
$ cd ATOKX3
$ sudo -s
 94 export LANG=C
95 touch /etc/gtk-2.0/gtk.immodules
96 bash ./setupatok_tar.sh
97 cd bin/tarball/IIIMF/
98 tar zxvf iiimf-client-lib-trunk_r3104-js3.i386.tar.gz
99 tar zxvf iiimf-protocol-lib-trunk_r3104-js3.i386.tar.gz
100 mv ./usr/lib/* /usr/lib32/
101 wget http://ftp.ussg.iu.edu/linux/ubuntu/pool/main/t/tcp-wrappers/libwrap0_7.6.q-18_i386.deb
102 dpkg &amp;ndash;fsys-tarfile libwrap0_7.6.q-18_i386.deb |tar xf -
103 mv ./lib/libwrap.so.0* /usr/lib32/
104 /sbin/ldconfig
 105 cd ~/tmp/
106 tar zxvf atokx3up2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspire 1410買っちった。。。</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-13-aspire-1410/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 02:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-13-aspire-1410/</guid>
      <description>勢いでAspire 1410買ってしまいました:)
Windows7のリカバリディスクを作ってサクッと消してUbuntu9.10を入れ始めた所まではよかったんですが。。。これがハマるハマる（涙）
64Bit版を入れて、その後updateしてるんですがカーネルか何かをあげたときに謎の”&amp;quot;/lib/libm.so.6 invalid ELF header error” でブート中に立ち往生とか、mountall中にfsck失敗とか、なんだそりゃ？ってな状況が色々。おかげでこんな時間に。。。うう。。
ひとまず、JA-Localizedだけしてカーネルとかはそのままにしておけば一応使える状態になることが分かったので、今日はひとまずここまでにして寝ますかね。
 本日の印象まとめ：
  64Bit版だから？デスクトップの挙動が所々なんか怪しい。 キーボードは思ったよりいいと思ってたけど、この位のblogを書き出したらキーが「キュッキュ」って鳴いてる（ははは、こりゃうるさいな） とりあえず明日はJDK入れよう。。。  ふー、眠い。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iMacのディスクがクラッシュ。。。</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-08-imac/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 23:57:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-08-imac/</guid>
      <description>PowerBookG4の時代からなのでそんなに長いわけじゃないけど、ここまで深刻なクラッシュははじめてなり&amp;hellip;。
何故かcキーを押しながらのDVDから起動も全くできないのでシングルユーザーモードで起動して、/sbin/ fsck -fyするも何度やっても修復できず&amp;hellip;。
口をすっぱくして言っていたバックアップも取っちゃいねー（笑&amp;hellip;ゴトではない。Time Machineが動いてればよかったんだけどねー、ディスクが無かったんですよ。）
うーむ、こりゃ修理行きかな？
（で、慌ててAppleCare Protectionを探すも見つからないらしいよ&amp;hellip;さてどうしたもんか。）
ちなみに原因と思われること：
  10.6にアップデート中にスリープした 気づいてマウスを動かして起こした その後は無茶苦茶アップデートに時間がかかった  こんなとこでしょうか。。。みなさまもお気をつけを。
（ちなみに、僕のMacBook旧型に入れた方は今のところ快適！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNRも試してみました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-06-unr/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2009 20:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-06-unr/</guid>
      <description>ちゃんと比較してみよう、という訳で(?) Ubuntu Netbook Remixも入れてみました。日本語版(?)は9.04しかないっぽかったので、上記リンクのように英語版からたどってダウンロードしてUSBメモリからLiveCD状態で試してみました。

Jolicloudと比べて、さらに美しくなったアイコンが迎えてくれました。
カメラもちゃんと使えたし、無線LANでパスワードが受け付けられない！と思いきやたまたま機嫌が悪かった(?)だけなのか、再起動したらちゃんと使えました。Language Supportで日本語入れてログアウトしてみたんですが、やっぱりLiveCDじゃダメなのか日本語入力するまでには至らず。
SDカードは左側のスロットはOKでしたが、右奥のスロットがNG。なんで？それに、何度もSDを抜いたりiPhoneをUSBで刺したり抜いたりしてたらOSごとハング。うーむ、やっぱり9.10は地雷なのか、たった数10分でハングするなんてオカシイよね&amp;hellip;（そういえば再起動しろっていう警告ダイアログが出てたね。キャプチャは忘れちゃったけど）。この辺、ちゃんとインストールしてカーネル更新すればなんとかなるのかね？
この段階だと、アルファ版と銘打っているJolicloudの方がいい感じだけど、SDカードスロットが動かなかったのは致命的か（そういえばJolicloudで9.10にアップデートしたらどうなるのかね？）。
なんだかんだ言って、アスワン(AOA150-Bb)は意外と素直に動くハードなのかもね。最後、unameはこんな感じでした。
ubuntu@ubuntu:~$ uname -a
Linux ubuntu 2.6.31-14-generic #48-Ubuntu SMP Fri Oct 16 14:04:26 UTC 2009 i686 GNU/Linux
ubuntu@ubuntu:~$ cat /proc/version
Linux version 2.6.31-14-generic (buildd@rothera) (gcc version 4.4.1 (Ubuntu 4.4.1-4ubuntu8) ) #48-Ubuntu SMP Fri Oct 16 14:04:26 UTC 2009</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>こんにちは Jolicloud！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-05-jolicloud/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2009 11:49:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-05-jolicloud/</guid>
      <description>昨日2時頃寝る前にダメもとで申し込んだJolicloudのinvitation、今朝6時には来てたからかなり早かったですね。

USBメモリから起動するモードでとりあえず手持ちのアスワンで動くかテストしてみました。結果 -&amp;gt; なかなか良好。
WIFIはOK、タッチパネルはタップも右端でのスクロールも問題なし。この辺はいいですね。
試した範囲では、右も左もSDカードが駄目でした。Webカメラは使うアプリが良くわからなかったので未検証。
あと、日本語入力できるようにしてそこから書き込もうと思ったけどライブCD状態では無理っぽい(?)のでやめてしまいました（ということでこれは雪豹から）。
Ubuntu Netbook Remixと何が違うの!?と言われるとやっぱりMy Jolicloudからアプリを簡単にインストールしたりする部分でしょうか。ラクチンでいいっす。必要なら、aptで入れればいいわけでして。んー、でもだったらUNRの方がいいじゃん？と言われると返す言葉なし。。。
同じくクラウドOSを標榜しているChrome OSと比較したらどうか？という部分では、今のところはJolicloudの方が全然いい気がします。俗世間の人間はやっぱり必要があればローカルにgccとかscalacとか欲しいワケですよ。あっちの世界に行っちゃってる人々はその辺捨てて新しい未来を切り開きたいんでしょうけどね。
さて、最後に起動音からしてUbuntu9.04な感じですが、unameとかは以下です。
jolicloud@jolicloud:~$ uname -a
Linux jolicloud 2.6.30-4-jolicloud #4 SMP Sat Aug 8 13:55:58 MDT 2009 i686 GNU/Linux
jolicloud@jolicloud:~$ cat /proc/version
Linux version 2.6.30-4-jolicloud (adamm@rusty) (gcc version 4.3.3 (Ubuntu 4.3.3-5ubuntu4) ) #4 SMP Sat Aug 8 13:55:58 MDT 2009</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google日本語入力からこんばんは</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-03-google/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 23:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/blogspot-2009-12-03-google/</guid>
      <description>んー、長文になるとことえりより若干重いかも。
速いマシンなら気にならないのかなー。
というtwitter的な書き出して始まった西島の個人的ブログ、数年振りに復活です。
や、別に書きたいことがあるわけじゃないんですがtwitterで収まらなかったものはここに書こうかなーという場所の確保、というだけですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mixi放置ゆえコメントにも気づかず。。。</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/12/mixi-2009-12-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 01:12:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/12/mixi-2009-12-01/</guid>
      <description>コメント頂いた皆様失礼しました＆ありがとうございましたー。
リクエストのマンタ動画、アップしてみたのですがなんかちっちゃくて汚いですね。。。上手く迫力が伝わればいいんですが。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>島リベンジ！久米島ツアー</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/10/mixi-2009-10-17/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2009 18:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/10/mixi-2009-10-17/</guid>
      <description>9月のシルバーウィークはまさかの大島改め西伊豆となってしまいました。 かなり楽しかったのは間違いありませんが、このままでは終われません。ええ終われませんっ。 ってことで急に思い立って10月3連休がらみで久米島に行ってきました。 今回は天候がほぼずっと曇りで残念だったんですが、初めて水中でマンタに会いました！ 腹が減ってたのかダイバーを気にせず目の前でずっと「あんぐー」「旋回」「あんぐー」の繰り返しでびっくりでした（「あんぐー」とはエラ全開のあのポーズのことね。そんな音がする気がする）。家内の撮った動画かなり行けてる。ああいうの見るとビデオカメラがほしくなります。。。
残念ながらウミウシはあんまりいなかったけど、ハゼをはじめマクロも充実したいい旅でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhoneのお下がりをゲットしましたのでテスト</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/04/mixi-2009-04-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 00:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/04/mixi-2009-04-12/</guid>
      <description>何な日本語の入力方法だねこりゃ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009/01/10-11 初島新年会ツアー</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2009/01/mixi-2009-01-12/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 11:03:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2009/01/mixi-2009-01-12/</guid>
      <description>飲みメンツ多数参加の賑やかな今年の初島新年会ツアーは、天気もすこぶる良く、去年の鬱憤をすっかり晴らすことが出来ました！ （今シーズン初のドライで浮きまくって困ったのは内緒。また1からドライに慣れなきゃ...） しかし、普通に中層を泳いでいて2キロ玉をぽろっと落としたのはびっくり野崎兄が確保してくれたんだけど、そこに着底するのが一苦労でした&amp;hellip;。ふたが出来ないほど大きいウェイトは今後気をつけないといかんね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008/11/25 久米島ツアーDay4</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 22:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day4/</guid>
      <description>ツアー最終日、朝の1本目が100本目の記念ダイブ！サプライズで記念の旗をもらいました！ ポイントは再び「アーラⅠ」、そして「親子岩」「シャコ貝」。 アーラⅠでは100本記念にマンタと遭遇！と言いたいところでしたが、残念ながら浮上後水面にてシルエットだけニアミス...。また今度会いましょうね。 写真はコトブキハゼ、ハタタテシノビハゼ、で、さらにオドリハゼを載せるつもりが&amp;hellip;すみません、これだけはお見せできるものがありませんでした（涙） ふぐ好きのくせに「なぜこれがうまく撮れんのじゃー、こらー逃げるなー」という悲鳴とともにシボリキンチャクフグのNGショットで報告を終わります。
ほかにも山盛りマクロ系生物をいーっぱい堪能できた今回の久米ツアーですっかりマクロ派に転向(?)出来たかもしれません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008/11/24 久米島ツアーDay3</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day3/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 22:06:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day3/</guid>
      <description>さて、3日目からは風向きが変わり天気は下り坂。 南の砂地ポイントでハゼ三昧の日々が始まります（笑） ポイントは午前中だけ何とか北に行けた「トンバラサシ」、南の「モドキ」「ムーチーグーの東」。 サラサハゼ、自分で見つけて激写しました。 そしてなんだかすごーく久々にニモに会えた気がします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008/11/23 久米島ツアーDay2</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day2/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 21:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day2/</guid>
      <description>この日は秋の割に風向きがよく、北のポイントに入ることができました。 夏は一杯行けた「ウーマガイ」「シチューガマ」「イマズニ」の3点セット。11月に北のポイントに入れた日は片手で数えるほどしかないとの事でした。 写真は面倒なので全部トリなしです。 スミレハナダイ綺麗だったなー。28-30mにむっちゃ群れてました。 ニチリンダテハゼはうーん、もっと寄りたかったけど人数多し＆かなり深かったので以下自主規制&amp;hellip;。 ハナゴンベもびっくりしたことにピンがあってるので載せてみます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008/11/22 久米島ツアーDay1</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day1/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 21:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2008/11/mixi-2008-11-26-day1/</guid>
      <description>なんだかmixiにアップするのなんて何年ぶりかな。 さてさて、4ヶ月ぶりの久米島ツアーから無事戻って参りました。 初日は天気も良く、ポカポカ陽気の久米島でした。
ポイントは南の「アーラⅠ」と「トンバラ」。念願のトンバラでしたが大物には会えず不発&amp;hellip;。これが今回のツアーのお題だったのかもねー。
写真はこの日は調子が出ず(?)、風景写真多数。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>誕生日にMacBook買いました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2006/06/mixi-2006-06-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2006 23:52:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2006/06/mixi-2006-06-23/</guid>
      <description>いやはや、１年近く書いていなかったとは、これはもう日記とはいえませんな（汗） 疎通確認のためにもなるべく一言書くように努力する次第です。
ええと、もうひと月以上たってしまいましたが、最近の話題は誕生日にMacBook（白）を衝動買いしたことでしょうか。
渋谷のアップルストアに発売日に行くとですね、もう飛ぶように売れていく訳ですよ。黒は人気でお昼過ぎになくなったらしいし。
んで、気づいたら買ってた訳ですね、はい。
Macも初めてだし、自分個人のノートは初めて買ったので楽しい楽しい！
ただ、メモリを追加しなかったので、業務でバリバリ使うのはちとつらいっす。デフォルトの512Mだとちょっとアプリの切り替えとかでもっさりする時があるんですよ。 やっぱり2Gメモリ早く買ってこなきゃ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊豆の国市初上陸</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/07/mixi-2005-07-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2005 22:03:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/07/mixi-2005-07-30/</guid>
      <description>実家がお盆ゆえ、数ヶ月ぶりに実家に帰ってきました。伊豆の国市になってました（汗）。初上陸です。 うちの実家を知っている人はびっくりするかも知れませんが、裏の田んぼはすでに全部埋め立てられ、宅地分譲されるのを待っている状況のようです。 うちの実家みたいな田舎でも、どんどん風景は変わるし、人もどんどん変わっていきますね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なぜかこんなん始まりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/06/mixi-2005-06-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2005 00:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/06/mixi-2005-06-24/</guid>
      <description>http://www.7zaurus.com/
ひょんなことから、ここでblog書く事になりました。明日（もう今日）の8時からオープンです。 このキャンペーンの記事が日経産業の一面に出てたらしいです。注目度高し、なのかしら。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3歩進んで2歩下がる</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/06/mixi-2005-06-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2005 12:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/06/mixi-2005-06-04/</guid>
      <description>この言葉を考えたヒトは偉いなぁと思う今日この頃。
順調に回復してると思っていた矢先のある朝、目が覚めると患部から出血していてパジャマがべちゃべちゃ。 頭はズキズキするし、全身の筋肉と節々は音を立てて軋んでる。そのようにして何かと戦ってくれていてありがたいとは思うのだが、熱は37.5～38.5度の微妙なところから全然下がらない。
&amp;hellip;ってこりゃ手術直後の体調と同じじゃないか！ と天を呪っても仕方ない。「ちょっとづつ良くなってるのだ！」と自分に言い聞かせ、耐え忍ぶ毎日。
がんばるのじゃっ＞じぶん</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドイツ・ベルギービールに酔いしれるの巻</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-28/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2005 21:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-28/</guid>
      <description>http://bsgy.hp.infoseek.co.jp/ 退院してから、ようやくボチボチアルコールも飲めるようになってきた今日この頃、ビールマニアの間では有名な（ハズ）のすがやさんの『初夏のほろ酔い会』に行ってきました。 ビールおたくな皆様が大集合で、皆さんの話を聞いているだけで楽しかったのです（僕は全然知識無い、ただの近所の酒屋さんに遊びにいっただけです（笑）。
んでも、かみさんが酒のつまみを作ってくれたのでそれを差し入れで持っていきましたところ、かなり評判よかったです。 これはその中の１品、鶏ささみのタラコマヨネーズ和え、です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ネスプレッソキター！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-16/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 18:57:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-16/</guid>
      <description>http://nespresso.co.jp/coffee/machine/c90.htm 以前売り場で指をくわえて見ていたネスプレッソのコーヒーメーカーを、かみさんが誕生日プレゼントにと買ってくれました。 う、嬉しい&amp;hellip;。感動で涙出てきました&amp;hellip;いや、これは汗じゃ鼻水じゃっ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無事退院しました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2005 08:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-12/</guid>
      <description>いやはや、今回は速攻で退院できてよかったです:) （開頭手術じゃなかったので、鼻血が出なくなったら病院からは追い出されるらしい&amp;hellip;）
いまは、起きていられる時間を少しずつ長くするよう、訓練中です。流石にずっと起きていられるほど体が元気じゃないんですねぇ、やっぱり。 目指せ週明け完全社会復帰！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GWと浮かれられなかった今年</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2005 12:06:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/05/mixi-2005-05-05/</guid>
      <description>&amp;hellip;いや、毎年浮かれてたかどうかは覚えていませんが(^^;
何せ今年のGWは10連休！と世間は大いに浮かれてましたが、僕は5/2入院の5/6手術ですので、浮かれようがありません。
ええ、ということで明日手術ですね。ふー。すでにストレスで胃をやられ始めてます。ハイ。まあ、悪いことが起こるなんてこれっぽっちも思っていませんが。内臓系の反射は正直です。
さて、今年のGWはそんなこんなで一切の外出をせず、自分に課した宿題「攻殻機動隊S.A.C.2nd GIGをコンプリートする！」を黙々とこなしていました。 いやー、よかったなぁ＞攻殻。最終回3回見て3回泣いちゃった（笑）。やっぱり主役は君だよ！＞タチコマ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オープンソースのフライトシミュレーター</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2005 01:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-22/</guid>
      <description>http://www.jp.flightgear.org/
alternativeな選択肢を必ず提供してくれるオープンソース、しかしフライトシミュレータもあるとは驚きました。 SpitfireからConcorde、なんとparagliderまであります:)
さて、問題は僕のマシンでも動くのかな？という&amp;hellip;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高橋メソッドをJavaScript数十行で</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2005 15:31:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-14/</guid>
      <description>http://la.ma.la/blog/diary_200504080545.htm
うぉ、すげぇ:) たったこれだけだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぎゃお？</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2005 15:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-11/</guid>
      <description>http://www.gyao.jp/
ふむ、 &amp;gt; 今の時代、仕事や家事で忙しい大人たちは、 &amp;gt; 「ゴールデンタイム」にテレビの前にいません。 &amp;gt; そんな、忙しい大人たちが、見たいときに、 &amp;gt; いつでも見られるテレビ、それが”GyaO”です。 なるほど。
この間買ったギャガのコンテンツがバンバン有料で見れるようになるんだろうか&amp;hellip;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diving passport再放送開始</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2005 23:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-03/</guid>
      <description>#1から再放送開始ということで、めもめも。
http://www.sea-explorer.net/ http://www.atlantisnoronha.com.br/ http://www.psubmarinas.com/ http://www.oceanencounters.com/ http://www.fantasyislandresort.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やるな!もじら組み</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-01-4/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2005 22:02:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-01-4/</guid>
      <description>http://www.mozilla.gr.jp/ エイプリルフールネタで一番面白かったので。 Firefoxをアップデートしようと思ってアンインストールして、サイトに取りに行ったらこんなのが。 IEをいじめるのがネタなのか、本当に手違いか(^^;
＃JPGだと文字がつぶれて読めないから面白さ半減かなー。 先頭のコメント部分に &amp;gt; ToDo: &amp;gt; 公開直前に, 最新版のもじら組トップページとの整合性をとること. &amp;gt; トピックス以下の文体をどうする？ って入ってるんだけど（笑）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝WBS出演(?)</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2005 18:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/04/mixi-2005-04-01/</guid>
      <description>どうやら昨晩のWBSにちょこっとだけ映っていた模様。 某イタリアンなおじいさんのサイン会にて、カメラの前を横切ったからだ（笑）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>名古屋は燃えている...のか？</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-23/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2005 15:05:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-23/</guid>
      <description>F1マレーシアグランプリのトヨタ トゥルーリ初表彰台で大いに盛り上がっているはずの名古屋発のアイテムで、あやしさ爆発のこんなん見つけました（via ファミリーマート）。 &amp;hellip;えーと、「ボクのおやつ」という名前のウエハースチョコです。 左下のキャラは「モリゾー」と「キッコロ」という名前の模様。ナマケモノの化身？
&amp;hellip;えーとえーと、ブランド名は見当たらず、正栄食品工業さんの EXPO LICENSED PRODUCTSでした。
味は&amp;hellip;あとで食べてみますです。
で、万博っていつからでしたっけ？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>琢磨ー orz</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-19-3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2005 13:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-19-3/</guid>
      <description>高熱のためマレーシアグランプリ欠場&amp;hellip;あうぅ(T_T)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジンマシン食らった...</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-19/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2005 12:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-19/</guid>
      <description>そんなに酷くはなかったけど、腕にばーっとジンマシン出ました。 ジンマシン出たときにはそのとき食べたものを覚えておいて、次回出たときに重なればビンゴ！らしいので、ここにメモ。
食べたもの： ビール（恵比寿）
かに玉 ・卵 ・オイスターソース ・エノキ ・&amp;hellip;あとなんだろ
納豆 とんぶり メカブ
このくらいかな。 オイスターソースが怪しいな&amp;hellip;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>来ましたフィッシング詐欺メール</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2005 00:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-16/</guid>
      <description>UFJ銀行ご利用のお客様へ
UFJ銀行のご利用ありがとうございます。 このお知らせは、UFJ銀行をご利用のお客様に発送しております。
この度、UFJ銀行のセキュリティーの向上に伴いまして、 オンライン上でのご本人確認が必要となります。
この手続きを怠ると今後のオンライン上での操作に支障をきたす恐れがありますので、一刻も素早いお手続きをお願いします。
https://www.ufjbank.co.jp/ib/login/index.html
また、今回のアップデートには多数のお客様からのアクセスが予想されサーバーに負荷がかかるため、下記のミラーサイトを用意しております。上記のリンクが一時期不可能になっている場合は、 下記をご利用ください。
https://www.ufjbank.co.jp/ib/login/index2.html
https://www.ufjbank.co.jp/ib/login/index3.html
お客様のご協力とご理解をお願いいたします。
UFJ銀行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MAZDA Web Tune Factory</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-08/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2005 23:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-08/</guid>
      <description>http://www.w-tune.com/
前からそうでしたが、リニュアルしてさらにカッコよくなりました！ 車を選んで、色を選んで、オプションを選んで&amp;hellip;ってやっていく操作が、すべてビジュアルに見え、値段も当然リアルタイムで変わっていきます。最後には選んだ車＆背景を自由に選んだスナップが！ おまけに、みんながどういうカスタマイズをしたかがすぐ分かるランキングもあったりして、本当によく練られています。
車を買うという一連の流れを「ものがたり」に仕立てる体験を提供しているところが、なんとも素晴らしい。企画を支えるバックエンドの技術も素晴らしい。
久々に感動したWebアプリでした。思わず車買っちゃいそうでした（笑）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1開幕！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2005 13:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-06/</guid>
      <description>2005年、F1は今年もオーストラリアグランプリから開幕です。
日本でも人気者のフィジケラが見事なポールtoウイン、素晴らしい走りでした。やっとポディウムに立ったフィジコを見て感涙&amp;hellip;。
さて、レース全体で見ると、雨に翻弄された予選から運に見放されたフェラーリシューマッハ、ただしバリチェロがしっかり2位に来ているので今年も侮れないでしょう。 予想通りの速さを見せたルノーの2台、予想を裏切る速さを見せたレッドブルのDC、中盤までの3位走行は立派でした。「僕のキャリアは終わった」という弱気なコメントを出しておきながら、やるないぶし銀DC！前半だけは速さを見せられたトヨタはロングランがやはり課題ですか。
まったく速さを見せられなかったのはマクラーレン、もっとも情けないのはBARでしょうか。マクラーレンはテストの評価の割に案外見せられなかったし、BARは速さ、ロングランともに課題多し、猛省を促したいですね。
さて、次は3/20マレーシアグランプリです。 エンジンはこのレースのものをそのまま使うので、暑いマレーシアはサバイバルレースになりそうな予感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GT FORCE Pro初体験！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2005 23:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/03/mixi-2005-03-02/</guid>
      <description>http://www.logicool.co.jp/index.cfm/products/details/JP/JA,CRID=2250,CONTENTID=7226
URLが妙に長いけど、仕方あるまい。 GT FORCE Proが繋がったGT4、初めてやらせてもらいました。
これは&amp;hellip;はっきり言って凄すぎです。流石本体ほどの値段のある商品。値段相応の迫力＆操作感覚です。
その昔、それこそはじめはSEGAのアウトランから始まり、リアル系に振られたVirtuaRacingやらWiningRun（これはナムコ様）やら、ゲームセンターで多額のコインを注ぎ込んだレースゲームは山とありますが、それと同等かそれ以上の迫力が、いまや総額４万円程度で家庭で楽しめる&amp;hellip;うーん、クラクラします。
当時、アウトランの筐体を買って（デラックスタイプが６０万円くらいだったかな？）うちの中で遊んでいる漫画家、なんて記事がよく雑誌に載っていて、それはそれは夢のような（よく考えればゲームセンター経営すればいいんだけどね）という文脈で出てきたことがよくありました。だってコイン入れなくてゲーム出来るんだもんね。
今じゃ家庭用ゲームの方が盛況で、コインを入れなくても凄いゲームが遊べて当たり前の世の中ですが、何となく当時を思い起こさせる衝撃です。ほすぃ&amp;hellip;けどその前にこれらを設置出来る「ゲーム部屋」を作らなきゃ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お、終わっちゃったの？</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2005 22:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-21/</guid>
      <description>http://sports-i.co.jp/AD/oth_pro/contents_prog_marin.html
ダイビングパスポート、日本での放送は今月で終わりでしょうか&amp;hellip;。
http://www.divingpassport.com/ を見ても来月の放送予定はないし&amp;hellip;あうぅ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ま、人それぞれですが</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2005 02:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-15/</guid>
      <description>デイリーやじうまより。 http://internet.watch.impress.co.jp/static/yajiuma/
http://k-tai.impress.co.jp/cda/article/news_toppage/22553.html http://d.hatena.ne.jp/http?//k-tai.impress.co.jp/cda/article/news_toppage/22553.html
「ダセエ」連呼の中に某藤田氏が「超かっこいい！」と断言してるのが笑える。奥菜恵返せー。いや、それは関係ないのでどうでもよい。
僕なんかは見た瞬間「お下品&amp;hellip;」と思ってしまいましたが、何の冗談か並んで買った人もいたとか。
ま、ホント人それぞれですねぇ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寂しさ再生産</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2005 18:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-13/</guid>
      <description>http://artifact-jp.com/mt/archives/200502/sabishisa.html http://pc5.2ch.net/test/read.cgi/sns/1107101146/ http://it.nikkei.co.jp/it/column/njh.cfm?i=20040320s2002s2 http://japan.linux.com/opensource/05/01/31/0349237.shtml
mixiに疲れた人々の叫びから始まって、デジタルを使った濃密（に見える）コミュニケーションが実は寂しさを生産しているという事実を再確認。ここまで来ていると多分こころの病気なので、カウンセリングを受けることをお勧めします&amp;hellip;。 ＃タイトルは日経の記事からで、ずいぶん前の記事なので読んだ方も多いと思われ。
で、結局mixiのアーキテクチャが何故こんなにも閑散として寂しいのか、とくればそれは広い意味での情報のトランザクションが少ないからでしょう、というのが今のところの僕の理解。 2chに代表される匿名掲示板のほうが有害無害はさておき、かなりのトランザクションがあり、打てば響く面白さもあり、かつ縛りが無く疲れない。言うまでも無いことですが、mixiが目指したと思われる濃密なコミュニケーションはとっくに匿名掲示板で実現されていた訳ですな。またあちこちで言われているように、かつてのパソコン通信も然り。
僕自身は2chそのものを巡回することはまったく無いのだけど、誰それのblog経由で2chで何か起こっていることを知り、見ることはある。かなり読みづらい日本語だけど、慣れてくると自分の読みたいことだけ斜め読みできるようになるから、それはそれで情報源としては使えるようになる。 片やmixiはどうか。そう思ってみてみると、なるほどコミュはいっぱいあるけど、閑散としているところも目に付く。この場合、共通の興味を持っている人（＝コミュ）があり、かつ閑散としていないところを選ばないと、情報源としては使えないかもしれない。閑散としているところでは、打っても響かないだろう。 活発でいい雰囲気のコミュの場合、居心地のよい掲示板として成立する。これは疑う余地は無い。ただ、その先のトランザクションが日記と掲示板でいいのか？というのは疑問ですが。
この疑問への回答をも少しスマートに出来ると、SNSも次の次元にブレイクスルーできるのかもしれない。 ＃SNSなんてカッコつけず「健全な出会い系」と割り切れればすぐブレイクしそうなのだが&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>完全な負け試合を救ったのは...</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2005 01:26:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-10/</guid>
      <description>大黒様のくれたひとかけらの幸運だった、のかな。 http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20050209-00000012-yom-spo 明日のスポーツ紙一面は頂きでしょう。
さて、今日のＷ杯アジア最終予選：日本 対 北朝鮮。 なんでホームの日本があんなに北朝鮮に押されていたのか、まるで分からん。明らかに気迫で負けていた模様。技術論でも一人がボールに触る時間が長すぎる、単純なパスミスの山、プレッシャーが甘すぎなどなど言い出したらキリが無いヒドイ出来。
試合開始4分の小笠原のフリーキックによる得点は見事だった。日本のお家芸って感じで。 けど、試合開始直後なんて出会い頭の事故みたいなものだから除外して考えると、実質1-0で負けていた試合でした。 ロスタイムに点が入ったから1-1だって？いやいや、ホームでの引き分けは負けと等しいでしょう。
&amp;hellip;とまあ、今夜はにわか評論家が山のように出現したでしょうからこの辺にしておいて、やっぱり流石ワールドカップ予選、楽な試合なんてひとつも無い、ということにしておきましょう。 それにしても北朝鮮は素晴らしかった。正直ビックリ。
政府のお偉いさんが心配していたような、アホな場外乱闘も今までのところ起こらなかったみたいで、よかったよかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヘッドフォン来たー</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-08/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2005 17:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-08/</guid>
      <description>...で、何で一緒に注文したCDのほうが先に来る筈なのにこっちが先に来てる？＞amazon.co.jp 特徴的な耳の上に引っ掛ける紐（兼ケーブル）が面白いです。これは確かに外れにくそうです。
で、肝心の音は付属のが糸電話なら、これは携帯電話くらい違います（良く分からん比較だな&amp;hellip;）。
付属は中音域がもわーっと凄いことになっちゃいますが、こっちはすべての音がソリッドでくっきりはっきり聞こえます。MDとアナログテープ、という比較のが良かったかな。 とりあえずファーストインプレッション。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ボーダフォン58,700人の純減</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2005 21:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-07/</guid>
      <description>http://k-tai.impress.co.jp/cda/article/news_toppage/22515.html
いい調子で沈没中です。多分この業界の開発者はこのキャリア無くなればいいと思っているはずですので（言いすぎ？） 東証から上場廃止して、社長が速攻変わって、とくれば、あとは孫バンクに売って日本撤退でしょうか？＞モローさん
3G端末がダメダメなのは以前書きましたが、それでも一応3Gユーザは伸びている模様。多分これらの人々が、「3Gって言ってもアノ機能がなくなってんじゃん！」と気付いたときが本当の終わりでしょうか&amp;hellip;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHILIPS祭りに踊ってみました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2005 12:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-04/</guid>
      <description>某巨大掲示板から始まったPHILIPS祭りですが、僕も踊ってみました。 http://hobby7.2ch.net/test/read.cgi/av/1106013857/ http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/tg/new-for-you/top-sellers/-/electronics/all/249-4227520-0257126 2000円以下の部門で持ち上げられていた「SBC-HE580」もまあ良かったんですが、ちょっとデザインや装着方法に特徴のある「SBC-HS740」にしてみました。
んで、なんでヘッドフォンを買おうと思ったかというと、 http://mixi.jp/view_diary.pl?id=7819633 でiPod shuffleは悪くない、と書いていたのですがイヤホンに若干不満が。 色が白で統一されていてとてもいいんですが、イヤホンカバーがすぐポロッと取れる。なんかやだ&amp;hellip;ということで、ポチッとアマゾンで買ってしまいました。 祭りの影響で納期が若干遅れている模様ですが、2週間以内には来てほしいなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPod shuffle到着！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 11:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/02/mixi-2005-02-01/</guid>
      <description>USBメモリなので驚くほど軽いのがかなりいいです。 首から下げると、若干イヤホンのケーブルが長いですが、仕事場で使うにはちょうどいい長さかも。 あと、会社のWindowsと自宅のMacでのiTunesは同期が取れないのね（当たり前か）。 自宅のiTunesにはすでに1000曲弱入っていたので、こっちをベースにするしかありません。Windowsでは充電だけ出来ればいっかー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/28　のんびり休暇 - 1/29　無事帰国</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-30-day2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 16:20:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-30-day2/</guid>
      <description>夢でも潜っていた幸せな夜は明け、午前中遅くに起床。 今日は特に予定も無く、取りあえずプレミア・アウトレットへ食事＆ショッピングに。シャトルバスの無料乗車券はどこで手に入れるの？結局一人2ドルを支払うハメに。 モールのフードコートでバーガーキングのワッパーを食べ、ぐるっと見て回るも特にコレといったものは見つからず。隣のシネコンで映画を見て時間をつぶすことに。 見たのは海外ドラマのエイリアスでおなじみの（まだ日本では影薄いか&amp;hellip;）ジェニファー・ガーナーのElektra。家内の英語わかんなくてもアクションなら分かるでしょう、という配慮でした。 http://www.elektramovie.com/ 映画デアデビルからのスピンアウトモノです。
さて、中身については興行成績もオオコケしたことですのでまあ多くは語らないとして、やっぱり残念なのはジェニファースマイル（と勝手に名づける）が少なかったのが敗因ではないでしょうか。あの可愛い笑顔ではなく、眉間に皺では彼女の魅力は半減すると思うのですが。後はあの変な衣装か。セクシーにいくのかクールにいくのか、どっちつかずで沈没してます。ああ、合掌。これ、日本に持ってくる気でしょうか？ あ、そういえばボブ・サップ出てます。やられ方が超かっこ悪い雑魚キャラでした&amp;hellip;。
夕飯はもう面倒になってきたのでホテルのTony Roma�sで済ますことに。ステーキとシュリンプのコンボを頼みましたが、流石においしかったですね。さて、支払いはここまで、クレジットカードのスキミングを警戒していたのでわざわざすべてを現金で支払ってきたものの、ここはもういいでしょう、ということで家内のカードを人身御供に。「グアムも最近じゃあちこちかなり怪しい」、と昨日ケインさんに指摘を受けていたので、クレジットカードをまったく使わなかったのですが、やっぱり使えないと面倒ですな。
最終日は帰るのみ、ただしHxxではまた囚人よろしくバスで集荷、DFSに放りこんでからでないと空港まで連れて行ってくれません（というかボーディングパスをくれません）。 僕はこういう扱いが大嫌いで、Hxxはとっくにブラックリスト入りだったのですが、お財布との相談により今回はまたこの会社の厄介に。 あーあ、お金を出せばこのような扱いは受けないのだが&amp;hellip;。
空港では出国の前の荷物チェックがとてつもない列になっていて焦る。こんなチェックインありうるか？（9.11以降のアメリカの空港はどこもそうなのかも。そういえば9.11以降米国に入国したのは初めてだった）。1時間半以上かかってようやく出国。チェックが厳重なのはいいけどさ、もう少し人を増やさないといかんのでは？＞グアム国際空港
結局ホテルをチェックアウトしてから12時間近くたってやっとうちに着きましたとさ。疲れた疲れた。
さて、今回の費用概算は： 体験ダイビング　$425 ツアー代金　\73880（32,800*2+税金） その他食費交通費もろもろでしめて15万程度でした。 体験ダイビングで15万円、ちょっと高かったかな。でもまた行きたい！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/27　体験ダイビング！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-30-day1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 15:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-30-day1/</guid>
      <description>昨晩は朝３時からの工事により１度起こされ、６時頃には隣近所の部屋の出発準備で再度起こされ、よく眠れず。でも今日の予定で興奮してテンションたかし。 ８時半起床で、９時頃部屋を出てアカンタモールのJungleJavaCafeに朝食を食べに歩く。ホテルから１kmくらいかな。徒歩約１５分。 ロコにもおいしいと評判、のはずだったが我々の口には合わず。しかもお高い（島の物価が高いのは今に始まったことじゃ無いけど。） １０時５０分にK�s divingのケビンさんが迎えに来てくださる。 http://www.ksdive.com/ 午前中はビーチダイブだ。完全に初体験なので一から教えてもらって、いざ、水中へ！ 浅瀬でマスクをつけてしゃがんだだけなのに、すぐそこに熱帯魚の群れが！ちょっと遠くに目をやるとずーーっと向こうまで青い透明で、魚の群れがあちこちに。 「す、すげーーーーーー」と心の中で叫びまくり。もう後は夢中でした。
レギュレータつけてるからずーーーっと水の中で魚と戯れていられたし、水はきれいだし。完全に隠れていたヒラメを自分で発見した時にはもう興奮して鼻から息吐いてマスクが取れそうでした（笑） 餌付けしている間、魚のアタックでソーセージをロストしてしまうこともしばしば。何せ凄い勢いでアタックして来ますから。指も噛まれます。 ケビンさんのペット、ウツボのホワイティに会うことも出来、大満足の初体験ビーチダイビングでした。時間にして５０分、でもあっと言う間の出来事でした。
午後からは場所を変えて、ボートでイルカウオッチング＋ボートダイブ。ガイドは奥様のizumiさんにバトンタッチ。Max５０人乗りの船に観光客１７人を乗せて出港。僕と妻以外はイルカ＋バナナボート＋シュノーケリングツアーの模様。「このバナナボートはあまり跳ねないで船の排ガスを吸い込むだけだから面白くないよ」とはizumiさんの弁。結局、イルカには残念ながら出会えませんでした（午前中は同じポイントに群れていたとの事でしたが。残念無念）。
で、他の方々がシュノーケリングの間、我らは２本目のダイビング！ ポイントは、サンゴの階段がずーっと続く所で、結構深い。僕は見た瞬間「体験なのにこんなに潜っていいの？すげーーーー」でしたが、妻はやっぱりちょっとだけ怖かった模様（はじめだけね）。後から聞いたところだと一番行ったところでは水深１２メートル前後だとか。 ここでも、イシダイをはじめいろいろな魚に囲まれまくる。そしてついに「ニモ」でおなじみのクマノミと遭遇！例の映画のようにイソギンチャクのベッドがサンゴの上に広がるポイントで、それもかなり広いベッド。ううーん、こりゃ凄い。 どこまでも続いて行くサンゴを見ているととてもとてもいい気分。あー来て良かった。 途中、ボートのスタッフが素もぐりで潜って来て、ガイドのizumiさんのレギュを借りて戻って行ったり、２度目なんて潜って来て素手でタコを捕まえて見せてくれたり、いや、流石地元の衆は違うね。 それにしてもタコ、かなり強かったっすね。写真撮ろうと思ったら絡み付いて後ろに回ろうとするし、やっと剥がしたと思ったら墨吐いて凄い勢いで逃げて行くし。いやマジで速かった。全然追いつけませんでした。 ２本目の４３分のダイブも無事終わり、水から上がるとまた重力との戦いが&amp;hellip;重いぃ。おまけに水から上がると風が強くて寒い寒い。シュノーケリングを速攻で切り上げてしまった模様の他の人々はその風の中でずーっと待ちぼうけ。はは、ゴメンねぇ。
夜は、お世話になったケビンさんとizumiさんを誘って（というより御用達のメキシカンに連れて行ってもらって）ディナー。おいしいメキシカンを食べさせていただきました。今日は一日ありがとうございました。
最後に、水とまだちょっと飲み足りなかった僕はビンビールを買って部屋に帰るのですが、気づくと栓抜きが無い。フロントに電話すると「明けるからビンをフロントに持って来てね」だって&amp;hellip;.おいおい、あり得ねーだろ。 仕方ないのでフロントまでビンを持って行って、空けてもらいましたとさ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/26 成田出発　グアム着</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-30-day0/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 10:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-30-day0/</guid>
      <description>１時間早く日暮里に着いたので、１本早いスカイライナーに乗り換えて成田に向かう。 コートを手荷物預かり所に預け、出国手続きへ。 出国ゲートがガラガラ&amp;hellip;凄い、こんなの初めて見た。 今回、初めてずくしがここから始まるのであった&amp;hellip;。
グアムまでの３時間半、後ろの席のガキにひたすら背中を蹴られるは、ドンドンテーブルを叩かれるは。親は寝てるし。 いいかげん頭来て後ろを睨んだら、親が起きていて「前の人が嫌がってるからやめな」だって。いや、人のせいにするな。叱り方がおかしいだろ？ こんなにガキが多い飛行機は初めてだ&amp;hellip;。時間帯のせいかしら。
グアム国際空港到着。入国審査などは特に問題なし。税関を出て、団体様チャックインカウンターでご案内、の図。ドアが勝手に開くような、シートが勝手に倒れるようなボロイバスで囚人よろしく各ホテルを巡回しながらのチェックイン。幸いにも自分たちは３番目のホテルであまり待ち時間は無かったが、最後の人は一体&amp;hellip;。
ホテルはロイヤルオーキット。Hxxのおねーさんに「空いてればどこでも可っす」とか言ってしまったので、とんでもない所になってしまったのは事前に確認済み。 http://travel.yahoo.com/p-hotel-363745-royal_orchid_guam-i
入って見ると思っていたより酷くないので安心したのも束の間、お風呂の水が出ない&amp;hellip;。お湯だけでは熱すぎるちゅーねん。 フロントに電話してやろうと思ったが、３００回位ひねったらちょっとだけ出て来たのでとりあえずしのぐ。 今晩は明日に備えて、現地時間１時には寝る。 移動はやっぱり疲れるねー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体験ダイビング出発ー</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2005 23:49:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-25/</guid>
      <description>年初の宣言どおり、明日から3泊4日でグアムに体験ダイビングに行ってきます。 運がよければイルカに出会えるツアーもつけてもらったので、今から出会えるよう念じておかなくては。
真冬に常夏方面に行くのはもしかして初めて？かもしれないので、成田でコートを預けるつもり。流石にでかいコートもって行くわけにはいかないもんねぇ。 でも、どうなんだろ、預かり所を使ったこと無いから分からないけど、なんか不安&amp;hellip;。
まあ、そんなこんなで今回も色々ありそうで楽しみ！ 行ってきますー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>納豆讃岐うどんの食べ方</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-21-1/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2005 14:25:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-21-1/</guid>
      <description>常連さんが多数いらっしゃるような讃岐うどん屋で、おばちゃんに納豆うどんの食べ方を教わった。 （讃岐うどんの地元では常識なんだろうか&amp;hellip;）
うどんと納豆、生卵が別々に出てくる。 卵を割って、白身だけうどんのどんぶりに入れる。 黄身を納豆に入れる。 空気を入れながら納豆をかき混ぜる。 程よく空気が入ったところで、うどんの上に納豆をかける。 これでうどんの汁の上に納豆が浮いて、食べやすくなる。 卵と納豆のしたからうどんをすくって食べる。  ということでした。 なかなか美味しかったっす！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XUL/Migemo Project</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2005 00:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-21/</guid>
      <description>http://tkm.s31.xrea.com/xul/xulmigemo.shtml
不覚ながらFireFoxコミュではじめて知った、日本語でインクリメンタルサーチOKな拡張。キーボード派の私としては欠かせない拡張になりそうな予感。
や、やばい、これ良すぎる&amp;hellip;。 同じ作者さんの「CrossFire」も良さそう。入れてみようっと。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人間とコンピュータくんの素敵(?)な関係</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2005 22:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-18/</guid>
      <description>開発環境で、生データからそこそこ複雑なファクトテーブルにデータを流し込むプログラムを書いて実行してみたところ、10分でようやく1万レコードそこそこの速度しか出ていなかった。 それでも秒間16レコードくらいは処理出来ているのだが、ううーん、遅い&amp;hellip;。
＃まあ、まだCPU負荷他のリソースには余裕があるので、がんがん負荷を掛けてあげればもっと働けるだろうけども。
人間って、反応速度でも処理速度でも大概コンピュータに負けるのに、どうしてこうコンピュータを使っていると待たされると思うことが多いんだろ。人間だったら秒間16回瞬きも出来ないのに。
ああ、ダメだ、終わらない。 そのまま働かせて、今日はこの辺で撤収しましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ディスクなんてホントゴミみたいな価格なのかね</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2005 18:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-17/</guid>
      <description>Company offers 10GB of Net storage, for free | CNET News.com http://pbokelly.blogspot.com/2005/01/company-offers-10gb-of-net-storage-for.html Peter O�Kellyのblogより。
http://www.streamload.com/ というサイトなのですが、無料の場合ディスクが10GB、月100MBまでダウンロード可能。 それにしても10G、10個アカウント取って、NFSマウントさせてくれればありがたいのに。ってダウンロードが月100MBじゃダメか。
んで、モノは試しに使う当ても無いのにアカウント取って見ました。ファイルをアップロードしてみようと思ったら、 「Sorry, the upload system is currently unavailable. 」
&amp;hellip;ううーん;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac mini</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2005 00:05:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-13/</guid>
      <description>http://www.apple.com/jp/macmini/
昼間会社で何も考えずにポチッとしそうになったけど、 落ち着いてBTOで 「いまどきメモリは1Gとーぜんでしょ」 「HDDはまあ40Gでもいいけど80Gに」 「青牙いらんけどAirMac付けてみよっ」 なんてやってたら13万円なり！と出てきて唖然&amp;hellip;。 ＃純正メモリが高すぎるな、こりゃ&amp;hellip;
と、躊躇している隙に皆様ポチッと行かれたようで、今見たら2週間の納期が3～5週間に伸びてました(^^;
うーん&amp;hellip;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appleキター！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-12/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2005 12:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-12/</guid>
      <description>http://www.apple.com/jp/ 来ましたよ先生、iPod shuffleとMac miniですよ。 速攻で注文されてます（笑）＞iPod shuffle
あぁ、PowerBookG5の発表はまだかな？無いのか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流石だぁ大久保！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2005 23:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-11/</guid>
      <description>＃ちと書くのが遅くなった&amp;hellip;。
http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20050111-00000002-sph-spo 「先発１ゴール１アシスト衝撃デビュー」
流石大久保、やってくれます。 ホッチキスで止めた傷はしばらく響きそうですが&amp;hellip;。 あれって痛いんだよなー（外すときが）
http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20050111-00000005-spn-spo
次の試合が待ち遠しいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>さて、3連休は皆様如何お過ごしか</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-08-1/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2005 01:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-08-1/</guid>
      <description>だいごろうさんはスキーに行かれるとのこと。僕は年末雪のせいで断念した実家にあいさつに来ました。年賀状に「mixi始めました」と書いて出したが反応は今一つ。ようやく探して前職の同期を一人発掘。うーむ、みんなあまりネットの住民ではないのかしら。疎遠な人の近況を聞くのは結構楽しいのになー。今年の目標はくしくも今週のR25表紙と同じ方向性の「なんでもチャレンジ＆よく遊ぶ」ということで、新年早々１月末にずっとやって見たかったスキューバダイビングに挑戦します。果たしてどうなる事か？乞うご期待(?)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近もっぱらお気に入りのw3mで</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-08/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2005 01:03:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-08/</guid>
      <description>mixiの日記が書けるかね？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>顎も長いがやることもでかい</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2005 00:01:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-06/</guid>
      <description>http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20050105-00000015-maip-spo
シューマッハがスマトラ沖地震の復興支援のため1000万ドル寄付するとのこと。 サンドラ・ブロックの100万ドルやM$ゲイツ財団の300万ドルとも文字通り桁が違う。流石シュー。帝王やることが違う。
&amp;hellip;っていうかゲイツ財団の額が少なく見えちゃいますね。
あ、シャラポワの1万ドルは可愛いからOK。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仕事はじめっ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2005 19:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2005/01/mixi-2005-01-04/</guid>
      <description>さて、今日は年も変わって心機一転、気合入れなおしの仕事始めなのであります。 お仕事ご一緒している皆様、お遊びご一緒してくださる皆様、今年もよろしくお願いいたします。
&amp;hellip;と、オフィスの大掃除を年末サボってしまったので（雪が降ったので会社行くのヤメタ&amp;hellip;）、僕の机の周りだけ「片付けろー」と言わんばかりにモノが積みあがっていたのでした。ああ、ゴメンナサイ皆様。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大晦日に一年を振り返るべし</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2004 17:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-31/</guid>
      <description>さて、今日は雪の大晦日。 年内雪が降るなんてまれな東京では、東名高速も封鎖されてるし。 そんな中、のんびりうちの中で一年を振り返りつつ、ワイン飲みながらGT4を楽しむことができるのも、ひとえに無事一年を過ごせたおかげです。
今年もホントにいろいろあったなぁ。思いつくものだけ書き上げてみると&amp;hellip;。
*大変だったこと 脳腫瘍手術2回目実施 かみさん体調不良 食中毒食らったこと&amp;hellip;
*楽しかったこと 中国（上海）に一泊二日で遊びにいった（かみさんの出張中に陣中見舞いにいっただけだが初めての中国で楽しかった） PowerBookG4が我が家にやってきた ラリージャパン（WRC）見に行った！北海道初上陸 バリ島にてバケーション　ウブド プリ・ウランダリのヴィラにてのんびり 年末になりゲーム豊作（AceCombat5/ドラクエ8/メタルギア/GT4などなど。すばらしく引きこもれます）
えーと、こうして見ると大変だったのは全部健康がらみですね。 やっぱり、健康第一ってことか。 来年はもう少し健康的に生活出来ますように。 そして今年以上に遊ぶぞー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>さて、本日はGT4発売日なり</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-28-12/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2004 15:02:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-28-12/</guid>
      <description>今日は車好きには言うまでも無く、GT4の発売日です。 ソフトとバイブル（DVD付きのやつ）を買ってきて、早速会社でプレイしてます（仕事は、えーと&amp;hellip;やってます、営業中です）。
制作費15億円をちょっとづつ味わってますが、やっぱ凄いっすね。グラフィックの細かさの次元が違う。車からのフィードバックも随分細かくなった気がする。
さーて、これで年末年始は引きこもれます。 そういえばGT4のコミュってあったかな。あとで探してみよう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近世界中で地震おおいっすね</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-28/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2004 12:05:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-28/</guid>
      <description>いや、もう、スマトラ沖地震にはもう言葉が出ないです。 南の島志向強いだけに、ホントに&amp;hellip;。
で、こういうときフィッシング詐欺が流行るのが今の寒いこの国の現状。皆様気をつけましょう。
http://volunteer.yahoo.co.jp/disaster/list/0007.html に正確な（多分&amp;hellip;裏とって無いけど）義捐金受付先がありますのでリンク。
西島家は、ポリシーがありまして基本的に募金はすべて盲導犬育成のためと決めているのですが、流石に新潟県中越地震は例外として募金しました。今回も多分するでしょう（まだしていないのがばれるが&amp;hellip;）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クリプレで「きみしね」</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2004 23:25:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-24/</guid>
      <description>先日、NintedoDSを予約なしで買えるのか店員に聞いただけなのに、在庫を探しにだーっと走っていって、品物を取って戻ってきて「ありましたー」と言われてしまったので思わず買ってしまった...。 ソフトは無難にマリオを買いましたが、セガの株主としては「きみのためなら死ねる」通称「きみしね」も欲しかった訳です。 そしたら今日はクリスマスイブじゃないですか。帰りがけにコンビニの前で震えながら「クリスマスケーキ買ってくださーーい」と叫んでいる女の子たちを見るまで気づきませんでしたよ。いやホントに。
で、そんな状態でうちに帰ったら、かみさんがクリプレで「きみしね」を贈ってくれました。ありがたやありがたや。 さあ、みんなでRub it!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>w3m on Zaurusの電源ON/OFFで止まってしまう問題</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2004 23:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-23/</guid>
      <description>http://www.pat.hi-ho.ne.jp/~sata68/sl.shtml#sigstop キーカスタマイズで恐ろしいほど使いやすくなるテキストブラウザw3mですが、ザウルスの電源を切ると終了してしまうのがちょっと気になってました。
で、偶然上記URLを見つけました。 &amp;gt; .bashrc と .bash_profile に &amp;gt; function fd () { set +m; /usr/bin/fd $*; set -m; } &amp;gt; function w3m () { set +m; /home/QtPalmtop/bin/w3m $*; set -m; } &amp;gt; を追加し、更に、.fd2rcに set +mを追加にて回避できるようです。
いわゆるSIGSTOP問題とのことで、なるほど、勉強になります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mod_perl 2.0 RC1のインストールではまる</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-22-12/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2004 20:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-22-12/</guid>
      <description>http://www.freeml.com/message/perl@freeml.com/0005897
ビルドするのにCPANでcwdを入れる必要があったんだけど、これがうまくテストが通らなかった。
結局、モジュール作者のテストコードが間違っているという指摘を上記MLにて発見。無事ビルドできましたとさ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows環境で/proc/pid/出来るツール</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2004 11:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-22/</guid>
      <description>Process ExplorerとHandle http://www.sysinternals.com/ntw2k/freeware/procexp.shtml http://www.sysinternals.com/ntw2k/freeware/handle.shtml
やべ、全然知らなかった&amp;hellip;。有名なのかな。 Windowsでもこうやってプロセスの開いてるファイルとかスレッドとか見れるツールがあったのね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>靴が削れった...</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2004 11:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-21/</guid>
      <description>＃しまった、一日1mixiが途切れた。 こんなんでも毎日書くのは大変だ。 ということで今日の出来事。 歩道で躓いてお気に入りのブーツの先っぽが削れた&amp;hellip;。
ちょっとかなしー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DWR (Direct Web Remoting)</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2004 21:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-17/</guid>
      <description>https://dwr.dev.java.net/
ほうほう、Stringのやり取りですむような局面だと結構面白いことが出来るかも。
ところで、
What DWR does not do for you: * Make coffee 知ってますってば。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>これが有名なデグレか</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2004 15:52:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-16/</guid>
      <description>http://bugs.sun.com/bugdatabase/view_bug.do?bug_id=5017922
「(1.4.2) &amp;quot;\u3042&amp;quot;.getBytes(&amp;quot;ISO2022JP&amp;quot;) throws BufferOverflowException 」
見事に自分の開発環境がヒット！（1.4.2_02） 実行環境はマイナーバージョンが違い影響を受けず。
こんなデグレ起こすSunの開発体制ってどんなんなんだろ。まあどっちかっていうと、国際化が捨て置かれてるいい証拠か。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vodafone 3G端末ボロボロ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2004 20:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-15/</guid>
      <description>ソニエリの802SEが本日発売で会社が買ってくれたのですが、 この端末、凄い完成度低いんですけど&amp;hellip;。
ちょっと操作するとハングアップするし、 簡単なHTMLでリンククリックしようとするとリブートかかるし&amp;hellip;。
おいおい、グローバルだとこんなんでも製品っていうのか？こりゃベータテストじゃないのか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmailげっとぉ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2004 16:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-14/</guid>
      <description>これも初モノ。 ずっと使ってみたかったので入手できてうれしい限りです。 おこぼれを下さったすなくぢらさん、ありがとうございます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初めてはまったモノ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2004 18:06:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2004/12/mixi-2004-12-13/</guid>
      <description>食中毒にはまって3日3晩苦しみました。 死ぬかと思いました(^^;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>