<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>study-group on Archived my historic blog</title>
    <link>https://k-nishijima.github.io/tags/study-group/</link>
    <description>Recent content in study-group on Archived my historic blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2017 14:24:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://k-nishijima.github.io/tags/study-group/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2017 今年もいい天気でした！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2017/05/blogspot-2017-05-13-jaws-ug-cloud-on-beach-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 14:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2017/05/blogspot-2017-05-13-jaws-ug-cloud-on-beach-2017/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2017 、今年も熱い勉強会といい天気のビーパがセットになって、とても楽しい勉強会になりました。
当日の様子はこちらのまとめをご覧ください。その他のトラックの資料はJAWS-UG沖縄のFacebookページに共有いただいていますので、是非そちらをご覧ください。
今年はボランティアのカメラマンが居なかったので、少しですが西島の撮った写真を共有しておきます。
今年は昨年までのダブルトラック構成をシングルトラック構成にして、「みんなで」「地べたで」「マッタリ」した勉強会となりました。たまにはこういうのもいいですよね。
西島は「簡単ログ解析ハンズオン」と題して、Amazon AthenaとAmazon QuickSightのハンズオンをやってみました。事前にテストしていたにもかかわらず、一部手順がコケましたゴメンナサイ(^_^;)
見かけはQuickSightで取り繕いましたが、Athenaのほうがこれ若干癖があるものの、なかなかに熱いサービスですな、というのが皆様に伝わったなら幸いです。
簡単ログ解析ハンズオン from Koichiro Nishijima
&amp;hellip;と言うブログを、間に合えば次回予告をしようと思っていた「JAWS-UG沖縄 もくもく勉強会 2017年5月」の会場で書いています(^_^;)
https://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/60352
自己紹介と今日のやることを簡単に話したあとは、Lambda+APIGatewayで困ってることに関してディスカッションしたり、MFAでハマったことなどを披露したりと、人数が少ないゆえにディープな議論が活発にされています！

やっぱこれぐらいでワイワイもくもくやるのもいいですね〜(^^)/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ここ最近のコミュニティ活動報告</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-04-community-etc/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 09:39:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-04-community-etc/</guid>
      <description>仕事でブログ書いてると、本当に個人ブログとか書かなくなりますね。。。
ということで久しぶりに書いてみました。ここ最近登壇させて頂いた資料とか、もうあと3週間を切ったハッカーズチャンプルー2016の宣伝などです。
第2回Golang勉強会 in Okinawa https://okinawa-go.doorkeeper.jp/
「沖縄でgoやろうぜ！」という有志が集まって始めた okinawa.go ですが、 先日5月21日に第2回勉強会を開催しました。「ブログを書くまでが勉強会」といつも口酸っぱくいいつつ、自分では全然書いていなかったので、まずこれを書いてみます。
第2回は「すごい広島」方式でやることを宣言して、お菓子を食べながらモクモク各自作業をする、というアットホームな感じでやりました。真剣に、でもゆるく1つのテーマに集中して勉強するのは、社会人にとってなかなか時間が取りづらいものですが、こういうふうに集まってやると集中できていい感じです。参加者の皆様からは
 「みんなシーンとしてやってて、楽しいの僕だけかと思ってました！」 「久々にコード書けて良かったです！」  などなどの声が上がっておりました。
みんなのやったことはIssuesにありますので、よろしければ見てみてください。
さて、西島は何をやっていたかというと、2点ありまして、1つは http://okinawa-go.github.io/ を hugo で構築してました（まだIssueクローズしてない・・・）。仕事で鬼のように使っている hugo で、速攻（1時間弱くらい？）で GitHub pages にコンテンツをアップしました。 hugo は golang で書かれている静的Webコンテンツ生成エンジンです(RubyにおけるJekyllみたいなもん)。
本当はどういじったかという話をチュートリアル的にまとめよう、と思っていたのですが↓の資料を作っていた関係で時間がなく、断念しました。hugo は微妙いところも多数ありつつもかなりイケてるツールなので、これはこれでまた別途共有したいと思ってます。
2点目は、「Helloworldの次の一歩」というLT資料を作っていました。以下に貼ります。
Helloworld次の一歩 from Koichiro Nishijima
勉強会の最後にこの資料を発表しつつ、みんなで「あーだーこーだー」いいながら知見を共有しました。
そういえばその後の展開ですが、初めてお客様先に導入したgoで書かれたツールは、無事元気に動いているようです。良かったよかった(^^)
第1回Golang勉強会 in Okinawa 2016年は3月19日に行われた第1回の報告ブログは、木下さんが詳細にまとめてくださっているのでリンクを貼ってお茶を濁そう(^_^;)
ちなみに第1回でLT（というほど短くなかった。。。）した資料も貼っておきます。若い学生さんたちが多数来そうだったので、こんな話をしてみました。みんな熱くなって、なかなかに好評でした(^^)
楽しいエンジニアライフを送るために重要なこと from Koichiro Nishijima
[勉強勉強会]本当にいい結果を出す勉強法について考える会 第1階と第2回のあいだの4月23日には、なんと Java Küche の勉強勉強会 で登壇させていただきました。Java Küche は沖縄でもっとも歴史と伝統あるコミュニティのひとつでです。どうやら上の「楽しいエンジニアライフを送るために重要なこと」を見てお声が掛かったようでです。まさか登壇の機会をいただけるとは思っても見ませんでしたので、感謝感激＆恐縮でした(^^;)
「楽しく仕事をするために必要な栄養素」と題した資料はこちらです。これまた学生の方が多く参加されていたので、少しでも何か持ち帰ってもらえたのなら嬉しいなぁ、というところです。
楽しく仕事をするために必要な栄養素 from Koichiro Nishijima
JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 で、更に勉強勉強会の翌週の4月29日ですね、JAWS-UG沖縄の定番イベント Cloud on the BEACH 2016 も無事終わりました。こちらは報告を会社ブログに書いてありますので、そこにリンクを貼っておこう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年、今年もワクワク始まりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/01/blogspot-2016-01-01-just4fun/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 16:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/01/blogspot-2016-01-01-just4fun/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます。 2016年の元旦は、風がちょいあるけど太陽も出て暖かく（というか暑く）、いい天気のスタートになりました。これなら明日海に行けると思います(^^)
今年も特に年末年始らしいことは何もせず、大掃除も特に無く、ごく普通の週末のように過ごしております。ちょっと違うのは珍味を買ってきたり、お餅が内地から届いたりするくらい（沖縄の甘いやつじゃなくて、内地のお米圧縮結果のあれ）。
どれくらい普通の週末かというと、大晦日にはいつもの行きつけのビアパブでビールとウィスキーを飲んだくれて、朝は知る人ぞ知る吉元弁当さん（コザにあるお弁当屋さんで、24時間年中無休！ということで当然元旦もやってる）でお弁当を買って、犬を連れて倉敷ダムで朝ごはん、帰りには車をザクっと洗車してお昼は食べたり食べなかったりで←イマココ、というくらい普通です。
2015年の人生の一大転機（？）の割に、こうして、自分の思うとおりに普通にいられることに、感謝です。
2015年の振り返りと2016年の抱負っぽい話 2ヶ月のプータローの後、3月よりアールスリーインスティテュートにJoinして爆走したわけですが、新米ゆえの遠慮というか自重が少し出すぎたかな、と若干反省するところもありました。目標に対して達成できたこと、出来なかったこと色々ですがそれらを糧に、今年は少しずつ自分色を出していこうかな、と思っています。
リモートワーク Advent Calendar 2015 というのがあると後で知ったのですが、リモートワーク歴も5年目に入り、もう珍しくも何とも無くと自分では思っていたのですが、皆さんまだまだ色々あるなぁと感慨深く思いました。みんなが色々試してその経験を共有して、それぞれの人生にフィットした、より良いワークスタイルを探求していけるといいですね。そのような働き方を、受け入れることの出来る会社が少しずつ増えていくことに期待したいです。
何年かぶりに仕事でブログを書きだしたので、こちらのブログはますます更新頻度が下がってきましたが(^_^;)、何かのイベントのまとめとか、自分の意見の表明とかにはまだまだこちらを使うこともあると思いますので、細々とやっていきたいと思います。
コミュニティ活動も、今年もハッカーズチャンプルーとJAWS-UGを中心に、動いていきたいと思ってますので、よろしくお願いします！
コミュニティドライブの話 そういえば、昨年末には「勉強会の高齢化問題」や「内輪ノリ問題」といったある意味古くて新しい問題が一部で盛り上がりを見せていたようですが、なんというか、根本的に違う問題を同じ単語で取り扱ってるのが、なかなか混乱のしがいがあるな、と思って眺めておりました。
全く直交した発想に思えるので議論にはならないんだと思いますが、一応ポジションを表明しておくことには意味があるかなと思って、以下書いてみます。
技術系のコミュニティって、そもそも「自分はこう考えてこうやって見たけど、どうかな？」「こんなイケてることやったから見て欲しい」「あれのここが糞だったからこうしてやったぜ」っていう、自己表現の手段のひとつですよね？
それがイケてればその人はそこでヒーローになるし、フォロワーが付いてそこでもコミュニティが形成されるし、なんの面白味もなければ興味を持ってもらえずに終わる。それだけの話しなのでは。だから、「Just for Fun」。
そうでないものは、みんな自分をイベンターとして仕立てて、イベントを開催してそれを「コミュニティです」って言ってるだけの気がする。
勿論、そういうイベントも有り。だけど、それを同じ単語「勉強会コミュニティ」と言ってるから、混乱するんだと思う。個人的に、そういうものに「コミュニティ」という単語を使うのは、非常に気持ち悪い感じがする。普通にセルフブランディングとか企業セミナーって言えばいいのに。
勉強会って、別に必ず継続して新しい人が来て活性化しなければいけないものじゃない。いずれにしても最後は、同じ道具を使ってる人同士が傷を舐め合う会合になって終わるものだし （コミュニティがそこに至る過程を某Mr.OJMさんと飲みながらディスカッションしたとき、彼はかなり受けてました（笑）
で、その状態になったら、つまり「停滞したら」「高齢化したら」「排他的になったら」、単純に止めればいいんじゃないの？と思うんですが、どうですかね。
Embed from Getty Images
「高齢化」っていうのも単に年齢が高いって言ってるのか、その技術に触れているのが長いって言ってるのか、定義がよく分からないけど、もし万が一前者だとしたら、例えばある日思い立ってクラウドの勉強会に来てみた、という人生の諸先輩方に対して、とんでもなく失礼な物言いだと思う。
勿論、あるコミュニティをドライブし続けている間は 前から言っているように 、新しくそこにやってくる人に対する配慮は当然必須ですよ？だって、いつも言ってますけど、これだけメジャーになったのが謎なくらい、勉強会とかどう考えても怖いもん。そこに飛び込んできてくれた人の勇気に対する配慮は、当然必要です。
でも、それは別に当たり前の話であって、至上命題じゃない。
その技術が、プロダクトが、自分たちが面白いと思ったから集まってディスカッションしてるわけで、面白くなければ誰の興味も惹かないし、コミュニティも続かない。それ以外の、いつも同じ人が喋ってるとか、若い世代の登壇がないとか、枝葉の話題はどうでもいい。だって「技術の」コミュニティなんだから。同じ人が毎回喋ってても、毎回魅力的な内容なら、全然問題ないよね？ 少なくとも、自分はそう思います（その人がしんどいから負荷分散したい、というのはまた別の話）。
なんだか、長くなってきたから、この辺にしておこうかな。最後にTEDの中でも好きなこの話を貼っておきます。
始めの2人まで、3人までは内輪ノリ？それとも5人まで？
僕は最後の大集団も、壮大な内輪ノリだと思うな。
そんな当たり前のことをイチイチ気にしてないで、楽しいから一緒に踊ろうぜ！
それでは、また。
あ、新年は1月16日のJAWS-UG沖縄 ゼロから始めるモバイルアプリ開発 / AWS Mobile Hubハンズオンでお待ちしております！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりにJAWS-UGの仲間達と出会って感じた愛しさと切なさと</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/11/blogspot-2015-11-07-jft2015/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 15:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/11/blogspot-2015-11-07-jft2015/</guid>
      <description>JAWS-UGの全国イベントのひとつ JAWS FESTA Kyusyu 2015 から始まった出張も終わり、羽田空港でブログ書いてます。
今週あったイベント
 JAWS FESTA Kyusyu 2015（福岡） AWS CloudRoadShow 福岡（ナイトイベント終わりの30分前に滑り込み・・・） cybozu.comカンファレンス2015東京（出展社） gusuku 正式サービスリリース  長い1週間でした・・・。
JAWS FESTA Kyusyuお疲れ様でした! JAWS FESTA Kyusyu運営コアチーム、当日ボランティアの皆様、そして勿論参加していただいた皆様、お疲れ様でした！
いつでも全国レベルのイベントをコミュニティで回すのは大変ですね！ 最終的な集客で負けた感はあったものの、懇親会の盛り上がりもあり、今後その火を絶やさないように日々の活動に繋げていっていただけたら、と思います。たまにやるイベントだけじゃ、コミュニティ活動なんて根付かないですからね。。。
西島は今回は「帰ってきたCDP道場」と題しまして、AWSを使ったシステム設計のワークショップを担当しておりました。お題はこんな感じ（今回はすんません、模範解答的なものは無しで・・・(^_^;)
JAWS FESTA Kyusyu 帰ってきたCDP道場 from Koichiro Nishijima
想定通り、時間が足りなすぎる！！ 今回、2枠ぶち抜きで時間を頂いたものの、実質的には45分*2+休憩時間15分ということで、実質2時間無いというとんでもないタイトさでした。チーム分けとお題発表を15分かからずやったものの、実質ワークに使えるのが50分程度・・・。これだと、なかなか凝ったアーキテクチャとか、各サービスそのものをチームで理解したりとか、そのあたりは手薄になってしまいますね。。。
無茶振りでチームリーダーを引き受けてくれた全国から集ってくれた皆様、本当にありがとうございました！
後で貰った感想は、
 CDP道場っていつもやってるんですか？　とか ブロックみたいにAWSのサービスを組み合わせていく感覚が良かったです　とか CDP道場のために東京から来ました（本当か！？）  などなど頂きまして、忙しい中課題考えてファシリテーションしたがあったかな、と思いました。CDP道場については、JAWS-UG福岡のコアメンバーに要望を出して、ぜひ開催していってください！
落ち着いて色々な設計の可能性を考えたり、各サービスそのものの理解をより深めるなど、もう少し時間を使えるともっと参加者の満足度は上げられると思うので、もし次回があったらその辺りを考慮できると良いですね。
あと、挙がったアイデアとしては、「チームリーダー無しで放置したらどうなるか」とか！どうなるんでしょうね〜(^_^;)
チームの中に入らず、外部アドバイザ的にQ&amp;amp;Aで質問に答えていけば、或いはなんとかなるかもしれませんが、、、なかなかこれは勇気のいる判断かと思います・・・。
JAWS-UGそのものについて 今回も、全国から集ったJAWS-UGの同志たちと、いろいろな話をしました。
以下、西島が内に抱えるには辛すぎる、感じてるモヤッとした思いをツラツラ書きます。
頑張って活動している方が多いにもかかわらず、総体としてすごく残念なことになっていると思っているので、敢えて書きます。
どんなコミュニティでも、大きくなっていくと色々あるのだと思うのですが、近年のJAWS-UGも様々な問題を抱えつつ迷走・爆走してる感満載なのは、長く参加されている方、運営されている方の共通認識かと思います。
立ち上げ時のパワーで押し切っていた黎明期、そこから引き継いだ成長期、いまは飽和〜混迷の時期なのかなぁと思っています。
コアですら、多くの人数がいるのに集団的な無関心・無気力(?)と言った症状に絶望することが多々あります。
また取り巻くオーディエンスも、大きい組織というか影響力というものが、なんの愛もcontribute（貢献）も無いフリーライド、自己ブランディング、謎の自慢話、口先だけの嘘や誇大広告、権威に対する執着、その他たくさんの魑魅魍魎を惹きつけてやまないんでしょうね。
そんなものは、いらないんです。
それはコミュニティ活動でもなんでもないんです。他所でやってください。
小さい貢献を積み上げていけば、自然と人が寄ってくるんです。声が大きいだけの人との間には信頼は築かれないし、人は離れていきます。
何故、わざわざJAWS-UG運営 行動規範なんてものを、書かなければいけないのか？ はい、正直書いてて本当に面倒だと思いました。何故今までわかりきっていたことを、お硬い文章にしなければいけないのか？ 何も言わず去ってしまった先人たちのように、ただ立ち去ればいいのにと思ったりもしました。
だけど、もう少しだけ踏みとどまろうと思い直しました。まだもう少し、可能性があると信じていますので・・・。
あの熱かったJAWS-UGはどこへ行ってしまったのか？ すごくモヤッとしていたのですが、福岡である方の話を聞いてこれだ！と思いました。
SORACOM-UGが吸収していくんだと思います（たぶん！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2015無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/05/blogspot-2015-05-06-cloud-on-the-beach-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 15:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/05/blogspot-2015-05-06-cloud-on-the-beach-2015/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2015無事終わりました JAWS-UG沖縄のGW前恒例行事のCloud on the BEACH、今年も無事開催することが出来ました。今年は史上最多のコンテンツ(?)で、登壇希望者に対して登壇ワクが足りないくらいの人気っぷりでした。いやはや、約4年前に細々と始めた当時からは想像もつかないくらいです。皆様のお陰で、愛されるJAWS-UG沖縄に育ちました。ありがとうございます。
    この素敵な案内も毎年ありがとうございます！    イベント詳細はこちら（ゼネラル and テクニカル）から、Togetterのまとめはこちらに作成しました。各種資料や写真などを共有しているFacebookグループはこちら。まだ参加されていない方が居らっしゃいましたら、ぜひご参加下さい。
今回もゼネラルトラックとテクニカルトラックの2本立てでお届けしましたが、部屋が分かれている故に「あっちが面白そうだ」「あっちが気になる」見たいな動きには対応しづらいのがちょっと課題かも、ですね。
西島は今回もゼネラルトラックを見ていたので、テクニカルトラックの様子はほとんど分かりません(^^ゞ
何度か写真を撮りに行った際には、それなりに盛り上がっていたように思いました。まあただ、せっかくのコンテンツだったので、もう少し人数がいたら良かったかなぁと思いました(^^ゞ
ゼネラルトラックで感じた完全に変わった潮目 ゼネラルトラックの方は、ほとんどの方が「AWS触ったこと無い」という方々でした。このように何度やっても未経験者向けコンテンツが受けるという状況は、ここ沖縄でも変わりません。ただ、随分と潮目が変わってきているのは強く感じます。もう完全に現場は使ってみたいモードに切り替わってるんですよね。だけど「上司ガ〜」とか「会社ガ〜」とか「ドル建てガ〜」とか、どうでもいい障壁が残っているだけ、なんです。
    ゼネラルトラックの様子。朝イチの小島さんのセッション    エンジニア自身が使いたいと思いさえすれば、あとの障壁は全然たいしたこと無くて、個別撃破可能なのでどうにかなるもんです。
以前から地道に「クラウド都市伝説バスターズ」やってきましたので、必要とあれば、会社の偉い人に向けて話をするのも全然問題ありませんので、ぜひお声がけ下さい。もちろんユーザグループの活動として動く分にはタダですよん（もちろんお仕事として呼んで頂ければ、それはそれで嬉しいですが（笑）。
がしかし、あまり進化していない部分も ブログを書くまでが勉強会、と毎回お伝えしていますが、なかなか盛り上がってきませんね（もし西島のフォローしきれないところで書かれてましたら、Facebookのユーザグループページに投稿するなどして、是非共有してください！）。勉強会などのコミュニティ活動に参加していただくだけでももちろん嬉しいのですが、もう1歩何か踏み込んでもらえればいいのになぁ、というのも大きい希望としてあります。
ゲストの小島さんや多田さんのお話にもあったのですが、フィードバックがあってはじめて人間成長できるので、簡単な話でもいいので、なるべく登壇者・運営者の人々にはフィードバックを返していただけるとありがたいです。
また、ゲストの金春さんのお話にもあったように、コミュニティに貢献していると必ず誰かが見てくれているので、その結果、職に困った人というのは聞いたことありませんので、そう言う意味でもお勧めです（自分の経験も含めて(^^ゞ
という訳で今回は、イベント自体の話はおいておいて、そのあたりの話を深堀りしてみようと思います。
コミュニティへの参加のあり方 だいたい勉強会に参加したあとの反応って、「なんか良かったね〜」「話し聞いて面白かったね〜」みたいな感じが多いと思うのですが、それだけで終わってると、正直投資した時間が凄く勿体ないです。以前より何度も話していますが、実際問題、人の話を聞いてるだけじゃ何の勉強にもならないんです。なので、西島が主催の場合はなるべく手を動かしたり、ワークショップを行う勉強会を開催しています。
参加者の心理的な参加障壁としては、簡単な方から並べると以下の様な順になるかと思います（細かい前後は意見あると思いますので、ザックリ大枠で見て下さい）。
 前に立ってる人の話を聞く 登壇者と個別に話をする/参加者の前で質問する ハンズオンなど個人で手を動かす グループで行うワークショップ イベントの感想などをブログなどで広く一般に公開する 前に立って登壇する 運営のお手伝いをする  当然、障壁が低いほうが人が集まる訳ですが、満足度・得られるものとしてはたいしたこと無いです。
参加者自身の充実度・総合的な満足度としては、下に行けば行くほど高くなります（まあ、運営は除くとしても・・・）。自分の時間の投資具合と、実になる具合が一番美味しいのは登壇することですね。
特に一番上の話を聞いてるだけなのと、それ以外のものには決定的な差があります。それは、完全に受け身なのか、自分から何か能動的に行動を起こすか、の違いです。このゼロイチの違いは決定的で、故に得られる結果が随分異なるんでしょうね。どうせ時間を投資するんだから、多くの有意義なものを持って帰れたほうがオトクなのは、言うまでもありません。
    本編で挙手して質問できないshy boyやshy girlには
懇親会が最適な情報交換の場ですw    どうせ時間を投資するんだから、より多くの価値を！ 「前に立ってる人の話を聞くだけじゃ時間の無駄だよ〜」って言われると、何かしたくなりませんか？
もし、何かしてみたくなったら、「なにか」してみましょう。今すぐ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クラウドチャンプルー2015春、無事終了！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/04/blogspot-2015-04-29-cloudchamploo2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 12:16:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/04/blogspot-2015-04-29-cloudchamploo2015/</guid>
      <description>4月24日の金曜日、昨年に引き続き、今年も心折れずにクラウドチャンプルーを開催することが出来ました。ゲストや参加者の皆様、ボランティアで手伝ってくださった皆様、ありがとうございました！
今年のテーマは【金融クラウド最新動向と企業人のキャリアプラン】としました。この話題を沖縄に持ってこられたこと、それだけでゲストの渥美さんと多田さんには大変感謝しております。ありがとうございました！
イベント詳細はこちらです。 https://cloud-champloo.doorkeeper.jp/events/23359 写真や資料などを共有しているFacebookグループのページはこちらです。参加された皆様は、ぜひご参加下さい。 https://www.facebook.com/groups/cloudchamploo/
さて、昨年が100人近く集まったことを考えると、今年は30−40人程度とこじんまりでした、ゲストのお話は最高だったのに、集客できなかった実行委員会の責任です。なんと勿体ない、残念無念、申し訳ないです(;_;) 特に渥美さんのお話は、沖縄のすべての金融機関の方に聞いて頂きたかった・・・。

パネルディスカッションも用意しましたが、やっぱり聞いてるだけのイベントってつまらないだろうな、と思いました。何百回も言ってますが、ただ聞いてるだけじゃ何の勉強にもなりません。「未経験者・経営者向け」と銘打ってはいますが、もう少し何とかテコ入れしたいな。。。
と、出てくるのは反省ばかりでちょっと凹みますが、ゲストのお話はホント最高だったので、非常にありがたかったです。資料が共有されましたら、あとで貼りますね。
では、写真を交えて軽くセッションのまとめなど。。。

セッション1 金融クラウドの最新動向 
イベントは株式会社電通国際情報サービス(ISID)の渥美さんによる、金融クラウドの最新動向から始まりました。
最新のITを活用して新しい金融サービスを開発しようという新しいうねりであるFINTECH（フィンテック：FINancial + TECHnologyの造語）の話から始まり、金融業界が如何にクラウド化を進めていっているかの事例が紹介されました。
圧倒的に保守的と思われていた金融業界が、実はワールドワイドな競合にさらされ innovation or die という瀬戸際まで追い込まれている、という非常に切羽詰まった状況をこれほど説得力を持ってご紹介いただくと、背筋が凍る思いですね(^^ゞ
この文脈では、クラウドを使うとか使わないとかそういう次元ではなく、自分たちのビジネスやビジョンを実現するのに必要不可欠な武器、という扱われ方になってきています。当然、すべての業界でいずれそうなっていくはずです。残念ですが、猶予期間はもうそれほど残っていません。
ですが一方、「世の中すべてがクラウドになる？」かというと、そんなこともなく、台数としては向こう10年位は2:8の割合から徐々に変化して、オンプレミスも残り続けるんだと思います。対利益貢献率はその限りではないと思いますが。。。
また、「コミュニティベースでちょっとやってみた」と軽く仰っていましたが、金融機関向け『AWS』対応セキュリティリファレンス 、これもとんでもないシロモノですぜ旦那。
膨大な作業の末に、クラウドを使ってもFISCの安全対策基準に準拠しうる、という研究成果をさらっと無償で公開し、自由に使っていいよ〜とは、なんと太っ腹な・・・。
これは金融機関以外にも、もっと言うとクラウド以外のオンプレの安全対策基準のチェックリストとしても利用可能です。是非皆様ダウンロードして、活用してみてください。
セッション2 クラウド×キャリアデベロップメント 
2つ目のセッションはJAWS-UGクラウド女子会の多田さんの、ネタばらしからスタート。これは現地で講演を聞いた人だけが分かる、ビッグボーナスです(^^)
クラウドで個人の力を伸ばす、という一見突拍子もない理論飛躍ですが、これが落ち着いて練られたお話ですっと腹に落ちます。
結局、クラウドが壊しているのは従来のKKD法（勘・経験・度胸）や、根回し文化、職人の師弟制度みたいなものなんじゃないでしょうか。
サーバ買う申請をして、ネットワークは情シスに設置してもらって、誰それに作業の許可をとって云々・・・。 もしくは、古株エンジニアの「俺が以前やってこうだったんだからこれが正しい」 VS エンジニア個人がすぐに全てを設定し、実行して試せる。 結果がすぐわかる という構図ですね。
グダグダ時間をかける前に、もしくは過去の経験や机上の空論で済ますのではなく、とりあえず試しに実行して、検証してみればいいんです。
クラウドなら、失敗のコストを極限まで下げることが出来ます。駄目ならすぐやめればいいんだし、リスクは全くない（あなたが昨日買ってしまったサーバは・・・）。
100万円でサーバ5台買って実験して失敗して凹むのと、1万円でクラウドで100回試して1回成功するのと、どっちが成功率高いですか？って話でもあります。
これがクラウドを使うすべてのエンジニアの「個の力」になるわけですから、勉強しないわけには行きません。
そんな個の力を伸ばすために、外に出よう！ 会社の中で多様な人々がいる会社であれば、会社の中で部署横断的にあちこち動きまわるも良し、そうでなければ会社を飛び出してコミュニティに参加しましょう！
個人のキャリアを会社がサポートしてくれる時代は終わりつつあります。というわけで「コミュニティファーストの時代」をクラウドチャンプルーはサポートしていきたいと考えています。皆様臆せず外に出てみましょう(^^)
セッション3 パネルディスカッション 
最後に、テーマは「クラウドが変えるビジネスの常識 〜その動向とキャリアプラン〜」ということで、株式会社オーシーシー クラウドサービス本部長の新里さん、内閣府 沖縄総合事務局 経済産業部の大城さんを加えてのパネルディスカッションを実施しました。
それぞれの立場から「クラウド」を語って頂き、なかなか盛り上がったのではないでしょうか。「沖縄のクラウド」、ちょっと言葉が変ですが、そこに乗るサービスやアプリケーションはどんな未来を切り開いて、どこへ進んでいくのか。興味深いです。僕が以前から言っている「県内小中学生には無料解放」のアイデア、実現してくれるとイイなぁ・・・。
次回、どうする？ このままだと年1回の「イベント」になってコミュニティに昇華できませんので、今年はあと何回か勉強会の企画を打って行きたいと思っています。
普通ではあり得ない人のつながりを生み出す、コミュニティという場に感謝しつつ、細々とではありますが次回に繋げて行きたいと思っています。
皆様のご参加、ご協力のほど、よろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄にて撮影された写真の広告への無断転用についてご報告</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-09-fb-ad/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 22:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-09-fb-ad/</guid>
      <description>平素はJAWS-UG沖縄の活動にご理解とご協力を頂き、誠にありがとうございます。
JAWS-UG沖縄主催のイベントで撮影された写真がFacebook広告に無断転用されていた件につきまして、経緯と現状を報告します。

経緯と現状  2014年12月6日：ある方のFacebookへの投稿により、2014年10月18日に開催した「JAWS-UG沖縄 CMS祭り！」で撮影された写真がFacebook広告の画像として無断転用されていることを、西島が知る。 該当の広告主にこちらの内容にて問い合わせ。 2014年12月9日：以下の内容にてご担当者よりご連絡をいただく。   JAWS-UG沖縄
西島様
先日の勉強会、参加させて頂き誠にありがとうございます。
また、今回、このような形でご迷惑をおかけする事となり大変恐縮です。
主題の件ですが、広告自体の停止を実施いたしました。
当該広告での拡散ですが、ウェブサイトクリックが掲載期間中、合計で２５ク
リックです。
クリックすると弊社問合せページに遷移しますが、掲載期間中の問合せは、西島
様からの問合せを除き０（ゼロ）です。
掲載期間：１２月２日～１２月８日
経緯としまして、ミャンマーオフショアの絡みでJavaエンジニアを募集すること
となり、
当初、別画像を使用しておりましたが、栄える写真がよいとのことで、急遽勉強
会時に撮影した
ミャンマー３人が写っている写真を使用いたしました。
今後、許可なく使用することがないよう徹底致します。
また、研修生のミャンマー３人が勉強会での体験がとてもためになったというこ
とで、
弊社としてもこのJAWS-UG様の勉強会を陰ながらサポートさせて頂きたいと存じ
ます。
もちろん、まずは信頼関係があってのことですので、今回の件に関しましてご指
摘頂きましたことを
真摯に受け止めさせて頂きます。
重なりますが、このような形で連絡を取ることとなり大変申し訳ございません。
また、すぐにご指摘頂きましたこと、誠に感謝いたします。
  これに対する西島の返答   ◯◯さま
JAWS-UG沖縄の西島です。
お忙しいところ、ご連絡いただきありがとうございます。
また広告停止と経緯のご説明、ありがとうございました。
御社関係者のみが写っている写真で、
撮った方と写っている方の許可があれば特に問題なかったと思います。
ただ、該当の写真には業界の有名人含め他の方も写っていたわけで、
それを無許可であたかもフリー素材のように取り扱い転用する、
と言うのは肖像権の観点から見ても、
コミュニティに対するダメージの観点からも、非常に問題だったと思います。
（例えばあなたが参加された勉強会で撮られた写真が
全く関係ない文脈で、勝手に広告として利用されていたとしたら、
どうお感じになられますか？
もうそんなところに行こうという気にはならないのではないでしょうか？）
当方としましては、コミュニティに参加していただくのは
勿論ウェルカムなのですが、
一般的な常識の範囲で節度ある行動をとっていただければと願っております。
当方の責任説明もありますので、
先日のお問い合わせに記載させて頂きましたとおり
このやりとりは全て公開させていただこうと思いますが、
問題ございませんでしょうか？
問題があるようであれば明日中で構いませんので、
ご一報頂けますでしょうか。
特に問題なければ、明後日以降に経緯の説明として
公開させていただきたいと思います。
お手数をお掛け致します。
何卒よろしくお願いいたします。
  これに対する先方の返答   西島様</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年のJAWS-UG沖縄まとめ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-06-jaws-ug-okinawa-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 13:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-06-jaws-ug-okinawa-2014/</guid>
      <description>JAWS-UG Advent Calendar 2014の12月6日分は、JAWS-UG沖縄の西島が2014年の活動内容をザックリ振り返りたいと思います。
2014年のJAWS-UG沖縄イベント一覧 昨年よりイベントはすべてDoorkeeperさんに移行していますので、過去のイベントを一覧するのは簡単ですね。いや〜こうして並べてみると、圧巻ですね。ほぼ毎月頑張りました(^^ゞ
毎月やると決めてから、ナンバリングするのが面倒くさくなってもう日付で代用してる辺りがなんとも（笑）。
また、今年はホームグラウンドとして宜野湾ベイサイド情報センター Gwaveインキュベート様をお貸し頂きました。開催場所探しの難民になることもなく、定期的に勉強会を開催することの弾みになりました。この場を借りまして深く御礼申し上げますm(_ _)m
ではそれぞれのイベントについて軽く振り返ります。勉強会の様子や各自の資料はFacebookグループの方にもアップされていますので、宜しければ是非御覧ください。

JAWS-UG沖縄 勉強会 第6回 2014-01-13（月） 今年の1発目は、AWSサムライ2014全員集合の奇跡！から始まりました。ここではワールドカフェ（AWS設計・移行ワークショップ）をやりました。やっぱり手を動かすのは面白いので、そろそろまたやろうかな。
    終わったあとの、会場でケータリングしての懇談会    1月の末には、JAWS-UG大阪のイベントに初めての海外遠征してます。超アウェイの雰囲気に完全に飲まれて大失敗なプレゼンだったことが走馬燈のように・・・ううう。
あ、よく聞かれるのですが、この手の遠征は普通に完全に自腹で出かけています。今年はAWSサムライを拝命してこともあり、この手の遠征を何度も試みたのですが、LCCサマサマですね。ただし手荷物持ち込み重量注意！
JAWS-UG沖縄+ギークハウス沖縄 AWSハンズオン+もくもく勉強会 2014-02-08（土） JAWS-UG沖縄 AWSハンズオン/もくもく勉強会 2014年3月 2014-03-29（土） 2月はギークハウス沖縄さんと場所を共有しての開催となりました。この辺から現在採用しているスタイルの「未経験者：初めてのAWSサインアップ組」ハンズオンと「経験者組」は自由に勝手に！と分かれて各自黙々と勉強する、というスタイルを試しだしました。初めは戸惑った方も多かったと思うのですが、最近では慣れていただいたのか、西島が「はい、じゃあ経験者の皆さんは勝手に〜」って言っても、「はいはい〜」みたいな感じで自由に緩くやって頂いているので、大変ありがたいです。
    お菓子とかステッカーとか一杯    みなさんその時に出たばっかりとか、話題になってるサービスを触って体験してみるとか（例えばこの時はWorkSpaces）、思い思いに自習して、ついでに分からないことがあれば西島に質問したり、参加者同士でお互い教え合ったりとか、主催側としては運用負荷がそれほど高くない、いい感じの勉強会スタイルになったかな、と思っています。
で、この2件のあいだに東京新宿で行われたJAWS DAYS 2014が挟まっていますので、西島としては色々大変でした。。
Cloud on the BEACH 2014 前夜祭 2014-04-25（金） Cloud on the BEACH 2014 （未経験者 / 経験者向けトラック）2014-04-26（土） で、GW前は恒例のCloud on the BEACHです！西島が主催するJAWSとは関係ない別のイベントとの合わせ技で(?)、とても豪華なゲストをお呼びすることが出来ました！未経験者向けにはがっつりとゼネラルな話を、経験者向けにはCDP道場をと、コンテンツ自体もかなり濃いものが提供できてよかったのではないかと思います。
ビーチパーティーも晴れてよかった！
さて、来年はどうなるかなぁ・・・！？

JAWS-UG沖縄 AWSハンズオン/もくもく勉強会 2014年5月 2014-05-17（土） 翌月からはまた通常のフォーマットに戻して、ハンズオン＋もくもく勉強会です。この時はDocker祭りで盛り上がりましたね。会長の米須さんにはOSC2014沖縄で話す前の元ネタを先出ししてもらったりしました！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>指定のEC2インスタンスタイプしか起動できないIAMユーザーを作成する</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/11/blogspot-2014-11-15-ec2iam/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 19:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/11/blogspot-2014-11-15-ec2iam/</guid>
      <description>これはクラスメソッドさんのDevelopers.IOに投稿されている（いつもお世話になっております！）「特定インスタンスタイプのEC2インスタンスが起動できないIAMユーザーを作成する」の対となるべく書いたポストです。
どうでも良い付帯情報が多数書かれておりますので、キモだけ知りたい方は下の方へどうぞ。
事の始まり 今年のJAWS-UG沖縄で恒例のサムライチケットを利用した「アカウント渡すから自由に使っていいよ〜」という自由なハンズオン（過去のイベントはこの辺から見られます）は、IAMユーザを配布しているのですが、毎回ほぼフル権限で渡しています。
これは、何も考えずに渡しているわけではなくて、権限を制限して「なんかこれが出来ないんですケド」という質問や無駄な弊害を無くすべく、意識してやっていました。
で、事件は起こります(^^ゞ
2014年10月に開催したCMS祭りというイベントで、いつもの様にIAMアカウントを配布して網元AMIでWordPressを起動しよう〜！というハンズオンを実施したのですが、その際に・・・。
 おい、ハンズオンで網元をhi1.4xlarge立ち上げたの誰やねん(;_;) Marketplace Chargesはサムライチケット対象外だから、 Hiromichi Koga さんに自腹で50ドル以上献上しました(;_;) 痛い勉強代になりました。。。orz
— 西島 幸一郎 (@k_nishijima) 2014, 10月 19
 ということで、翌日インスタンスを停止するクリーニング作業をするまで、AWS Marketplace Charges として$68.45がぶっ飛びました（笑）。
デジタルキューブの小賀さんにご報告したところ、どうもこれはMarketplace経由で選択した時のバグっぽい仕様な感じでしたが、まあ確認画面でインスタンスサイズは出ているので、これは文句を言っても仕方ないことですね。。。
（おそらくインスタンスって何？というかたが、そのままポチポチやったんじゃないかと想像してます）
で、まあ仕方ないので次からはインスタンスのサイズを限定したIAMユーザを渡そう、と思い至り、上記の福田さんのポストを参考にこんなポリシーを書きました。
{ &amp;quot;Version&amp;quot;: &amp;quot;2012-10-17&amp;quot;, &amp;quot;Statement&amp;quot;: [ { &amp;quot;Sid&amp;quot;: &amp;quot;Stmt1413712254000&amp;quot;, &amp;quot;Effect&amp;quot;: &amp;quot;Deny&amp;quot;, &amp;quot;Action&amp;quot;: [ &amp;quot;ec2:RunInstances&amp;quot; ], &amp;quot;Condition&amp;quot;: { &amp;quot;StringNotEquals&amp;quot;: { &amp;quot;ec2:InstanceType&amp;quot;: [ &amp;quot;t1.micro&amp;quot;, &amp;quot;t2.micro&amp;quot; ] } }, &amp;quot;Resource&amp;quot;: [ &amp;quot;*&amp;quot; ] } ] }  ポイントはStringNotEqualsでして、プログラマーなら誰しも思うであろう、StringEqualsで「起動できるインスタンスを指定する」のではなくて、StringNotEqualsで「これ以外は起動しちゃやだ」という指定をしたい、というわけですね。
しかし動かない・・・！？ これで万事オッケ〜、Simulate Policyでテストしても問題ないよ！と浮かれていたのですが、実際にこのポリシーを適用したユーザでインスタンスを起動しようとすると、謎のエラーで起動できない・・・ナゼorz
どう頑張っても駄目だったので、AWS Support (Business) に加入して質問を投げてみました（実はこれもまた一悶着あるのですが（汗）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デジラボおきなわ第3弾にメンターとして参加させて頂きました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-18-okidigi3/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 08:57:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-18-okidigi3/</guid>
      <description>怒涛の3日間 8月15日金曜日の夕方から、17日日曜日の夕方まで、デジラボおきなわという小中学生向けのプログラミング/ものづくりの学習機会を提供するワークショップの第3弾にメンターとして参加させて頂きました。
情報共有用のメモはこちらのリポジトリです（みんなにgithubアカウント取ってもらおうと思ったけどそれは止めておきました）。
自分は事前の打ち合わせの認識では、この分野の第一人者@mgwsuzukiさんのお手伝いで、そこからやりたい人がいたら〜位に考えていましたが、当日蓋を開けてみたらしっかり1つプロジェクトを任されている(^^ゞ しかもちょっとチーム編成が特殊で下は小学3年生、上は中学2年生、8人の大所帯になってる！うう～ん。。。


課題、反省 お題は「GPS誘導で自立走行するロボット作成」。これに向けて必要な要素を積み上げると、下はモータードライバとGPSモジュールの制御やマイコン（mbed or Arduino）とRaspberryPiの通信、上はベクトル演算必要だよね、で、作業は実質1日ですか・・・ってことで途方に暮れる金曜日の夜でした。ひとまず、何らかの達成感を得られるところまで行きたいので、それを目指してプロジェクトマネージメントして行きました。
結果、色々問題勃発で中間点の落とし所までも辿り着くことが出来ず、成果としては残念なものになりました。。。
出来たこと  起動したらラズパイが無線LANに繋がって、自分のIPアドレスをちゃんとブロードキャストする GPSモジュールをArduinoで読込 読み取ったGPSモジュールの値の意味（仕様）を理解する モータードライバをArduinoで制御 ArduinoとPCでシリアル通信 ラズパイとPCでシリアル通信  機械工作が得意なチームとプログラミングが得意なチーム、性格で言うと寡黙vsアグレッシブなキャラクタの混成チームだったのですが、途中でこっそり「オレ向こうの中学の奴らとも結構仲良くなったよ〜」と教えてくれて、そういう収穫もあったのかもしれません。
出来なかったこと  mbedとラズパイをシリアル通信 Arduinoとラズパイをシリアル通信 ラズパイをインターネット側に繋いで制御 GPSデータを元に自律的に動く部分  ※ところでオレのArduinoのGNDにピン刺して折ったの誰だ〜！取れねぇぞこれ（笑 プレゼンテーションそしてエンディング     最終日プレゼンはOISTの講堂    子どもたちがこの馬鹿でかいOISTの講堂で、知らない人々の前でプレゼンするなんて、考えただけでも頭がクラクラします。。。おまけに英語は強制。というか普通にみんな英語喋れるんですよね。
3日間子どもたちとガッツリ向き合って身にしみて分かったのですが、彼らはホントにパワフルで純粋で、好奇心の塊で、可能性に満ちている。高いお題を与えてその方向に向かわせるのはいいけど、順序立てて階段を登らせること、その階段の意味を分からせないと、迂回してショートカットするある意味ズルが出来る能力も持ってる。そうすると、その先に階段があったことを忘れて、それによってコケること請け合い。侮れませんよ、ほんと。
どうしても大人はシステム上、進行方向に向かってかっちり型にはめようとするけど（事実上そうせざるを得ない）、ことこういった自主探求の学習の場合には、もう少し柔軟なやり方があるんじゃないかな？と悩みに悩んだ3日間でした。
そんな若い子たちの純粋なエネルギーを真に受けてると、彼らに先生呼ばわりされる自分の無能さに腹が立つし、クソみたいな周りの大人たちの戯言や筋書きや企み、全てに居た堪れなくなって逃げ出したくなる。。。
本当に心が痛くて、プレゼンが終わった瞬間会場から逃げ出したかったけど（運転手としての使命があったので）最後まで座ってたら、どういう訳か知りませんがスポンサー賞を頂きました。これで部品を調達してもっといいもの作れ、ってことかな（笑）。
賞で優劣をつけるのには自分のポリシーではノーだけど、彼らの笑顔が見られたのでこれはこれで、達成感として僕が与えられなかったものを与えてもらったのかな、という理解をして落ち着かせました。
    （全員居ないけど）彼らの笑顔が素敵です    彼らはまだ長い冒険の入り口に立ったに過ぎないわけだけど、是非Webのコピペじゃなく、電子工作やプログラミングの本質を探求していって欲しいな、と思いました。
とにかく、周りの大人なんて誰もついて来れないくらいのスピードで遊んで、配線イジって、プログラミングですべてを制御しろ！Scratchでゲーム作ってる場合じゃねぇぞ（彼らレベルになると片手間で30分位で作っちゃう&amp;hellip;）、そこにあるプログラミング言語を片っ端から学べ！
と、声を大にして言いたい。そして
「相当ビックになってるはずの、10年後の彼らに会いたい！」 &amp;hellip;おまけ：大賞を取ったチーム＋Raspberry piで演奏してた曲はこれだそうで。シンプルな結線、ただしフレームから自作した途方も無い工作と神Scratchプログラミングはとんでも無いシロモノだと思いました。歌詞が泣けるね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年8月9日 JAWS-UG沖縄もくもく作業メモ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-201408jaws-ug-okinawa/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 17:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-201408jaws-ug-okinawa/</guid>
      <description>2014年8月9日 JAWS-UG沖縄もくもく作業メモ http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/13850
のもくもく作業メモです。
CloudWatch Logs http://blog.cloudpack.jp/2014/07/17/aws-8-cloudwatch-logs/  を熟読。logwatchの代替、という言い方がしっくり来ますね。いつもlogwatchだけど東京に来たら、さくっとこれに切り替えたい。
Amazon Mobile Analytics 公式のブログ
http://aws.typepad.com/aws_japan/amazon-mobile-analytics/  Cognitoを普通のサイトで使いたいな〜。「アクティブユーザの追跡とエンゲージメント」とかって別にモバイルアプリに限った話じゃないからなぁ。
http://docs.aws.amazon.com/mobile/sdkforandroid/developerguide/kinesis.html  ここにドキュメントがあるんだが、1秒見ただけではRESTのドキュメントが見当たらない。SDKのソースをばらしていじるのはちょいとめんどいな。。。
Redshift無料使用枠 ってか、無料枠ってあったかな？？-&amp;gt; 無い気がする。勘違いであった。。。
因みにTableauは無料で2週間トライアルがあって、価格は20万円代らしい（月or年orワンショット購入？）
Knesis in Tokyo! ブラベルの資料はこれ。
http://www.slideshare.net/AmazonWebServicesJapan/aws-black-belt-tech-amazon-kinesis  1shard 1000Write/Sec 位なら普通に処理できるんだけど、Kinesisに載せ替えるこれという理由がすぐに思いつかない。。。
Log4j Appenderはちょっと面白そうだけど。
http://aws.typepad.com/aws_japan/2014/03/process-streaming-data-with-kinesis-and-elastic-mapreduce.html  によると、EMR Connectorを使ってそのままEMRにぶっこんでってのも出来るよ、とのこと。hiveで半リアルタイムの集計とかは楽そう。
http://www.slideshare.net/iktakahiro/amazon-kinesis-32428443?related=1  のfluentdとの棲み分けあたりの記述が参考になりました。
また、大谷さんの資料を穴が開くまで熟読。
http://www.slideshare.net/shot6/amazon-kinesis-32354587  RasPiからはMQTTで、具体的にはこやつを使ってデータを吸い上げなさい、とのこと。 http://mosquitto.org/
CloudTrail in Tokyo! CloudTrailがサポートしているサービスはここに一覧がある。
https://docs.aws.amazon.com/awscloudtrail/latest/userguide/what_is_cloud_trail_supported_services.html
が、残念ながらDynamoDBは未サポートなので、「ゴラァ誰だこのテーブルのスループット下げたのは！！」とかいう突っ込みには利用できない(;_;)
全サービスのAPI呼び出しがサポートされていると勘違いしていたので、意外。
ZocaloはGoogle Appsがあるからパスw その他、コミュニティ活動。。。 ハッカーズチャンプルーメンテナンス http://hackers-champloo.org/  のメンテナンス実施。
http://hackers-champloo.org/2014/ ディレクトリを整備。
また、来年への取り組み&amp;hellip;の前に、実行委員会を毎年リセットして、希望者を募る形にしようと思う。なので、一旦リセットして来週以降に再度立ち上げることとする。
CodeMash / CodeJPについて CodeJPというイベントが今日明日北海道で開催されていた。
http://codejapan.jp/2014  ほええこんなのがあるなんて知らなかった〜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏の JAWS-UG 三都物語 2014に参加してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-20-jaws-ug-santo2014/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 08:25:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-20-jaws-ug-santo2014/</guid>
      <description>大分遅くなってしまいましたが、夏の JAWS-UG 三都物語 2014に参加してきました。7月の3週間連続のイベント開催の、初っ端を飾るイベントでございます。 残りの2つはハッカーズチャンプルー2014とAWS Summit Tokyo 2014（行ってないけど。。。）です。
例によってお手伝いで行ったので、他のトラックは何も見れていません。。。SWFで華麗なデモがあったりとか、長谷川さんのプレゼンが炸裂したりとか、色々面白そうなトラックはあったんですけどね（白目）
なので中身の感想ではなく、いつもの中の人目線でつらつら感想をまとめたいと思います。
何をやっていたの？ さて、沖縄から大阪に行って、何をやっていたのか？ ただ呑んだくれてた訳ではなく、ちゃんと仕事もしてましたよ？(^^ゞ
    ただ呑んだくれてるの図:これは2次会かな    まず、トラック3−5辺りの常駐スタッフとして、各部屋のキャパシティを見て部屋を入れ替えたり、椅子をあっちに持って行ったり、こっちに持って行ったり、会場の皆さんにご協力して頂いてちょっと詰めたり、スケール出来ない会場を何とかしようと、もがいておりました。ひたすら肉体労働で、疲れました（笑）
これ、石田さんや実行委員長の金春さんともちょっと話したんですが、こういう教室タイプを使った開催で、セッションごとの申し込みがされてないシステムの場合、どの部屋に何人来るかわからないので、かなり辛いですね(^^ゞ
JAWS DAYSの開場のように、割とオープンな場所で最悪後ろで立ち見が出来るような会場の場合、それでもなんとかなるんですが、教室タイプの場合、ドアを閉めないと廊下の音がうるさいし、そもそも教室内に人が入りきらないとどうしようもないし、なかなか大変でした。これは今後の運営に活かしましょう。。。
そうそう、嫌な役もやってました 「うるさい」で思い出しましたが、会場外のスペースで駄弁ってる人々に「スミマセン、２階のあちらに雑談スペースがあるのでそっちでやってもらえますか？」というのを声がけするという、嫌な役もやってました。
こういうイベントだと、久しぶりにオフラインで会える人も多く（もちろん自分もその口）、スタッフ講師関係なくあちこちで会話が始まるんですよね。 もちろん、それ自体はとてもいいことだし、face2faceで会うことも１つのイベントの目的なのだから、全然いいんですけど、場所をわきまえてくれ、ってのはあります。
これは、そういう雑談スペースが有るんだよ、という周知不足もあっただろうし、教室外のスペースではお静かに！という告知が足りなかった、ってのもあるでしょうね。
というわけで、西島に指摘された（怒られた？）みなさま、別に西島が偉そうに指示していたという訳ではなく、教室内で参加されていた皆様のためを思ってやっていただけですので、「アイツなんなんだ全くうぜぇオッサンだ」と嫌いにならないでください(;_;)
初心者向けコンテンツの盛り上がりがもう1回来てるみたい さて今回、何がそんなにスパイクしてしまったかというと、一番少なく見積もっていた初心者向けトラックが大盛況でした。あまりに混みすぎて、にっちもさっちもいかない状況になり、参加していただいた皆さんには色々ご迷惑をお掛けして申し訳なかったかな、と思いました。
「初心者向けコンテンツ」というのは、先日福岡でやったようなコンテンツもそうなんですが、「オンプレでカッツリ色々苦労してきて、初めてAWSに出会う！」みたいな流れがこれからどんどん増えそうで、そうなるとその部分をフォローするコンテンツはまだまだ重要なのかな、と思います。ここで初めてAWSに触れた人々に対して、導入→ハンズオン→突っ込んだ内容＆事例発表！みたいな流れでステップアップしてもらって、よりコミュニティが広がっていくといいですね。
CDP道場もやりました 現場での肉体労働の他、初心者向けトラックの最終コンテンツ、CDP道場も仕切らせて頂きました。
    各チームごとに分かれてのワークショップです    いや～これ、事前の告知宣伝の原稿を作って、Facebookに投下して、当日のお題だけ作ってと後方支援のつもりでしたが、三都の現地メンバーがみんな忙しくて手が回らん、ということで気づけばトラックを乗っ取って仕切ってましたw （いやオレだって忙しi&amp;hellip;.というのは言っても詮無いこと。コミュニティ活動なんて、やれる人がやればいいんです。いやマジでw）
で、お題ですが、これは非常に悩みました。「初心者向け」って枕詞が付いた時に、何処にレベルをフォーカスすればいいのか、と言うのはいつも悩ましいところです。色々悩んだ結果としては結局、CDPを駆使する、というよりは従来のアーキテクチャをAWSで実現したらこうなるよ、みたいな流れにしてみました。
参加された皆様、チームリーダーに据えたスタッフの皆様も含め、初めての方が大多数だったと思いますが、どうだったですかね？
お題の資料はこれ。
Cdp道場201407 from Koichiro Nishijima
で、これが全く時間が足りず泣きそうでした(;_;)
前のトラックが10分押しで終わり、ただでさえ時間が少ないのに、このトラックの後は懇親会という配置で自分自身は押せないw という、これまたチャレンジングな配置でして、すみません、そのせいであんまり深堀りする時間はなかったかな、というのが若干残念でした。
この短い時間でやるために、既にAWSに関しては十分理解のあるスタッフの皆様をチームリーダーに配して、各リーダーにチーム内の議論をリードしてもらうというワークショップにしましたが、流石皆さんその辺りは心得ていて、上手くリードしてくれていた感じでした。リーダーの皆様、ありがとうございました！
最終のトラックということで、気づけばボランティアスタッフの皆さんやADSJ片山さん・堀内さんなんかも見に来ていて、最後のプレゼンの突っ込みにはみんなで突っ込んでくれていました！
これ、いいですよね！いや、自分で色々突っ込む必要がなくて、良かったです（笑）。参加者の皆さんにもいい刺激になったのではないかと思います！
see also:
 夏のJAWS-UG 三都物語 2014でCDP道場に入門してきました  このくらいのレベル感だと、本当はのんびり3時間コースくらいでやるのがちょうどいいかな、というのが西島の感触です。1時間40分だと、お題に対する追加のお題とかも出せないし（例えば：「急に大量メール配信したいとマーケが言い出しました！」とか、そういうグリーンカードを途中で出す）、アーキテクチャをより良くブラッシュアップする時間も無く、「とりあえず1回図にするんだ！」というところに届くのがやっと、というような印象でした。
ガチのCDP道場もやりたいよね さて、CDP道場も何回か参加したり運営してきたりで、いい加減飽きてきたので（笑）、次やるならCDPを駆使しまくったガチ難易度のCDP道場とか、やりたいですよね。「初心者向け〜」ってレベル設定ばかりではなく、高みを仰ぎ見るのも時々は必要、ということで。
え？JAWS FESTA 東北ですか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初心者向けクラウド勉強会 JAWS-UG福岡に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/06/blogspot-2014-06-01-jaws-ug-fukuoka/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 10:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/06/blogspot-2014-06-01-jaws-ug-fukuoka/</guid>
      <description>初心者向けクラウド勉強会 JAWS-UG福岡に行ってきました！ 誰に聞いても「食べ物が美味しい」という街、福岡で開催されました「JAWS-UG福岡」に行ってきました！福岡、初上陸です。
事前に聞いたり、地元の人に聞いたりして色々食べてきたのですが、確かに食べ物が美味かったです！今回行けなかったお店は、次回リベンジですな(^^)
※これを書いているのはまだ福岡なんですが、これから「天ぷらのひらお」に連れて行っていただきます！
実践DeepDiveセッションで喋ってきました 全体としては申込90人、参加者も80人超えとのことで、素晴らしいイベントになったのではないかと思います。ハンズオンにあそこまで人が固まるのは、新しい傾向でしたね。運営スタッフの皆様、お疲れ様でした＆ありがとうございました。
さて、自分たちのやった実践DeepDiveトラックですが、概要トラック、ハンズオンに対抗して、何故か初心者向けなのにDeepDiveと名前をつけてしまったせいか、そんなに難しい話はしないのに集客の面では負け負けでした(^^ゞ タイトルの付け方、集客の仕方（コンテンツの内容事前告知など）などは今後の課題ですかね。
僕は見ていないのですが、概要トラックも余りに各サービスに突っ込みすぎて全体の概要（クラウドとはなんぞや、みたいな）のが無かったので残念、という声も聞こえてきました。 何で西島が2コマ持つことになったかは、資料のほうをご覧ください。。。
実践DeepDiveコンピューティング編 from Koichiro Nishijima
実践DeepDiveネットワーク編 from Koichiro Nishijima
福岡、街が綺麗、また来たい！ 銀座のような綺麗な街並みに夜になると屋台が現れてみんなラーメン食べてたり、オサレな街並みからちょっと入ると歌舞伎町のような飲み屋街だったり、なんというか街がキュッと詰まってる感があっていいですね。那覇〜福岡をピーチが飛ぶようになったらもっと気軽に来れそうなので、また遊んでください！
告知もチョットさせて頂きました 福岡から沖縄にも、ハッカーズチャンプルーに遊びに来てくださいね(^^)/ （残念ながらピーチ就航前なんですが、、、）
ただいまゲストの伊藤直也さんが話すネタを募集中です！（6月10日まで）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud on the BEACH 2014も無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-29-cloud-on-the-beach-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-29-cloud-on-the-beach-2014/</guid>
      <description>※「も」ってなんだ？、という方はこちらへどうぞ
さて、お昼すぎから午後いっぱいかけて存分にゼネラルな話をしたあとは、そのままゲストを引っ張ってテッキーなJAWS−UG沖縄 GW前の恒例イベント「Cloud on the BEACH2014」に雪崩れ込みました。飛行機でしか来られない沖縄らしく、同じゲストで似たようなネタを2Daysで違うユーザ層に向けて発信する、というゲストの渡航費を削減しよう作戦です。
その作戦自体はいいのですが、、、運営する側は正直前のイベントで頑張りすぎて、知恵熱出てて頭がよく回っていませんでした(^^ゞ
が、いい加減このくらいカジュアルに回せるようになりたいなぁと思っておりますので、どんどん緩くなると予測。。。
ハッシュタグのまとめはこちら。 当日の写真や登壇者のプレゼン資料などが共有されているFacebookグループはこちらになりますので、参加されていない方は是非ご参加ください。
参加報告ブログはこちら。
 JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2014 Cloud on the BEACH2014に参加してきました！ Cloud on the BEACH 2014 in 沖縄　～ブログを書くまでが(ry～ 未経験者向けクラウド勉強会 Cloud on the BEACH2014 ＆ Cloud on the BEACH2014 勉強会の部に参加してきました 未経験者向けクラウド勉強会 Cloud on the BEACH2014 に行ってきました 沖縄へ  皆さんなかなか詳しく全編解説してくださって、これを読むだけでも参加したような気になれますね(^^ゞ
以下、反省することしきりな予感ですが、またダラダラ書きます。
いつにもましてゆるい前夜祭 那覇で開催したおかげか、やたらと人が多くてなんだかびっくりでした。
これ実は、LT大会しなくてもビアトークだけでも良かったかな？という気が後からしてきました。内地から何人もゲストが来ていたので、彼らと喋りたかった人が結構居たのではないか？という印象。LTは喋りたい人だけ喋るモードでも良かったかなぁ、と （ただそうすると会場提供していただいたIBS沖縄さんが「そんな飲み会みたいなのじゃ駄目だ」って仰るかもしれないので難しいところですが。。。）。
    3面プロジェクタの素敵なスペース
ありがとうございます！    自分も含め、事前にLTをお願いしていたのに時間都合でLT出来なかった皆様、大変申し訳ありませんでしたm(_ _)m
次回からはもうちょっと企画練り直そうかなぁ、と思った前夜祭でした。折角来てくださった女性ゲストも、秀策さんのLT聞いて「ちょっと難しいので帰ります〜(^^)」といって去って行ってしまいましたからね(^^;;;;
その後、1時過ぎまで飲んでいたのは内緒。。。
勉強会本編・未経験者トラック 今回、自分のテーマとして「もう西島が仕切らなくても、喋らなくてもいいよね？」と勝手に宣言し、新たなコアメンバーに鞭打つムチャぶりを掲げていました。実際、初めてメインで登壇することもなく終わった始めてのイベントになりました。経験者トラックを仕切ってくださった与儀さんと下門さん、ありがとうございました(^^)！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クラウドチャンプルー2014春、無事終了しました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-28-cloud-champloo201404/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 09:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-28-cloud-champloo201404/</guid>
      <description>「経営層、意思決定者向けのクラウドビジネスセミナー」を、コミュニティ主催で地方で開く という企画書を書き上げ、周りに意見を聞き出したのは2013年10月の段階でした。その企画を元に、一度は路頭に迷いつつも、とうとう大きい初の対外的イベントとしてこの「クラウドチャンプルー2014春」が開催出来ました。ゲストの皆様、ボランティアで協力してくださった皆様、もちろん参加してくださった皆様に感謝で一杯です。
登録ベースで116人、当日参加で90人という高い出席率でした。また平日14時から4時間ぶっつづけという長丁場のイベントで、最後のパネルディスカッションまで参加者が残ってくださっていたのには、皆さんの期待と熱量、盛り上がりを強く感じました。
理念等を掲げた公式サイト、イベント詳細ページはこちら。
 http://cloud-champloo.org/ http://cloud-champloo.doorkeeper.jp/events/9941  当日の資料や写真の共有などを含む、Facebookユーザーグループはこちらです。まだ参加されていない方は是非ご参加下さい。 https://www.facebook.com/groups/cloudchamploo/
用意した会場にはネットワーク環境がなかったので散発的ですが、Togetterのまとめはこちらです。 http://togetter.com/li/659443
参加してくださった皆様は、今後のより良い運営のため、ご意見ご感想など、お聞かせ頂けると幸いです。以下のURLから簡単なアンケートにご回答ください！
http://goo.gl/2ldHPN
西島がファシリテーターをしたパネルディスカッションの資料はこちらです。Facebookグループに各資料を公開してますが、これだけは自分のものですのでここにも貼り付けておきますね。
クラウドチャンプルー2014春 パネルディスカッション from Koichiro Nishijima
「ブログを書くまでが勉強会！」ということで、見つけたらリンクを追加していきたいと思います。本イベントについてブログアップされた方が居らっしゃいましたら、お知らせください。
 クラウドチャンプルー 2014 年 春 に参加してまいりました 未経験者・経営者向けのクラウド勉強会　クラウドチャンプルー2014春に参加してきました  イベントの感想自体は主催の目線でいうとどうしても贔屓目が入るのですが、ゲストのどのプレゼンも非常に面白く、興味深いお話ばかりで、非常に意義があったのではないか？と思います。また、パネルディスカッションは、もう少し時間があって場が温まってくればもっともっと盛り上がった感じがありました。会場都合で（同じ会場で18時から予約が入っていたもので。。。）どうしても時間ばかり気にしていましたので、盛り上がりに水を指すような展開になってしまって申し訳ありませんでした。この辺りは次回、何とかします。
    後ろに椅子を追加しての大入りでした    以下は主催としての思いや苦労話などをつらつら書いてみたいと思います。イベント終了後の反省文なので、恐らくいつものように長くなると思います(^^ゞ
イベントの建て付けについて そもそものビジネス向けクラウドセミナー、という軸は半年前に企画を創りだした時より変わっていません。そこに加えて、コミュニティ色をもっと前面に押し出し、クラウド＋コミュニティというのが2大キーワードになりました。具体的に言うと、以下の様なものをキーワードとして掲げました。
 経営者向けにクラウドとはなんぞや？という気付きのイベントにする クラウドでどのように地方IT事業者のビジネスをサポートするか？ = 高速道路理論 企業がコミュニティとどのように連携して行くべきか？  これをベースに、自分の中でのツテのみでゲストをお願いしていきました。自分はJAWS-UG沖縄のお手伝いをしている関係上、どうしてもAWS関連のツテしか頼るところがないわけですよね。結果、今回はADSJ小島さん、イノベーションエッグ比企さん、ハンズラボ長谷川さんというゲストの構成になりました。
本来はどうしたかったか？ 本来は当然ここに、地場のIDC/SIerさんたちが絡んで、ディスカッションしていくのが面白いわけですよね。と言うか本来は、地場の企業さんたちの中で、とんがっているディスカッションが出来れば最高でした。しかし残念ながら、コミュニティファーストを掲げているのにもかかわらずそもそもツテも少ないし、だから新しくコミュニティを立ち上げて、そこに集まってもらってディスカッションもして、更に聴衆も呼ぼうっていうのだから、鶏卵問題じゃないですが、そもそも言ってることに無理があるわけですよね。
なので、「何これアマゾンのイベントなんだよね？出るのも行くのヤダよ」という誹謗中傷はいっぱいありました。まあ正直、普通に見ればチャンプルーでも何でもないなと思われてもしかたのないことです。この構成になった理由は前述したとおりです。とはいえ、参加してくださった方は皆さん一様に「全然ベンダーとか関係なかったよ、良かったよ」と言ってくださったので良かったです。このフラットな感じがコミュニティの良さなんですよね。
ただまあこれは、何度もコミュニティベースだよと言っているのに、全然伝わっていないこちらのミスですね。それ以前に「コミュニティなにそれ？」というところを相手にしているんだ、というのは企画した当初から分かっていたのですが、、、。そういう場に来たことがない人には、なかなかそのイメージが伝わらない。でも、来てくれないとわからない、というまさに鶏卵問題ですね。
ただですよ、ちょっと考えればわかると思うのですが、例えば内地資本の大きい企業さんでもアマゾンさん主催でもいいんですが、彼らのイベントだったら、コミュニティベースとかそんな面倒なことやらないで、地場の企業なんて無視して普通に単独で大きくイベント打つと思いませんか？
それを何故、敢えて「地場の企業間」の「コミュニティ」を作ろうとして、そのためにご協力をお願いして、なんて無用な苦労をしたのか、石を投げた人々には考えてもらいたいですね。まあその石、みんなが守ってくれてるので当たってないですけどね。
また本来は、もう少し行政を巻き込んで動きを出したかったのですが、イベントの開催が年度明け直後ということで大変な混乱をきたしてしまったのも、大きい反省材料の1つでした。ということで4月はイベントやっちゃダメ、ってことですね。。。
地方で、コミュニティベースで、ビジネス向けの難しさ コミュニティベースだろうがなんだろうが、ビジネス層向けを志向している以上、譲れないものがいくつかありました。
 平日の業務時間内に仕事として来て頂く ということは既にコストが発生しているので、頑張って無料イベントにする ビジネス上のメリットを必ず出す（必ず何らかの気づきを持って帰って頂く） いつもの西島主催のイベントのユルさを出さない  最後のはおまけなのですが、、、突然開始10分前に「導入としてイベントの方向性を喋れ」と言われて喋ってしまい、案の定しょっぱなからグダってしまったのは残念でした。。。
また、「ビジネス層向け」にフォーカスしきれていたのかどうなのか？という点も微妙だったかもしれません。参加者を集めたい余り、フォーカスから外れた参加者の方が居なかったか？コンテンツレベルは合っていたのか？付いて来れたのかどうなのか？その辺りは今後の検証が必要だと思います。
本当はここに書けないようなドロドロ系の話もあるのですが、書いても意味ないので興味のある方は会った時にでも聞いてみてください。
この方向性でも、地方で100人集められる さて全国のコミュニティ運営コアメンバーの皆様、地方でコミュニティベースで経営層/ビジネス層向けで平日開催でも、登録100人以上参加90人集めちゃいましたよ。もう無理とか言えなくなりましたよ？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄Ruby会議とMusic Atlas 2014に行ってきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-02-rubymusic-atlas-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 17:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-02-rubymusic-atlas-2014/</guid>
      <description>昨日は沖縄Ruby会議とMusic Atlas 2014（沖縄音楽産業シンポジウム）のダブルヘッダー（とは言わないのか?）でした。
ハッシュタグは#okrk01、cota2nさん作のまとめはこちら。

で、完全アウェイでハッカーズチャンプルーの宣伝をした Rubyのるの字も知らない（fluentdのプラグインを幾つか書いただけ）のに何故？って、コミュニティアピールということでこの夏のハッカーズチャンプルーの宣伝をさせてもらったのでした。資料はこれ。
ハッカーズチャンプルー、2014年もやりますので、皆さん（心の）準備、よろしくお願いしますよ！？
多分お忙しいと思うので無理だとは思うけど、Matzさんも増井さんも夏の仮契約だけは獲得したので、後はよろしくね？＞各Rubyコミュニティの人々(^_^;
20140301ハッカーズチャンプルー告知lt from Koichiro Nishijima
会場の琉大322教室は生Matzさんが居らっしゃるとあってか大入りで、その後の懇親会もおおいに盛り上がっていた模様です。電源障害によるネットワーク断も、致命的なSPOFが発見できた訳だし、伝説として思い出に残るからプラスに考えていいんじゃないでしょうか？yasulabさん、あっとんさんをはじめ、運営の皆様お疲れ様でした！
（※自分主催のイベントだったらこんなに前向きには考えられませんが&amp;hellip;(^_^;）
いやしかし、伝説のRubyパパ、風呂グラマー増井さんを生で見られて良かったよかった（笑）。しかし、増井さんを尊敬するが故に wri.pe には決して登録できないwww
（誰か毎年最新のMacBook Pro増井さんに買ってあげなよ。。。）
Matzさん、増井さんの話に共通するのは、「自分の思ったことを思ったとおりに実行するのって素晴らしい！」ってところかな。それを地で行っても自分以外の世界を変えられることはそんなに多くはないけれども、少なくとも自分の世界はガラッと変えられて、魂は救われる。
それに、ルールって、言い換えると自分の行動を規定してる制限って、自分が無意識に規定するものもあるけれども、多くは自分で設定してるわけじゃないんだから、ムカつくのは当たり前なんだよね。気づこうが気づかまいが、無から物を作れる人間、例えばプログラムが書ける人間と言うのはそういう制限を壊し、好きなように拡張する能力を持ってる人なのかもしれない。あらゆる意味で幸せな人種ですね。
Matzさんのエモい話に当てられて無駄にポエムってしまった。
Music Atlas2014へ瞬間移動 で、自分のプレゼンが終わったら速攻ダッシュで琉大から那覇に移動、Music Atlas2014の第1部の終わりくらいに滑りこむことに成功しました。
これ、たまたま前日の朝にtofubeatsさんが来沖したのをTwitterで知り、「は？」と思って調べたらこんなイベントが開かれるのを知りました。そしたら見事にRuby会議と同じ日付同じ時間だったのですが、瞬間移動すれば何とかなりそうだったので、無理やり行ってきました。
このイベント何？というのはリンク先を見て頂くと詳細がわかるので省略しますが、主催は沖縄県文化振興課のようでした。正直、滅茶苦茶ためになる、物凄く価値のあるイベントでした！
はじめは単純に、トークショーに参加されてる面子がtofubeatsさんをはじめWIREDの若松編集長、イベントやってたら議員になっちゃった森山さんなど、濃い面子過ぎて面白そうだな？と思って行ったのですが、話を聞いているうちに段々とソフトウェア/IT業界と全く同じ構造的問題を抱えているのに気づいたところ辺りからは、我が身の話として身を乗り出して聞いていました。それにしても司会進行の永田さんカックイイ。自分もパネルをあれくらい上手に仕切れるようになりたいです。
ああそれなのにそれなのに、桜坂劇場のAホール、1/4も埋まってなかったんじゃないかなぁ。。。こんなにいい面子を揃えて、税金ぶっこんでのイベントなのにこの低落、完全に県の失態ですよこれは。これは後でどこからか適切な筋から突っ込んでいただくとして、、、印象に残った話を箇条書きでまとめておきます。
 どうやって音楽そのものを拡散するか ライブをやっていてもいつも同じようなアーティストに、同じようなオーディエンスが集まって、広がっていかない。どうすればいいのか 日本には音楽家/演奏家に対するパトロンが少ない（日本語で一般的にイメージされるお金持ちの意味ではなく、その音楽を良いと思って、地域に広められる力を持った理解者的な存在） 音楽CDにお金を払う世代はもう生まれては来ない。これは事実として既にそうなっている。この先、どうやって音楽で収入を得るか。ヨーロッパのDJ達はダブルキャリアをあたり前のこととして実践している。むしろ音楽をプライマリにしたくはないという。日本でもどんどんダブルキャリアが普通のこととして進むのではないか。 また、そのような状況下でリスナーはどうやって音楽家に貢献すればいいか。 文化の継承が成されていくための核となる場所としてのレコード屋、ライブハウスのような場所の重要性。そこに集う歴史と、縦横がつながったコミュニティが持つ価値。 音楽家を育てるにはもちろん箱（ライブハウスなど）が必要なのだが、箱そのものの経済的持続性をどうやれば維持できるか 行政と音楽家、イベンターとのつながりが薄い、と思っているのは音楽家だけじゃなくて行政もそうなのかも。そもそもお互いの接点、言語、認識が全くないのでコミュニケーションが成されていない  どうですか、ざっと上げただけでもかなりIT業界と似てますよね？
昨日気づいたのは、音楽におけるサンプリングとプルリクエストって、同じじゃね？ってこと。情報が伝播される向きは違うんだけども。そう考えると、自らサンプリングする素材としても使えるように音源をフリーにしたマルチネレコーズと、オープンソースでプログラムを書いてプルリク飛ばし合ってる僕らって、同じに見えるような気がしてきませんか？
異なるのは、音楽は「文化」として崇め奉られていて、プログラミングは世の中一般には誰でも出来る単純労働だと認識されている点。だから、音楽は謎の「産業」という単語とくっつけられて税金が投入されるし、公的支援も十分ではないにしろ、いくらかはある。でも、プログラミングやらgFabのようなモノづくりやらは全くのout of scopeで見向きもされてない。
これね～、少しでも改められるように微力ながら努力はしているんですけれども、なかなか、難しいですね。あれ、これって自分も森山さんみたいに、議員になればいいのかな？？
公的資金の使い道って、岡山「国際」音楽祭のゲストが全員演歌歌手だった、という笑い話でもあったんですが、全員のコンセンサスを得るのって不可能なんですよね。この軸で言うと、「国際って付けてるんだから世界からアーティスト呼ぼうよ」 vs 「演歌歌手で票田のジジババみんな喜んでるんだからいいじゃん」みたいな。
それだったら、若林さん（だったかな？）がおっしゃったように、より弱者、より食えない人の所にお金を使おうとか、そうじゃなくて例えば年ごとにピンポイントにテーマを作ってお金を使うのか。
どっちにしても、中の人と外の人とにもう少し共通言語と共通認識を持つように努力して行かないと、また在らぬ方向に莫大なお金が投下されて、立派な箱物ができて、それ作ったの内地の企業なんだ、ふ〜んまたかみたいな、悪循環しか残らないですよね。
なんだか話がそれてきて、まとまってないけど今日はこの辺で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「沖縄版クラウドごった煮」的コミュニティの作成を目指しています</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-23-blog-post/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 18:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-23-blog-post/</guid>
      <description>2014年、年明けから今までビジネス向けのコミュニティ、分かりやすく言うと「沖縄版クラウドごった煮」的コミュニティの作成を念頭に置いて、色々準備してきました。ちなみに正式な名前は考え中。
その開催準備というか、プレカンファレンスというか、まあとにかく初回の会合をやっと2月22日に開催しました。企画趣旨と募集概要はこれ。初回はオープンではなくクローズドな集まりとしました。が、開催したからには情報はオープンにしていきます。
年度末進行が進む忙しい日程でしたが、20人弱の参加を頂いて、かつ全社自己紹介付き縛りというのもあってか、まあまあの会合になったのではないかと思います。
会場は株式会社インテリジェンス ビジネスソリューションズ沖縄様のご好意により会場をご提供いただきました！とても綺麗な会議室を貸して頂き、ありがとうございました！m(_ _)m
    3面プロジェクタも使える、ステキな会場でした！    グループディスカッションで使った資料はこちら。
20140222グループディスカッション from Koichiro Nishijima
「Blogを書くまでが（以下略）」はもう言い飽きたので今回は何も言いませんでした。が、多分誰も書かないだろうなぁ。。。
ということで以下、自分自身の振り返りをします。

良かった点  普段ではあり得ないような会社/レイヤーの人々を繋ぐことが出来た。
（意外とみんな知り合いじゃなかった） もやっとしていた各社のやっていることを直接知ることが出来た。 意外な気づきがいくつか得られた。例えばクラウド売ってる社内でも営業が/上司がよく分かってないとか、啓蒙先はまず社内から、というケースも少なからずありそうだというニーズがわかった。 おおまかな合意形成/意思確認は出来たのではないかと思われる。  残念だった点  当初想定していたデータセンター事業者さん全社にご参加いただくことが出来なかった。 （予想通りですが）この規模の人数でもなかなか硬く、そこまで熱いディスカッションにはならなかった（これは自分が求めすぎ？） 決済権のある役職付きの方の参加を、とお願いしていたが流石に難しかった模様で、「持ち帰って検討します」的流れに終始してしまった部分もあった。  愚痴というか感想というか 今回、クローズドで開催したので、参加の声がけはすべて県庁の仲里さん経由で「個人的に」と声がけしてもらって、自分では殆ど動きませんでした。それが良かったのか、全く自分の知らない人々が、もしくは西島が声をかけても来てくれそうにない方々が来て下さり、狙い通りのバラエティに富んだ会社の方々が集まってくださったのかなぁ、と思います。
　で、まあ毎回この手の企画を実施して思うのですが、来て下さる事自体でかなりハードル高いと思うんですが、折角来てくださったのに「色々教えてもらいに来ました！」みたいな、何故受け身！？という感じの方がやっぱり多いわけですよ。。。すごく・・・勿体ない・・・いつもそう思います。
　特に今回は少人数だったので、隣近所の人といろいろディスカッションする機会はあったと思うんですけど、、、これはまあ、スミマセン、西島が色々雑用している間に、盛り上がっていたのかもしれませんけども。。
また、ディスカッションの中で何度もコミュニティの重要性を話しているわけですが、それでもなお「こういうコミュニティあったらいいですね！（＝別に俺やるわけじゃないから関係ないし）」というのが透けて見えるというか、なんというかここでもやっぱり熱さがあんまりないんですよね。。。
ここにいるあなたが、私が、コミュニティそのもの！ という認識って、あんまりないみたいなんですよね。まあ、そんなもんですよね。。。ただ、これで1人で立ちまわって勝手にやって、果たしてコミュニティとして成立するものだろうかと、心配になるのも事実です。
まあ正直こんなことそんなにやりたい人がいるとは夢にも思ってませんけれども、それにしてもうーん、まあ、こんなもんかな。普通そうだよなぁ。と、折れた心を慰めたりしているわけです。スミマセン、完全に愚痴です。ああ、小島さん辺りに相談したい。
でも、まだ諦めません まあ、そう簡単には諦めません。少しでも必要とされている事自体は確認できたし、モロモロ検討しなおして、また再度チャレンジしたいと思いますので、次回以降、またよろしくお願いしますm(_ _)m
次はちょっとオープンに募集かけてみようかな？（あぁその前に名前を決めなきゃ&amp;hellip; ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄&#43;ギークハウス沖縄 AWSハンズオン&#43;もくもく勉強会やりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-10-jaws-ug-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 18:42:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-10-jaws-ug-aws/</guid>
      <description>というわけでハンズオンともくもくしました。
http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/8321
登録25名の参加20名程度という、まあ大大安定の7割出席率でした。

今回やったこと  初めてのAWSサインアップを1から画面流しながら解説 EC2インスタンス起動してSSHしてみる？ 網元AMIでWordPress入れてみよう（ここまでで約2時間、西島が喋りっぱなし） あとは勝手にモクモクされてる方々のサポート  VPC使って実験したり、DynamoDB使ってみようと思ったらプラグインが対応してなくて凹んだり(^^ゞ、DBのマルチAZ組んで実験したりと、皆様思い思いにモクモクされてました。意外とWindowsサーバを立てたりしてる方が多かったのが印象的でした。え〜、西島はWindowsもう何年も触ったこと無いし、サーバ側の知識は2003/2008辺りで止まってるので、聞かないでくださいwww
で、今回もいい忘れちゃったんですけど、ハンズオン終わったらインスタンスTerminateしておきましょうね(^^;;;
あとのお掃除が大変でした（今朝寝ぼけてお掃除中、間違ってデフォルトVPC消しちゃった。これって復活させてもらわないとイカンよね。。。）。
こんな感じで良ければだいたい月に1回ペースでやって行きたいと思っていますので、よろしくお願いしますです。
あ、「ブログを書くまでが勉強会」ですので、感想ブログなんぞ書いて連絡してもらえれば、中の人は喜びますので是非。
ご連絡はTwitterのハッシュタグ#jawsugか、FacebookグループのJAWS-UG沖縄までどうぞ。
次回ターゲットはまだ未調整なんですが、3月29日辺りです〜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG大阪 第10回勉強会に突撃してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-02-jaws-ug-10/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2014 10:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-02-jaws-ug-10/</guid>
      <description>1月30日に開催されたJAWS-UG大阪 第10回勉強会におじゃまして、LT喋ってきました。参加された皆さんのブログにて雰囲気をご確認くださいませ。
 桶谷さん http://okeees.blogspot.jp/2014/01/jaws-ug-osaka-10.html @minami_engineさん http://minami-engine.com/aws/jawsug-osaka-no10/  「何で沖縄から大阪？」とみんな思ったと思いますので、参戦した理由などをつらつら書いてみたいと思います。
    B級グルメ天国　大阪道頓堀界隈    
海外遠征してみたかった理由 「AWSサムライ2014を拝命したから〜」ってそんな訳ではなく(^^ゞ
まあそれも小さい理由の1つでもあるんですが、それは受け入れてもらうUGの側への体の良い理由であって、自分の動機にはならないんですよね（サムライ来るんだったら喋ってもらおうか、的なノリで）。今回も、本当は大阪地元での登壇者で固めておく予定だった、と開催趣旨をあとからこっそり伺って、いやはや大変申し訳無い迷惑な突撃だったなぁと、、、スミマセンm(_ _)m
で、何で遠征してみたかったかというと、箇条書きにするとこんな感じです。
 他のUGの普通のイベントがどんな雰囲気で進むのか、知りたかった 特に大阪はコアメンバーの流動化や自治体との連携も果敢にチャレンジしていて、沖縄の参考になるんじゃないかと思っていた 沖縄は地理的要因により他のUGとの絡みは非常に難しい印象を持たれているが、「実は意外と簡単よ〜」というのをPRしたかった
＝結果、JAWS-UG沖縄も他のUGともっと気軽に絡めるようになると嬉しい ホームを離れて、誰も知らない所に行って喋ってこいや、という自分への喝  結局、大規模イベント（FESTAとかSUMMITとか）でしか内地のイベントに行ったことがなかったので、普通のイベントをどう回しているのか、中の人のお話をお伺いしたかった、という感じです。
で、どうだったの 有意義なお話を一杯聞かせていただきましたし、JAWS-UGコアメンバー独特の熱いエネルギーをまた身近で感じさせてもらって、ちょっとだけ元気になりました。
自分が何か場に与えられたか？というと、それは参加者皆さんの感想でしかわからないんですが、うーん、どうなんだろう？ 取り敢えず「何!?この人沖縄から来て何か喋ってる」「LCCだと沖縄安いよ近いよ〜」ってくらいは伝わったんじゃないかな、伝わってるといいな、と思います(^^ゞ
プレゼンの方は、、、ううーん、もともと喋りは苦手なんですが、ああいう一方的に喋ってる雰囲気が続くと、本当に喋りづらくなって、どんどん苦しくなってくるんですよね(^^;;;;
自分のホームなら100人超えのイベントとかでも普通に司会とかしてるんだけど、、、それとはまた違うコワイ雰囲気がありましたね。流石アウェイ（笑）。
（今更だけど、プレゼンってやっぱり、正式なトレーニングを受けたほうがいいのかしらん。。）
桶谷さんより「掴みは良かった」評を頂きましたが、なんだろう、あと何百回練習すればいいんだろう、、、精進したいと思いますm(_ _)m
あ、資料はこれです。
20140130初めての討ち入り from Koichiro Nishijima
というわけで今年は 第2ターミナルや専用ターミナル（＝という名の単なる倉庫）で虐げられるのもなんのその、LCCが飛んでるところのUGには出来るだけ突撃しますよ！
「テーマを与えるから来て喋れ」、という主催の方、是非お声がけください(^^)。
7月19日からピーチが夜便で福岡にも飛ぶみたいなので、次のターゲットは福岡だな(｀ω´)ｸﾞﾌﾌ
    沖縄の青い空にPeachが良く似合います    最後に告知 来週末（2月8日）はAWSモクモクハンズオンやります。あと2-3人はいけると思いますので是非お越しください。
http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/8321
それから、、、GW前の４月26日土曜日（金曜日前夜祭）、 Cloud on the Beach 2014 やりますよ。GWの予定はお早めに。今年も勉強会＋ビーチパーティーする予定です。詳細は待て続報状態なので、是非DoorkeeperのJAWS-UG沖縄コミュニティに登録しておいてくださいませ。
よろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年1発めのJAWS-UG沖縄（第6回）、ワールドカフェやりました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-15-20141jaws-ug6/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 07:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-15-20141jaws-ug6/</guid>
      <description>数えること第6回目になりました、JAWS-UG沖縄勉強会を開催しました。1月13日成人の日という何となく微妙なスケジュールにもかかわらず、横浜、名古屋、大阪、福岡からゲストがいらしてくださいました！
参加していただいた皆様、ありがとうございました！m(_ _)m
USTはいつものこちら。AWSサムライの小室さんがまとめてくださったまとめはこちら。
今回のプログラムは、こんな感じでした。
 JAWS-UG横浜そしてJAWS FESTAで実施されたワールドカフェ（AWS設計・移行ワークショップ）を沖縄でも開催 AWSサムライ2014が、何故かここ沖縄に全員集合！ そしてもちろん地元LT + サムライLTタイム  と年始にふさわしく盛り沢山でした。館長の臼井さんのご好意により、今回から会場をGwave Incubateに移しましての開催となりました。以下、中の人目線でレポートしたいと思います。
    ようこそJAWS-UG沖縄への図    参加者の皆様の感想ブログ（見つけ次第随時追記）：
 栄野川さん http://enkw.blogspot.jp/2014/01/jaws-ug.html 米須さん http://www.barasu.org/diary/10017.html   レキサスクラウドスタッフブログ http://idc.lexues.co.jp/w/1096/    さて、このワールドカフェ、RFPを読み込んで今回は90分以内に提案書を作るというかなり無茶な企画ですが、やってる方は面白いこと間違いないはず！の信念で実施してみました。ファシリテーションとして、集結したAWSサムライの皆様をチームリーダとして3チーム、残った西島と米須さん、与儀さんにお客さん役＋サポートをお願いしての布陣となりました。本当は、AWSに関するスキルを上手く平準化してチーム分け出来ると良かったのですが、、、手違いで受付時にスキルを聞くのを忘れてしまい(^^;;; まあ、聞いたとしても自己申告なのでなかなか難しかったでしょうけど。。。とにかく、ちょっとチームメンバーにばらつきが出てしまったかもしれません。
お題のRFPはこちら。
JAWS FEASTA Kansai 2013 設計・移行ワークショップ 仮想RFP from maroon1st Ooguri
JAWS FESTAの時に午後丸々使ってやっていたものを、そのままお借りしました。それを90分でやろうという企画ですので、それだけで無茶というものです。元々10分の泣きは2回まで許容するスケジューリングだったのは、参加者の皆様には内緒です（笑）。まあそれはさておき、これをよく読むと、突っ込むべき（質問すべき）穴が幾つもあって、上手い資料だなーと思いました。
RFPに対する質問とその回答は、全チームに対して公開です。「お客さんには提出期限前日の深夜まで対応してもらわないと困ります！」という声により、直前まで上がってきた質問に対して対応していました(^^ゞ
RFPに対する質問というのはやっぱり肝だと思います。例えば、以下の様な質問はすぐに来るかなーと思ったのですが、そもそも来なかったり意外とあとから出てきて「え、大丈夫かしら&amp;hellip;」と心配になったりしました(^^ゞ
 提案書をプレゼン出来る持ち時間 データベースの容量 メールはどのように配信しているのか、外部ASPなのか、など  また意外と皆さん、「設計」「移行」の比率で言うと、設計の方に軸足があった印象でした。僕はどちらかと言うと「無事移行して、パフォーマンス捌けなきゃクビが飛ぶっ」という担当者目線だったので、これは結構意外でした（元々計画停止を入れてるから移行は簡単だと思ったのかな？でもデータ量に寄っては時間内に終わらん可能性あるよね。。。）。
3チームの紹介 
吉田さん率いるAチームは、AWSを殆ど触ったことがないメンバーで固まってしまいました。うーむ、申し訳ありませんでした&amp;hellip;。吉田さんも、横浜でやったことがある手前、何ともやりづらかったかもしれません、ゴメンナサイ&amp;hellip;。

ですが、正直技術レベルは一番高かったチームだと思います。ちゃんとDBの移行手順を示して、それを保証することをアピールしたのはこのチームだけでした。NATインスタンスもちゃんと冗長化されていたり、CloudFrontの性能限界について指摘したのもこのチームだけでした。
提案書はこちらです。
提案書として、「これとこれがこの提案書の売りです！」というのをまず出してから、詳細に落ちていったほうが理解の助けになったと思いますので、そこは是非改善を！あとは、良い仕組みを考えているのに、それがお客さんからの質問で掘り出さないと出てこないのは、勿体ないと思いました。全体での評価で受けが悪かったのは、発表が1番手になってしまった関係上、若干プレゼンで緊張したのがマイナスに響いたかもしれません。

和装が素敵な小室さん率いるBチーム「チームトラマナ」は、山のように質問を送ってきてお客さんを困らせる喜ばせるチームでした。

このチームはなんと小室さんがプレゼンし、「どんだけガチなんだ」「反則じゃね？」という会場の反応も全く気にせず、淀みない綺麗なプレゼンを見せて頂きました。
「移行後のシステムで動的な部分は別のサブドメインに切り出しましょう！」という、技術に疎い上司ではジャッジできない、チャレンジングな提案書となりました。肝は静的なHTMLを吐くバッチサーバがリードレプリカを見てS3にHTMLを作成するところですかね。メディア露出でスパイクするアクセスのうち7割が見て終わる＝S3で捌いてもらえば、動的な部分はそんなに心配ない、と力説しておりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS FESTA Kansai 2013に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-30-jaws-festa-kansai-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 22:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-30-jaws-festa-kansai-2013/</guid>
      <description>「人生が変わるその日」 9月27日から30日まで、この壮大なテーマを掲げた JAWS FESTA Kansai 2013に行ってきました。人生で大阪に乗り込むのは2回目（事実上初めて）です。写真付きの旅日記的にお送りします。魚眼な写真は海に行くために買ったウェアラブルカメラのAEE Magicam SD21でお届けします。それ以外の写真は、良いカメラを持ったカメラ班の皆様の撮った写真を流用させていただいています。
    3日間とも素晴らしい天気でした！これは関西空港から大阪方面を眺めるの図    金曜日は、沖縄那覇空港を8時の便で、10時には関空についてそこから怒涛の社内ミーティング(^^ゞ　社長は移動時間のあまりの長さにめげて、空港から一歩も出ず、そのまま羽田に帰って行きました（さようなら〜(;_;)
夕方、大阪市内に移動して事務所開きを迎えたアマゾン大阪支社をちょこっと見学させて頂きました。K原さんありがとうございましたm(_ _)m
    見にくいけど奥右手に見えるダンボーが可愛い        美しい夜景が見られるセミナールーム。東京支社とビデオ会議も可能とのこと。    金曜日は前夜祭ということで、AWS-HUBをいつもやっている会場、HUBで飲んでました。次から次へと人々がやって来て、あっという間に名刺が品切れになりました(^^ゞ

そして既にこの時点でテンションがおかしいwww
ちと体調が悪く、まだチェックインもしてなかったので、本当に1杯だけ飲んで退席させていただきましたが、これ明日からが心配楽しみです。
本編、人生が変わる日、かも知れない日の朝     ガンガン設営。みんなテキパキ    微妙な体調のまま本編の朝を迎えて、スミマセン、ボランティアスタッフの集合時刻に完全に遅れました。。。東京から当日の朝来たAWS堀内さんと殆ど同じ時間に到着(^^ゞ
久しぶりの大都会で地下鉄を別路線に乗ったりとかしでかしたのは内緒（これがホントの「筋違い」）。
    あらかた準備が終わったら、円陣を組んで
吉田さんより「JAWS FESTA盛り上げていくぞ〜」「おお〜！」    今回、中の人としては全然ご協力できず申し訳なかったのですが、集客どんなかな〜と心配しておりました。結果は、登録ベースで800以上、来場で600以上という驚異的な集客に成功して、いや〜関西の各ユーザグループすげぇ、と思った次第です。

これは朝10時の開会宣言の図。朝1はセッションもないのに既にこんなに来場者の方々が！
イチ参加者として楽しむ どのセッションに参加するか、当日まで全く考えていなかったのですが、午前中はアンカンファレンスに参加してみました。テーマは「地方におけるAWSの現状ついて語ろう」、モデレーターは後藤永吉さん/立花拓也さんです。

いや〜、これくらいテーマを絞って、膝つき合わせの距離でやるとあるあるが出るわ出るわ、ディープに濃い議論が出来ました。ここで出来上がったICDPは http://icdp.biz/ にアップされていますのでご確認ください！(^^)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eXtreme HAGO 4(ゆぅーち) 行ってきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-12-extreme-hago-4/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 09:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-12-extreme-hago-4/</guid>
      <description>「ブログを書くまでが勉強会」と言った本人が週末力尽きて書けませんでした、スミマセン(^^ゞ
この週末の8月10日、沖縄ITエンジニアのダークサイドもとい、熱いパッション弾けるイベント eXtreme HAGO 4(ゆぅーち) が開催されました！ 山根さんによるまとめはこちら。
あとは見つけたら順次追加します。
世界の麦汁さんの報告ブログ
鈴木さんの魔法の種明かし
 （資料より先にこっちを当日の朝まで作ってたとか(^^ゞ）  @cieux_ich さんの資料
ごんごさんのブログ
いやー、今回も様々な話題が飛び交って、流石xHago！といった感じで、たのしゅうございました。ウォンソンサイさんのプレゼントか新しすぎて衝撃でした(^^ゞ
テンプレ的なネタ発表が殆ど無かった分、出だしの空気は冷房も手伝って南極並(!)でしたが、段々良い感じにほぐれてきて皆さん流石でした。
 西島はこんなネタで喋らせてもらいました。
USTで自分のプレゼンを見直すとやっぱり文字多い読みプレゼンはヨロシクないな〜と思いましたが、まあいっか。。。時間がキツイという頭ばっかりあって、あまりに早口で結局時間を余らせるという、、、んー、1回通しで練習しておけって話ですね、スミマセン。
言いたいことは伝わったでしょうか、どうでしょうか。
取り敢えずこれでボチボチ勉強会の開催とか、登壇者とかが増えるといいなぁと願っております。
夜の部の本気度がやば過ぎる感じでやっぱり「勉強会は夜が本番」と確信したのでありました（笑）
（そうそう、この写真で「西島さんmou行ったでしょ？」と速攻でツッコミ頂きました(^^ゞ）
この資料のとおり、再来週の金曜、土曜はハッカーズチャンプルーですよ！
同じ琉球大学さんの322教室を使わせていただくので、機材関連とか人の導線とか、そのへんが気になって気になって全然落ち着きませんでした、というのが実は正直なところです(^^ゞ
皆様再来週も、よろしくお願いいたします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gFab Open Day &#43; モノビジ部 #2に行ってきた</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/06/blogspot-2013-06-02-gfab-open-day-2/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 22:17:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/06/blogspot-2013-06-02-gfab-open-day-2/</guid>
      <description>さて、今日はgFab Open Day + モノビジ部 #2に行って来ましたよ。今回もMG Wave様にてお世話になりました。モノdeサバイ部から名前は変わりましたが第2回です。あ、すみません、写真が一枚もないので様子はハッシュタグ#monobu2あたりでご確認下さい。
さて、今回はもくもく会が基本だったので、自分もアレコレ横道にそれつつもくもくしてました。
何をしていたか？ 最後の振り返りの時に告知しかしなかったので、今日は何をやっていたのかを報告します。一応、赤外線リモコンヘリで遊んでた！ってだけじゃないのです(^^ゞ
取り敢えず、僕もカッティングプロッタを使いたかったので、元データをいかに手抜きをして作るか？ということに情熱を燃やしておりました。以下色々やったことメモ。
上手いことすればPotraceで写真の輪郭が取れるかもしれない と思いまして、Potraceを試してみました。このツールは昔で言うところのAdobe Streamlineともいうべきツールで、色んなOSに対応しているラスタ→ベクタ変換ツールです。こいつはかなりイケてる！と思ったのですが、入力ファイルがBMP形式しかサポートしていませんでした。ナニソレここはMacな世界。。。
ということでimagemagickの出番 Mac環境でbmp形式への出力をサポートしている画像取扱ソフトが案外無いのは驚きました。プレビューとかで簡単に書き出せるのかな？と思いきや駄目で、他の手持ちのフリーソフトでもなかなかサポートしているものがありませんでした。
結局、Unix環境での画像処理では伝家の宝刀、imagemagickさんにご登場頂きました。
brew install imagemagick  でインストールは完了、pngからbmpへの変換は
convert dogs.png bmp3:dogs.bmp  てな感じで。
そしてPotraceの実力は如何に ようやく作ったbmpファイルを使ってptraceをかけると、こんな感じになります。
    この写真が...        こんな感じになる（実際には全部ベジェ）    これはこれで凄く劇的な感じではありますが。。。これではあまりにこまかすぎそのままカッティングプロッタには流せません。
困って別なツールに手を出す 絵心のある方なら、こんなことする前に写真からラインをトレースして、良い感じのデザインを創るのだと思いますが、自分はそんな能力がないので、ツールの力で何とかすべくもうちょっとあがいてみました。
ToyViewerでなんとかする Macで画像を編集するツールは色々あるかと思いますが、お手軽で目的に叶いそうなToyViewerというツールを発見しました。これはなかなか良く出来ています。
これを使って、元画像をポスタライズした上で輪郭抽出したら何とかならんかな？と思ってやってみたのですが&amp;hellip;
    元画像をザックリ切り抜いたものを...        ポスタライズして...        輪郭抽出してみましたが.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>モノdeサバイ部 #1に行って来ました / ArduinoとJavaの素敵な関係</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/05/blogspot-2013-05-05-de-1-arduinojava/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/05/blogspot-2013-05-05-de-1-arduinojava/</guid>
      <description>atnd登録したその日に注文して、ほとんど未開封のArduinoとワクドキの心をセットにして、5月3日に行われたモノdeサバイ部 #1に行って来ましたよ！
ハッシュタグは #monobu1 、USTも最後の成果発表だけはしてたっぽいですがURLは不明です。。
    MG Waveさんに集結した大きな子供達    詳細はatndを見てもらうと分かるんですが、この勉強会はArduino+Rubyでなんかやろうぜワークショップ、だと信じていたのですが、それは化けの皮で実体は
@mgwsuzukiさんが特製shield
作ってくれたから、
これでお前らハッカソンしろ！
というワンダーランドでございました。


驚きですよ、なんせこれですからね。僕が今お借りしているのはNo.3のナンバリングがされてるものです。鈴木さんがご自分で設計＆制作された基板の上に、赤外線入出力と、ボタン2個、おまけに光学センサー付きの憎いやつ。裏側の回路とハンダ付けの精細さがプロの仕事を物語っております。で、これを制御する6種類のコマンドを含んだスケッチもありますよ〜というお膳立て。ここまでの用意があれば、PPMってなに？( ﾟдﾟ)ﾎﾟｶｰﾝ　な自分でも前半の講義を聞いてちょっと頑張ればナニモノカが出来る、という完璧な準備でした。オーガナイズしてくださった宮里さん＆鈴木さん、本当にありがとうございましたm(_ _)m
機材の関係もありペアプロで、ということで僕は @sleepycat_zzzさんとペアになりました。いやー、おいらペアプロやったことなかったのでゴメンナサイ。なんか、どうやればいいのか全く分からず、各自モクモクな流れになっちゃいました。。
何をやっていたかというと まず二人でPPMの勉強からはじめました。自宅から持ってきたリモコンのデータの解析は機器の都合上鈴木さんがやってくださったので、それを見ながらパルスをダンプしたものを解析して、16進数でどう表されているか？というデコードの部分をお勉強。赤外線受光部に向けて、リモコンのボタンを押すとパルスのOnOffのマイクロ秒がダンプが取れるので、それをこんな感じでメモってみて、あーこういうコードを送ってるのね、というのをまず理解しました。アナログな入出力でデジタル信号を送ってるのがオモシレーって話ですね。それを元にデコーダを書こうかなと思ったのですが、僕は(rubyで書くの面倒いという理由だけで)断念し、結局これを@sleepycat_zzzさんがあとでモクモクの時にチャレンジしていた模様です。
その後、何をやろうか二人で一致した目的を相談することもなく(^^ゞ、だらっと各自モクモクし始めました。@sleepycat_zzzさんは前述のデコーダの部分をRubyで、僕はシリアル制御のためのREST APIを書きたかったので、JavaでArduinoを制御するのを試し始めました。ええ、書き間違いではないです。「Ruby x Arduino ワークショップ」に来ているにもかかわらず、Javaで書いてます:)
以下MacのJDK1.6or1.7で動かすまでのメモです。 Javaでシリアル通信するために、RXTXというライブラリをこちらから落として入れておいて下さい。READMEにあるように、jarとjnilibを/Library/Java/Extensions/を入れればいいのですが、どうやら64bitOSだとjnilibがうまく動かないっぽいので、こちらにあるファイルで上書きしちゃいました。この辺りはこちらのブログを参考にさせて頂きました。
Eclipseで、mavenプロジェクトでやるのであれば、pom.xmlのdependenciesに
 &amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;groupid&amp;gt;org.rxtx&amp;lt;/groupid&amp;gt; &amp;lt;artifactid&amp;gt;rxtx&amp;lt;/artifactid&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;2.1.7&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;/pre&amp;gt;  を追加すればgnu.io.*クラス群を使ってコンパイルは出来るはずなのですが、この状態であんまり見たことのない「アクセス制限: 型 SerialPort は必須ライブラリー /Library/Java/Extensions/RXTXcomm.jar で制限されているためアクセスできません」とかいうエラーが出て来ました。
これはこちらのブログでご指摘のとおり、ビルド・パスの構成 → ライブラリータブのJREシステム・ライブラリーのアクセスルールを編集 → 追加で、「gnu/**」を「アクセス許可」、などとすると上手くビルドできるようになると思います。
Javaでシリアル通信 で、いくつかチョロチョロとシリアル通信のサンプルプログラムを書いて見たところ、上手く動いているようです。やったね。
1回シリアルポートにつながれば、後は普通のストリームのプログラミングなので、例えばIRTXコマンドを書き込むならこんな感じで渡せます。
 out.write(&amp;quot;RTX&amp;quot;.getBytes(&amp;quot;ISO-8859-1&amp;quot;)); out.flush();  （改行コードの有無とか、文字エンコーディングとか、毎回flushするのかしないのかなどモロモロ試行錯誤したのは省きます）
JavaでRESTサーバを書く 本当は、実験がてらNinja web frameworkで書こうと思ったのですが、何故かmvn archetype:generate が上手く動いてくれず断念しましたorz
代わりにJAX-RSでチョロチョロっとアノテーションを書いて、サーバはもちろんjettyを使ってRESTサーバを仕立てて、あるURLを叩くとLEDランプが付く！というところまで何とか滑りこみで成果発表に間に合わせることができました。これを公開すれば誰かがURLを叩くたびにLEDチカチカ完成！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud on the BEACH 2013 in 沖縄、無事終了</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/04/blogspot-2013-04-28-cloud-on-beach-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 20:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/04/blogspot-2013-04-28-cloud-on-beach-2013/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄の今年1発目のイベント、GW前の恒例のイベントとなりつつあるCloud on the BEACH 2013 in 沖縄、今年は前夜祭と称して沖縄ゲーマーズナイトと合わせての開催、翌日は朝から勉強会＆昼からビーチパーティというプログラムを組んでみました。
勉強会自体の内容は吉田さんが爆速でブログにアップ（前夜祭/本編）されていますので、そちらを見て頂ければバッチリまとまっていますのでご確認を。
（あ、前夜祭の古川さんの資料へのリンクがないですかね。こちらになります）
当日のUST録画はこちらから、収支報告はこちらです。
それでは今年も、中の人目線な感想を書いていきます。

GWの始まりとともに前夜祭 GW前の仕事が終わった〜という開放感とともに前夜祭に来てくださった方も多いのかな？と勝手に思ってますが、4月の最終金曜日というなんともワクワク感のある日を前夜祭としました。
まず、「この前夜祭ってなにこれAWS関係無いじゃん」と思われた方が居らっしゃるかもしれませんが、それは勘違い、ではございません(^^ゞ
単に「クリエイターズレジデンス」という素晴らしい施設を県内外の皆様に発信したかったというのと、おっさんゲーマーがチマチマとオールドゲーム話で盛り上がりたかっただけなのです。結果、もろもろあってオールドゲーム話はできずじまいでしたが、これは次回以降のお楽しみとして取っておきます。
2月から企画していた当初の企画案にもあるように、まず場所ありきで中身を考えた結果、まあ一緒にやってみるのも悪くないかも、ということでくっつけてみましたがいかがでしょうか、という感じです。ゲーマーズナイトにしか興味がなかった人にとっては、前半ちょっと詰まんなかったかな、やっぱり。。。
前夜祭では初めての試みとして、有料のスタイルをとってケータリングを用意してみましたが、参加された皆様いかがだったでしょうか？暇な時はご飯食べてればいいから良かったのか、んなもん要らないからもっと安く（例えば施設利用料500円のみにしろ、とか）上げられたほうが良かったのか。。
 ちなみに、前夜祭のatnd事前登録が59人、実際集金したのが41人でしたので、ギリギリ7割にも満たない出席率でした。さてこれを、多いと見るか、少ないと見るか。金銭的には、自分の読み通りのラインでしたので、自腹を切ることはなかったと言うことは念のためご報告しておきます。
 ユーザ間でAWSをネタにディープな話、と言うのは実現はしませんでしたが、内地から呼んだ講師陣とは色々情報交換が出来たので良かったです。個人的には、やってみたかったAWSカルタが吉田さんとともに沖縄初上陸してくれたのは、凄く良かったと思ってます。「西島さんは取っちゃ駄目〜」と途中でつまみ出されてしまいましたが(^^ゞ
    ぐぬぅ全部取ってやる意気込みだったのに〜    JAWSが終わってゲーマーズナイトへ移行した後は、もうカオスすぎて何が何だか全くわかりません。とにかく250インチスクリーンでやるマリオカートは目の回り方がヤバイです。酔います。うまく写真がとれていなかったので、鈴木さんのこの投稿にリンクを張っておきます。
    各々の場所でゲーム開始！    若いスタッフ一同のチームワークにより、しっかり回すことができていたので、ホント、良かったと思います。何事も無く(?)無事終了したのは皆さんのおかげです。ありがとうございましたm(_ _)m
勉強会本編 前夜祭で朝まで遊んで（いや西島は0時頃には帰りましたが）、翌日は朝9時半から琉球大学様の322教室にて勉強会本編です。ここで、JAWS-UGつくばさんが同時刻開催だったので、リモートLTをしたかったのですが、、、繋がってはいたんですが音声がハウリングしまくってて、全然駄目だったのは申し訳ありませんでしたm(_ _)m
本当はつくばさん側から1つLTをしてもらって、後藤さんのNY土産話をこちらからするつもりだったのですが、んー残念。
この本編はatnd事前登録が77人、当日は数えるつもりがちょっとドタバタしてしまったので数えてないんですが、5-60人くらい？と言った感じでした。会場手配でご協力くださったAmothicさんのお陰で、学生さんが多かったのかな、と思われます。
    琉球大学工学部1号館322教室がこの大入り    大石さんのプレゼンは流石の安定っぷりでしたし、LT7連発は（自分の説明的LTを除いて）各々レベルが高くて、非常に面白かったんじゃないかなぁと思います。そしてmasakystさんがコアメンバーに名乗りを挙げてくださいました！！！
perlの布教活動とともにAWSの布教活動も頑張ってもらいましょう:)
で、両日とも、勉強会のスタイルとしては僕が最も嫌いな講演会タイプで行いました。主催がいくら「嫌い」と言っても、こういう方が事前のatnd登録の集客はいいという現実が合ったりして、ナニが勉強会なんだかなぁと切なくなったりします（こういうスタイルの時は「講演会」というタイトルでもつける？）。学生諸氏はなにかヒントを得て帰ってくれたのかなぁと老婆心ながら心配です。感想ブログとかも今のところ全く見当たらないのでどうなのかしら（知らないだけ？）。
会長の米須さんがLTしたとおり、今後はもうちょっとこじんまりで無駄に豪華な講師陣で基礎からハンズオンなり「もくもく」なり、やりたいですね。特にもくもくはテーマを決めてそれに向かって各自もくもく、で、質問できる環境を作っておけば質問しやすいので結構いい、という話を聞いたので、ちょっとやってみたいかな、と思っています。業務で派遣する形だったら平日午後とかでも大丈夫ですかね？と社会人は会社の偉い人に聞いてみて下さい。
そしてビーチパーティへ 今週は自分自身もすんごく体調が悪かったんですけど、鉄板奉行の異名をとる秀策さんも体調が悪かったらしく、大丈夫かなと天気より心配していたのですが(^^ゞ、天気も何とか雨も振らず、鉄板奉行にも存分にヘラを奮って頂き、美味しくビールとあぐー豚を頂くことが出来ましたとさ:)
    ん？真ん中に見える輪っかはなんだろう。。。？    昼過ぎは雲も少なく暑くて良かったんですが、段々曇ってきて風も強く出てきて、若干寒い感じのビーチパーティでした。まあでも普段聞けない色んな話が出来たり、愚痴を聞いてみたりと、みんなの幸せな顔が見られただけでもハッピーでした。
今回ちょっと寒かったので、真夏にビーパをやろうかなぁなんて話も出ましたが、いつやろうか今年かな〜来年かな〜とまあ、JAWS-UG沖縄はあくまでゆる～く行きますので、気の向くまま思いつきで走りますです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第3回沖縄Web＋DB勉強会 &amp; JavaKuche勉強会初参加</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-25-3webdb-javakuche/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 12:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-25-3webdb-javakuche/</guid>
      <description>この3連休、勉強会が2連チャン（つながってはないけど）でハシゴしてきました。
まずは22日木曜日、第3回沖縄Web＋DB勉強会で軽く喋ってきました。まとめ（と言っても僕と秀策さんしか呟いてないけど。。。(^^ゞ）はこちら。なんでかなー、ネットがないといってもあまりに寂しい気がする。。。けど、なんか、そもそもそういう文化がなさそうだ、というのがここ数ヶ月お邪魔して喋らせていただいた印象。まあそっと社内のIRCサーバにログが残ってたりするのかもしれませんが。。。
そして昨日24日の土曜日は、第16回JavaKuche勉強会「JavaOne2012 報告会 &amp;amp; Java における HTML5 勉強会」でした。@yoshioterada さんが来沖ですよ！これは意地でも行かねば、ということで当初都合が悪かったのですがブッキングを修正して何とか行って来ました。まとめはこちら。
場所は先週のJAWS−UGに引き続き、琉球大学さんでした。安定の無線LANのご提供、ありがとうございました！

んで、22日のLTの資料はこちら。
2012年11月22日 オンプレからクラウドへの移行の実際（概要編） from Koichiro Nishijima
まあ頑張ってるから応援してね、的な内容で、反応も「よく分からずポカーン状態」で、ちょっとパンチが足りなかったのが残念。まあこういう事も良くありますわ。
他の皆様のLT、特に新垣さんの社外のシステムを加工するのにGreasemonkeyを実際使ってます、というのは目からウロコで衝撃でした。なるほどなんでもできるから、そういう手もありなのね、と感心しました。
24日のJavaKucheは飛び入りでLTしようかなーと思ってた隙に閉められてしまったので資料は無し。寺田さんの資料はあとから公開されたりするのかしら？|дﾟ)ﾁﾗｯ
今回のJavaKucheは（寺田さんが来てるので当たり前だけど）近頃なかなか無い『JavaがDISられない勉強会』として僕自身は非常に幸せでした(^^)
サンフランシスコで行われたJavaOne2012の熱い雰囲気もよく分かったし、Javaの今後のロードマップもざっくり知ることが出来たし。
JavaFXの成熟とかProject Avatarみたいな実験プロジェクトもドキドキワクワクしますが、Webとかクライアントサイドとかメンドイのでもう正直どうでもいい（と言うと語弊ありますが）自分のような人にとっては、まっとうなプログラム実行環境という意味においてJavaが適切なJSRを纏めて発展していってくれるのは、ほんとうに有難いことです。
それにしてもTomcat+Struts撲滅作戦にあんなにみんな受けたのは笑ったなー。寺田さんが全国展開してるってのも笑えるけど(^^ゞ
（同じくSeasar2も「もういいでしょ」と仰っていましたが。。。代わりのDI何がいいのか聞きそびれてしまった。。。）
 あーJavaOneまた行ってみたいなー。東京で前に参加したあれは何年だったのかな。。。確かビックサイトの会議棟でやったと思うんだけど。。。
あ、あれか、勉強会と同じで、聞く側じゃなくて喋る側に回ればいいのか！ってどんなプロダクトで行けるのかな。
 そして懇親会では、オープンソースをどうやって育てていくか、から保険の話（謎）まで、バラエティに飛んだ議論が交わされまくり大変楽しかったです。
行く前は「JavaKucheちょっと怖い」と思ってたけど(^^ゞ　みんないい人＆知った顔が多くて良かったです。沖縄の人はみんな優しいよー！
というわけで、Java界隈の盛り上がりにちょっとでも貢献できるよう、微力ながら頑張ろうと思った夜でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第3回JAWS-UG沖縄勉強会、やりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-18-3jaws-ug/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 19:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-18-3jaws-ug/</guid>
      <description>はい、というわけで第3回目となるJAWS-UG沖縄を無事開催することが出来ました。今回も30人以上の方々にご参加頂きまして、ありがとうございましたm(_ _)m
　UST録画はこちら（何故か3時間で切れちゃってました。。。すみません、後半のLTとか入っていません。。。）、Twitterのまとめはこちらです。
今回、琉球大学さんに会場をご提供頂き、快適な無線LAN＆2面プロジェクターで2トラックのハンズオンを滞り無く実施することが出来ました（@atsushikinjo さん、ありがとうございました）。

　元々講演形式の勉強会（それって誰の勉強会？）が好きじゃないってのもありまして、今回も色々考えた末、ハンズオン＆パネルディスカッションを仕掛けてみました。
ハンズオンは、いろんな分野の人と交流図れたらいいんじゃね？ということで（＆最近の時流に乗り？）WordPress meets AWSハンズオンを実施しました。WordPress沖縄の鈴木様にご協力頂き、沖縄のWordPressコミュニティとちょっとお近づきになろう、という試みでした。
またパネルディスカッションでは、「偉い人が前に来てなんか順番に喋る」形式ではなく、会場の中に座ったままでその場で発言してもらい、みんなでディスカッション形式っぽくしてみました。
LTも、いつものエンジニア衆に加えて、デザイナーである @kawa0310 さんに無理やりお願いして喋っていただいたりと、まあとにかく何だか分からんくらいてんこ盛りな企画でした。
懇親会には、またまたプロジェクターを持ち込んでの居酒屋LTもぶちかまして来ました。@libkinjoさん、毎度スクリーンとプロジェクタの手配、本当に有難うございますm(_ _)m
（可愛い店員さんの「ボジョレー入りました！」の営業にコロッとやられ、僕は飲んでないのでわかりませんが、何本飲んだのやら3000円eachでは足が出ました(^^ゞ）
以下、皆さんの資料へのリンクと反省会的な内容をつらつら書いてみます。
まずはダダッと資料へのリンクを張ります。
本編の資料はハンズオンのものは、ハンズオンAのWordPress meets AWSはまだないけど、、、、ハンズオンBの初めてのAWSはそれぞれ講師陣が公開しております。
cloudpack後藤さんの「実例で学ぶCDP」は、札幌の時と同じ資料だと思いますのでこちら。サーバーワークス大石さんの「上司を説得してAWSを使わせる3つのポイント 」は、ちょっと違うけどこれが近い、のかな。
LTの資料は以下になります。
@fullkawaさん「THE OPEN」
@kawa0310さん　「プログラマさんにも出来る目を引くサイトデザイン」 @shumach217さん「Elastic Beanstalkをrailsで動作させてみたよ！」 @yamanetoshiさん「底辺部な勉強会へのお誘い」
 　で、初めてハンズオンをやってみた感想ですが。。。
どうなんでしょう？これは参加者の皆さんのご意見を聞きたいところですね。
　今回、「WordPress meets AWS」と「初めてのAWS」とをやってみた訳ですが、人数比では WordPress:AWS が 3:7 位に分かれて、あれーWordPress以外に人少ないんだ〜？という展開になりました。これはつまり、やっぱりデザイナー界隈向けへのリーチが全然足りなかった、という結果になりますね。。。
あとは、やっぱりちょっとレベル感がまばらになってしまうので、今回「初めてじゃないよ」という人にはサポートメンバーに回ってもらったのですが、本当はそのメンツはそのメンツでカッツリ濃い話をしたかったのだけれど。。。以外にサポートが忙しくて上手く出来ませんでした。これは反省。
なのでハンズオンの結論としては、実施するのは結構難しい、でも参加した方が何か一つでも意味があった！ということであれば、これは成功した企画なのかな、と思います。次回どうする？って言われると悩みますが。。。うーん、リクエストあったら、ご連絡ください。
次、パネルディスカッションの資料はこれです。
20121117JAWS-UG沖縄パネル用資料 from Koichiro Nishijima
軽く西島が喋ったあと、会場全体でディスカッション、という感じで持っていったわけですが、、、会場に河野先生がいらっしゃったので幾つか質問をぶつけてくださり、それで回った感じはありましたが、、、そういう意味では良かったのかな？
だーがしかし、他に誰も参加者側から突っ込んでくる人が居なかったことを考えると、なんだか、やっぱりそんなに成功って言う程でもない、という気が。。。
なかなか濃いディスカッションする機会ってそんなに無いと思うんですが、参加してこないのはうーんもったいない、、、という気がしてなりませぬ。。。なんだろう、参加者のエンジニアの人々ってやっぱりシャイ(?)なのか、かと思えばTwitterで質問を投げるわけでもなく、うーん、、、やっぱり面白くなかったのかな？と心配したり。
そう、意外と全員PC持ってる割に、#jawsugの弾幕が全然薄かったのもちょっと残念でした。自分でタイムキープしながら、司会で喋って、タイムライン保守するのって結構しんどいです、はい。。。（はじめにもっと強く促しとくべきだったのかしら。。。）
あ、このパネルの中でとっても良かったのは、大石さんがわざわざ資料を用意してくださっていたことでした（いつもありがとうございますm(_ _)m）。
またその内容がココでは言えないんですが、、、ガツンと響く提案だったと思いますので、皆様、心して明日から頑張って行きましょう（勿論自分も含め）。
で、最後LTは、安定のいつものメンツ（汗）に加え、@kawa0310さんのLTが（なんと今回がLTデビューだそうです！）凄く良かったと思いました。「プログラマのお前らももうちっとデザインやれや！」という訴え、しかと受け取りました(^^ゞ
印象的だったのは「用語が世界を断絶してる」っていうのをあれだけハッキリと認識できる瞬間って、そうそうないな、と思いました。相互理解のために、平易な共通言語で喋った方がお互い幸せになれそうですね。。。
で、終わった後の懇親会はもう疲れて何やらよく覚えてない感じですが、プロジェクタを持ち込んで恒例の居酒屋LTをやりました。

事前予約では、参加人数が全然少なくてどうなることかと思いましたが、結局20人を超える皆様に来て頂き、アレとかこれとかココでは言えないディープな話が出来て良かったです。
 というわけで、ざっと全体を振り返ってみましたが、まあ無謀にも新機軸を多数突っ込んだ割には上手く回った？という感じがしなくも無いです。
あとはやっぱり参加者の皆さんがどう思ったか、が凄く知りたいので、参加者の皆様、感想ブログ等々をお待ちしておりますm(_ _)m
というか、ご意見ご要望がないと次どうしたら良いか分からないんですよねー。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第2回沖縄Web＋DB勉強会で喋ってきたよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-27-2webdb/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 09:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-27-2webdb/</guid>
      <description>というわけで昨日は第2回沖縄Web＋DB勉強会に行って来まして、AWSの話をしてきましたよ、と。
今回は無難なAWSの話をしたせいか、割と会場から食いつきというか質問がいくつか出たりして、何かホッとしました。次はもう少し突っ込んだ内容を喋っても大丈夫な感じを受けましたが、さてはて。
20121026 AWSで行こうupdate版 from Koichiro Nishijima
また、昨日も @gongoZ さんにディザリングで電波分けてもらってtweetすることが出来ました。ありがとうございましたm(_ _)m
折角なので、初めてまとめとやらをやってみました。 http://togetter.com/li/396772 にあります。これ、ハッシュタグがないと泣いちゃう作業ですね。。。
で、今日は沖縄アンカンファレンス#0だぁ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄IT業界マップ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-17-it/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 21:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-17-it/</guid>
      <description>台風21号 （プラピルーン・PRAPIROON）の夜の、一人 #台風そん 勝手に成果アップします。
「沖縄IT業界マップ」  現状ですべてを網羅しているとはこれっぽっちも思ってませんので、アレがない、これがない、などの追加情報を@k_nishijimaまでお待ちしておりますm(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS SUMMIT TOKYO 2012に行ってきたよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-16-aws-summit-tokyo-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 10:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-16-aws-summit-tokyo-2012/</guid>
      <description>9月12日から15日まで、1年ぶりに東京出張して、毎晩別々の面々と飲んでました（いやまて）。
メインイベントは、12日に開かれたAWSのパートナーミーティングと、13日、14日に開かれたAWS SUMMIT TOKYO 2012に参加する事でした。
開催前日のパートナーミーティングで「The largest aws summit in the world!」と小島さんがドヤ顔で仰ってましたが、東京だけ2Days、3つのトラック＋セミナー会場のミニステージで怒涛の盛り上がりでした。
今回は個別のセッションの感想ではなく、写真中心に、イベント全体やらJAWS東京の感想やらをまとめます。
 （個別のセッションは資料がアップされてからちょっと書くかも、です。）
#awstokyoのまとめは小島さんのこのあたりから辿ってください。

Day1 2012年9月13日     基調講演より
モロモロ演出がUS仕立てで派手でした        お昼ご馳走様でした。カレー美味かったです！        例の本が先行発売＆10%OFF！    

    cloudpackの後藤さん（@kaz_goto）のミニステージに人だかりが        サーバーワークスの大石さん(@ooishi)が人集めすぎて
もう滅茶苦茶です    ちなみに、AWSと切腹の相関こんな感じの模様です。大石さんのプレゼンが広く行き渡ることを祈っておりますm(_ _)m

    というわけでDay1終了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沖縄PHP&amp;MySQL勉強会に参加しました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/08/blogspot-2012-08-25-php/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 13:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/08/blogspot-2012-08-25-php/</guid>
      <description>第x回（2回、なのかな？）沖縄PHP＆MySQL勉強会に参加してきました＆軽くLTしてきました。
CA ADvance様主催ということで、会場でドリンク＆終わった後に軽く軽食＋ビアなど頂き、スタッフとして動いて下さった皆様、ありがとうございましたm(_ _)m
これから月1で定期開催を目指していくそうなので、これからもよろしくお願いします。
さて、すみません、久々に夜遅くまで飲んでしまったので、激眠いです。
あと、写真全然取りませんでした。スタッフのかたは撮られていたっぽい感じだったので、もしどこかにアップされたらリンク張っておきます。

会場は那覇市みずプラッサ 中会議室というところだったのですが、水道局の上かなと思って行った僕は思い切り間違ってました。飲食店が入ってるろうきんの上でした。また迷うとこだった。。。
全体的な感想を先に 会場に無事付きましたが、なるほど知らない顔がいっぱい。後の懇親会で「今日はWeb系よりシステム屋さんが多かったのかな？」と教えていただきました。なるほどー。
確認もせずすっかり忘れていたことなんですが何と無線LANが無く、ああそうだしまった～WiMAX持ってくればよかったーと思うことしきり。。。最後の30分で@taka16_Oさんに電波を恵んでもらって難民から脱出。大変有難う御座いましたm(_ _)m。LTEはえぇーってことで、無事そこから資料もアップできました。
で、他の発表者の方の資料どっかにアップされる？とか、そもそもハッシュタグとかあったら良かったなー、などと思いました。
さて、各発表のメモを軽く。
MySQL(Apache) + Keepalived / 佐久本さん （8月26日追記: http://www.slideshare.net/xshsaku/mysql-14066617）
5.5の semi-synchronous replicationでHA作ろうぜ話。replication遅延はSeconds_Behind_Masterでチェックしてるよーとのこと。
PHP開発者のためのNoSQL入門 / 仲里さん 果敢にも世にあるNoSQLプロダクトを片っ端からPHPで叩いてみよう、という企画。各データモデルまでご紹介されていたのは好感持てました。
前提条件に反して最後のまとめで「mongoとhbaseで行こうかなー」というのは、おおうマジかぐぁんばってください＼(^o^)／
質問の中で、NoSQLバックアップどうする？ってのがありましたが、「RDBMSと同じ感覚で考えてたら怪我するでぇ」と横から突っ込みたかったですがやめました。。。
二歩目のテスト駆動開発 / 古川さん はじめのアンケートで「TDDやってる人て～上げて」でほとんど手が上がってなかったのは衝撃でした(^^ゞ　ままあきっと皆さん自重してるんでしょう、ええ、きっと。。。
「普段はRoRな人なのですがCakePHP3ヶ月やったから今日喋るよ」、というそのアグレッシブさは素晴らしいと思いました！
内容についてはCake語れるほどではないので割愛。
ただ、DB周りのコードはともかく、コントローラー周りのテストは僕だったらSelenium使いますね。Seleniumラブ！
私の小ネタはこれ。 今週火曜日のニュースに引っ掛けてちょっと思い立ってしゃべってみましたが、@mugijiruさんには「今日はちょっと切れがなかったですね」とあっさりDISられました（笑）
まあいいんです、周り中誰も知らないところに行くのに、ただ聞いてるだけだとその後のコミュニケーションのきっかけも何もないし、名刺代わりになんか喋ったほうがいいんですよ。自重は罪。このおかげで梶山さんと名刺交換できたし。
で、その後の懇親会などで聞き出した、上記資料に関する補足を公開できそうな範囲で意訳すると
 またTechCrunchか！アンチの憶測には一々コメントしない というかMySQLはDISられ慣れてるので全然平気 Sunの頃よりビジネスは全然好調で人増えまくってるよ 殺るならとっくにヤッてるわアホ  ってなことでした。いずれ正式なコメントも出されるのでしょう。兎にも角にもMySQLはますます元気です、なのでこの小ネタのような心配は当座ないでしょう、ということの模様です。
Brian最後までケツ持ちしないからなーという梶山さんのツッコミが鋭かったです（笑）。
MySQL5.6プレビュー / 梶山さん 5.6は正式版を年内リリース目標で動いているとのこと。色々ありますがオプティマイザ賢くなるよ！が一番ありがたいのかも。
来月、再度梶山さんが来沖されるとのことで、その際には多分ちょうど最終FIXした or する直前の具体的な正式版に関するお話が盛りだくさん出来るはず、とのこと。OSSカンファレンス沖縄はワクドキですね（西島は先約でその日は行けそうに無く残念無念）。
MySQLユーザ会からのお知らせ / 下地さん 9月21日 MyNA沖縄支部第2回セミナー(場所未定：県立美術博物館予定) / 9月22日オープンソースカンファレンス2012沖縄 14時からセミナーやりますとのこと。
2次会 会場で22時まで軽く歓談したあと、引越し作業が終わっていないCAの皆様はオフィスへ（お疲れ様でしたm(_ _)m）、有志は梶山さんを囲んで2次会に流れました。写真ぶれまくってるけどこの1枚で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第4回チューニンガソン　沖縄サテライトに参加してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/07/blogspot-2012-07-01-tuningathon/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 20:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/07/blogspot-2012-07-01-tuningathon/</guid>
      <description>『反省会、ああ反省会、反省会』
・・・という謎の句でも読みたくなった気分です。まあ、結果は後ほど。
さて、本日行われた第4回チューニンガソンは、あのIT津梁パークにある 株式会社レキサス様の会議室にて行われました。イベント概要はこちら。
実はいままで行ったことがなかったので、楽しみにしておりました（むしろそれが主目的！？）。建物はすんごいオサレさんな感じで、とってもいい感じでした（周りには何もありませんでしたが）。
で、やっぱり迷いました、スミマセン。最近西島はtwitterを頼りにあまり何も考えずに知らない所に行くので、皆様本当にすみません、迎えに来て頂きました。お手数かけます。。。
会場内では大きい会議室にこんな感じにこじんまりとやっておりました。特にBGM的なものもなく、各自モクモクです。

で、今回のお題は、自分の戦前の予想通り、Ruby on Railsでした。あるCMSの1ページのGET/コメントPOSTをチューニングせよ、とのお達し。
予想してたのなら勉強しておけって声が方々から聞こえそうですが、そこは大人の事情(?)で全く何もせず、いやもうこの時点で自分としては白旗ポカーン( ﾟдﾟ)/~~~でした。
挙句の果てに、本日2012年7月1日はうるう秒が導入されまして、朝（早朝）の時点では問題ないなと思っていた面倒を見ているサーバ群のうち、新しめのサーバ（はっきり言いましょう、Ubuntu12.04のサーバです）群のCPUが100%に張り付くという問題が発生していました。
移動中は気づかなかったんですが、会場に入ってメールを見だしたら「。。。あれ？」てなことで、会場で障害対応の始まりなり、です。
いやもうどうなることかと思いました。
まあそんなこんなでグダグダで始まったチューニンガソンですが、RoRなんて起動したこともないやーと逃げ帰っても良かったんですが、それじゃ悔しい。という訳でお弁当を食べながら（いつもの吉元弁当さんです）、ボチボチと気分を立てなおして行きました。以下、やったことのメモです。
topで負荷を見ながらはじめのベンチ [ec2-user@ip ~]$ cd /home/ec2-user/bench; sh bench.sh -c 10 -s 10
14 fetches, 9 max parallel, 57526 bytes, in 10.0014 seconds
4109 mean bytes/connection
1.3998 fetches/sec, 5751.78 bytes/sec
msecs/connect: 71.6646 mean, 1001.7 max, 0.045 min
msecs/first-response: 4405.92 mean, 6446.44 max, 904.461 min
HTTP response codes:
code 200 &amp;ndash; 14
Score: 2.659 (get=1.400, comment=1.259(2), check=1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄第2回勉強会の中の人の感想</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-28-cloud-on-the-beach/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 17:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-28-cloud-on-the-beach/</guid>
      <description>今回はJAWS-UG沖縄の勉強会の感想、ではなく勉強会を回した中の人としての感想でも書いてみます。
今は久米島に向かうフェリーの上、オンラインになる時が来たらアップしましょう。
無事、終わったー。これが正直な感想。。。

今回のJAWS-UG沖縄主催の第2回勉強会は、色々チャレンジングでした。
企画のそもそもは、第1回の締めで代表である米須さんが「沖縄っぽくみんなでビーチでポチッとインスタンス上げようぜ」と、参加者の前でプレゼンしたのが発端でした。
うぉマジでー楽しいかもしれんけど、ネットがつながるビーチってどんなんだろ？と、その時は正直冗談半分程度にしか思ってませんでした。ははは。
で、そろそろ次のJAWS-UGやりたいなーと思っていた所に、福嶺さんが「GW絡めたら県外からも遊びに来やすいし、いいんじゃね？」と言い出しました。んーなるほど、それは企画としては面白いなぁ、と思って企画書を起こして、Facebookのユーザグループに投げてみました。
ちょうど同じタイミングでAWSの小島さんがUnder the Cloud, Over the Cloudなどと屋外でクラウドイベントやりたいね、なんて投稿してまして、いやーこれパクったと思われたら笑えるなー、なんて思っていました。
（※ちなみにそっちの企画はその後どうなったかは不明です。まあ、内地の夏の企画だし、まだ時間あるから大丈夫だよね。。。）
で、当初の企画書はこれ。
この時点でキーワードを「Cloud on the Beach!」と決定。なぜかTwitter界隈では略語が（ビーチ）で（ク）ラウドなんて下ネタな略語やB地区とかで通ってました。
この段階では、勉強会自体を外でやって、家族連れの皆様はお子さんの前でLTしたりと、楽しそうではあるけどかなり無茶な企画を立てていましたね。で、この案はビーチで電源確保が難しいのであえなく却下。。。
（※ただ、これはこれでいつか実現したい企画ではあります）
GWに絡める、と言う時点で日付が自動的に4月27日と決まり、まずビーチの確保に動きます。
ビーチパーティの場所確保はいろいろ自治体ごとにルールがあるようですが、今回の会場である宜野湾トロピカルビーチは、1ヶ月前からの予約が可能になっています。というか、予約取るのはかなりの競争/戦争みたいです。
（4月1日から予約方法が来場優先に変わったようです：詳しくはこちらを）
今回の1ヶ月前、3月27日はあの沖縄国際映画祭の会期中真っ盛りで、警備員さんが出払っていて予約電話に電話しても全く誰も出ない。。。（ちなみに来年も同じような日程のようです）
しょうもないので、警備を運営している会社さんに直接電話し、状況を聞くことにしました。すると、ななんとその日は昼間は高校生の遠足(?)が入っていて、昼間はビーチが占領されているとのこと！！！
（1ヶ月ルールを超越してずいぶん前から予約で確保されていたらしいです。まあ、平日の真昼間だからいいよね、と思ったのでしょうが。。。）
ビーチでやろうと思ってるのに、ビーチが確保できん！、とちょっと凹みましたが、再度交渉/よくよくヒアリングしたところ、高校生は夕方には帰るよ、とのことでしたので、なーんだじゃあ17時から予約で、ということになりました。
さあビーチは確保できた。食材は前日までに予約すればいいから変更は直前でも大丈夫だ。次は会議室だ！
というわけでビーチから最寄りのあの建物、沖縄コンベンションセンターに電話＆行ってきました。
当初、小さめのB4という部屋を確保し、こじんまりやろうと思っていたのですが、もしかしたら大きめの箱のほうがいいかも知れない、なとは思ってました。
前回の勉強会の傾向から見ても「みんなきっと直前に登録するはずだ」と踏んでいたからです。
しかし、会場の最終確定は通常1週間前。んー、この縛りを付けられると結構キツイ。多分最後の1週間が勝負だから。
なのでこれも粘り強く交渉、確定をその週の頭（月曜日夕方）まで待ってもらうことにしました。
※なんかこう書いていくと「こいつはどんなクレーマーだ」と思われるかも知れないんですが、意向を通すための交渉と思っていただければ。。。っていうか沖縄の人はみんな優しいから、それ程ハードなネゴじゃありませんでしたよ念の為。
よし、ビーチも会場も確保した、あとは集客だ！　金曜日だから会社休まないといけないから、早めに告知しよう！ということで、後はTwitter/Facebook/各コミュニティのMLなどに執拗に告知しました。ウザいと思われた方、どうも申し訳ありませんでした。なにせ有料の会場を手配した手前、ガラガラだとさすがに凹むので。。。
で、結果、30人弱の皆様にお集まり頂きました。写真はこんな感じ。


で、この会場、何がいいって有線と無線、電源も勿論完備されているところでした。有線もあるので、これは折角だからUSTしたい！と思って、集客の告知と共にUStream配信職人さんを募集していたのですが、なかなか救いの手が現れず、今回は断念か、、、と思っていました。
断念した所に東京から「遊びに来るついでに中継してもいいよ！」と突如現れたスーパーUST職人宮原さんと、カメラをお貸し頂いた田村さんのお力により、今回とうとうJAWS-UG沖縄の熱い勉強会の模様を内地の皆様に中継することが出来ました。
いやー、器材一式抱えて東京からいらした宮原さんのご苦労には本当に頭が下がります。ありがとうございました。
で、当日、朝から不穏な書き込みが。。。「どこでもドア不調のため、ちょっと遅れます」
。。。ほほう、これは何かの挑戦か！？
まあこんなのは、今までの苦労に比べれば大したことありません、喋れそうな方に声をかけて、順番を入れ替えて、プログラムをちょちょっと組み替えるだけで何とかなります。AWS小島さん、飛び入りでLTしてくださった山崎さん、時間変更に対応してくれた福嶺さん、ありがとうございましたm(_ _)m
で、当日のお昼、現地に入ってからは、もうみんなが協力してくれるので、進行がグダグダでも大丈夫、ってなわけです。
＃勉強会の内容自体は、ものすごくいいネタ（特にNYC土産話とか）がいっぱいあったのですが、如何せんタイムキープと会場ファシリティを気にしたりとかで、話半分くらいにしか聞けなかったので、残念ながらまとめるほどまでには至りません。。。皆さんが公開してくれている資料を後から見なおして、記憶を補完しないと。。。
自分が仕掛けた企画その2の「JAWS-UG沖縄のロゴ作りたい」の結果はこのようにご報告しました。いやー沖縄ロゴかっくいい！皆さんが好きなのを使ってくださいませ。
また、器材(=僕のノートパソコン)が不調で告知が不十分になってしまったのですが、今回の会場はスポンサー様であるクラウドパックのアイレット株式会社様と、私の勤務先である株式会社ディー・ワークス様の提供によりお送りしました。
この辺の収支報告はこちらにアップして在りますので、ご確認下さいませ。ちょっとビーチパーティの部分が怪しい気がするのですが、手元に残ったお金を考えるとこうなっていました。
それから皆様の寄付、今回はワンコインとは言わず軽くて四角いやつでお願いしたところ、1万7千円も頂くことが出来ました。会場で寄付して頂いた皆様、本当にありがとうございました。
ワンコインは確かに重い、でも紙に託された思いはもっと重い、などと思った次第で在ります。
反省点はいっぱいあるけど、みんながいれば何とかなるもんだな、と強く思いました。
その後のビーチパーティでは皆様のお陰で、僕は何もしないでおいしいお肉とビールにありつけました。


あの時宮原さんの一眼で撮った写真、お送りいただくのを待っています:)
昼一から合流してくれて、ソフトドリンク部隊の買い出し専門とかしてくださった陳さん、鉄板奉行の福嶺さんと松本さん（かな？）、ぱぱっと手早くゴミ袋設置したり、ビールサーバ取ってきてくれた麦汁さん、根保さん、きんたくさん。具合が悪いのに食材だけ持ってきて帰ろうとしたあっちーさん（勿論その後たんまり食べて貰ってから帰しました）、そしてそもそも一緒に楽しんでくれた県外から来沖された皆様、もしかしたらお礼忘れてる方々も含め参加者全員、本当にありがとうございました。
今回、僕の沖縄に来て初めてのビーチパーティでした。全然勝手が分からず、おまけにまさか自分が集客するとは思わなかったけど、こんな形でITなギークたちと色々な話ができて非常に楽しかったです！
やっぱり勉強会の本番はこっちだよなぁと、また今回も強く思った次第です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>atnd2twitter.scala 書いたけど消したよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-21-atnd2twitterscala/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-21-atnd2twitterscala/</guid>
      <description>宣誓：Java大好きっ子Scala初心者です（キリッ
atndのイベント参加者をいじいじするスクリプトといえば @nefo_mi さんのあれがありますが、そう、御多分に洩れずRubyなのです。
gem installしてもJSONがねぇぞごらとか怒られる、うわぁなにこれみたいな処理系は僕はどうも苦手なので、、、試しにscalaで書いてみました。
 ※注意：別にLL言語をDISる訳じゃなくて、処理系とかライブラリとかのバージョンがOS紐付きな処理系は苦手なのです。コードのライフタイムが長いものを書いたとき、「OSが新しくなったからPython2.7だよ」っと言われてコードを修正するのが嫌なのです。。。それならJVMをレガシーから最新まで複数バージョン入れられて、依存ライブラリもJar単位できっちり完璧に管理できるJavaのほうがが精神衛生上、楽なのです。
 で、結果こんな感じになりました。
 イベントIDを指定して、未フォローの人をフォローするだけの簡単なお仕事  。。。と思ったのですが、以下、4月22日修正：
TwitterおよびTwitter4Jの中の人である@yusukeyさんより指摘があり、Twitterのポリシーである自動化に関するルールと留意点に反してるとのことでしたので、githubからも削除しました。
なるほど、確かにAPIの使い方はスパマーのそれと変わらんのですね。残念。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄のロゴを作りたい</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-04-jaws-ug/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 20:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/04/blogspot-2012-04-04-jaws-ug/</guid>
      <description>西島です、こんばんは。
今日ふと思いついたこと、書いてみます。
アマゾンウェブサービスのユーザグループのひとつ、JAWS-UG沖縄では2012年4月27日に「Cloud on the BEACH!」という勉強会＋ビーチパーティイベントを開きます。
で、思ったんですが、JAWSのロゴ、沖縄版が欲しいなぁ、と。
オリジナルのロゴは @Sapphirus さん作成の

なのですが、JAWS-UG浜松さんが
    「う、うなぎ！？」    と遊ばれていたのを見て、いいなーと思ったのがそもそもの発端です。
（※追記：クラウド女子会だとこんなかんじですね。）

元データとしては、イラストレーターCS5 のデータと EPS データがあるそうなので、イラレ使いであればさくっと描けそうなデータは揃っております。
もし、我こそは！という方がいらっしゃいましたら、是非 @k_nishijima または FacebookのJAWS-UG沖縄 までご連絡頂けますでしょうか。
ご応募頂いたロゴは（もし複数応募頂けましたら）Facebook/勉強会の会場で投票の上、JAWS-UG沖縄の公式ロゴとして末永く使わせていただければと思っております。
＃会場への誘導としてプリントアウトして使ったり、ロゴがあると何かといいんですよね。
というわけで、お金は出なくて名誉だけなんですが、皆様のご応募お待ちしております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eXtreme HAGO 3(みーち)に行ってきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/03/blogspot-2012-03-04-extreme-hago-3/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 11:02:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/03/blogspot-2012-03-04-extreme-hago-3/</guid>
      <description>勉強会にあらず、技術が肴の宴のeXtreme HAGO 3(みーち)に行ってきました。atndはこちら。
昼の部：http://atnd.org/events/24700
夜の部：http://atnd.org/events/24703
（2012/03/05以下URLを追記：FBにまとめとか集約されているのでここにも貼っておきます）
https://www.facebook.com/pages/XHago-eXtreme-HAGO/158011850941998
今回初めて参加させてもらったので、前との比較とかはできませんが、まずは全体的な感想を。
一言で言うなら、
「みんなプレゼンうめー！」
ですかね。

場の盛り上げ方、注意の引き方、オチの作り方、かなりテンプレートっぽいですが、しっかりと場を盛り上げ、不思議な安心感をもたらしてましたね。
しかも、これが年齢層があるところから若い方々はみんなそうなの。面白い傾向だなぁと思いました。プレゼンって言うよりも、ネタの披露に近い感じなのかな。
頼まれて軽く承知して、昼の部と夜の部で「普通の」プレゼンを用意してた僕は、ちょっと凹みました。。。
さて内容はというと、両極端に分かれてこれも面白かったですね。
HTML知らんかったけどAndroidアプリ作りましたってところから、みょっくんを3次元に召喚するところまで、両サイド振り切れててとても楽しかったです。
テクノロジーは誰でもが使えるようになるべし、という思想からするとJavaよく分からんとDISってた層（涙：DISられてた層→自分）がAndroidアプリ作るのも全然問題ないし、むしろそうあるべきだと思います（エンジニアリング的にはどうかと思いますが、目的と手段は違うからね）。
無いものは作っちゃえ！精神がハードウェアにまで広がると、どんな恐ろしいことが起こるのか、まざまざと見せつけられた一日でした（笑）。
で、ごくごく普通のプレゼン、昼の部ではAWSの紹介をサラっとさせてもらいました。サラっと&amp;hellip;？
ええ、もう2年以上頑張ってるUbuntu on Aspire1410がプロジェクタを認識せず貴重な時間をロスするとか（結局docsのURLを共有してマシンをお借りしてしのぐ）、喋ってたらマイクの電池が切れるとか、挙句プロジェクタとつなぐVGAケーブルが死んで色が出ないどころか画面が出なくなるなど、受難のプレゼンでした（トホホ）。
教室が真っ暗だったので、反応とかは正直よく分かりませんでした…。
AWSで行こう
View more presentations from Koichiro Nishijima
夜の部の本編(!?)では、飲み屋さんにプロジェクターを持ち込みマイク無しでプレゼンするというエンジニア忘年会スタイル。これ、やったことない人には分からんかと思いますが、実は最高に楽しいです！

そんな楽しい宴では、15分でNoSQL語れというムチャぶりを、昔Cassandra勉強会で@yutuki_rさんが使った資料をパクりまくるという荒業で何とかしのぎました。
NoSQLとビッグデータ入門編
View more presentations from Koichiro Nishijima
こちらは意外と(?)皆さん食いつきがあったのか、真剣に聞かれてたような気がします。というか、明るかったからよく分かったというべきか。
自席に戻った後の補講も熱く語ってしまいました。
リアルでもすんごい盛り上がりだったし（あの教室は100人くらいがキャパでしょうか？）、ネットでも #xhago3 がトレンドにも乗ったし（もしかしてJAWS SUMMITに勝った？）、いろんな刺激をいっぱい受けられたので全ての参加者の皆様に感謝感謝ですね。
本当に沖縄の3大イベントになる日も近いんじゃ？と思った一日でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazonクラウド勉強会 JAWS-UG沖縄キックオフ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/09/blogspot-2011-09-27-amazon-jaws-ug/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 00:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/09/blogspot-2011-09-27-amazon-jaws-ug/</guid>
      <description>沖縄に引っ越しましたーBlogを書く前に、こんなネタを先に投稿することに。
本日、Amazonクラウド勉強会　JAWS-UG沖縄キックオフにて、LTさせてもらってきました。
勉強会後のゆんたくでは、沖縄のIT関係者皆さんの熱いノリを感じました！
JAWS−UG沖縄支部、微力ながら頑張ってお手伝いさせていただきたいと思います。
よろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>partake.inソースコードリーディング#1</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2011/03/blogspot-2011-03-01-partakein1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 08:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2011/03/blogspot-2011-03-01-partakein1/</guid>
      <description>ユーザ会のサイトにもアップしましたが、一応自分のブログにもアップしておきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cassandra Hands-on Training by Riptano【日本語通訳付】に行ってきた</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/12/blogspot-2010-12-28-cassandra-hands-on-training-by-riptano/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:43:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/12/blogspot-2010-12-28-cassandra-hands-on-training-by-riptano/</guid>
      <description>はや１週間前になってしまいますが、第13回Cassandra勉強会にて「Cassandra Hands-on Training by Riptano【日本語通訳付】に行ってきた！」と題して発表してきたので資料をアップします。
なんと、ジェミナイの本橋様が英語版を作ってNate氏に送ってくださいました！生の声が届いてより良いトレーニングが行われるといいですね。
ユーザ会のサイトもメンテして、ちゃんとそこに集約するようにしなきゃ。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オレオレGUIの作り方</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/07/blogspot-2010-07-15-gui/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 23:57:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/07/blogspot-2010-07-15-gui/</guid>
      <description>というわけで(?)、Cassandra勉強会 第8回で発表してきました。
資料はこちら。ハッシュタグは#casstudy8th（無線LANは無かったのであまり書き込みはありませんでしたが）。ソースはこちら。Jetty+Vaadinこれ最強なり、と言うお話です。
意外や意外、半分くらいがWebアプリ作ってますよな人々で、残りの半分くらいが画面のないサーバを作っておられました。なので、割と共感して頂けたのかもしれません。
是非さくっと簡単な管理画面を作れる助けになれば、と思っております。
今日はかなり話がマニアックな方角に進んだせいか、ドタキャンがまあ多かったねーなんて言う話も出ていました。
皆様、出席できない場合はキャンセルしましょうねー。
んで、資料の中でちょこっと話をしましたCassandra+Seasar2（と通信基盤にOverlay Weaver）を使ったMapReduceフレームワーク、早いところ公開できるといいなぁと思っております。
なにそれHadoopと何が違うの？おいしいの？と言われると困るんですが、まあ色々とメリットがあったり無かったりという感じですので、まあおいおいお見せできたらなと思っております。
参加された皆様、お疲れ様でしたー。
＃本番は懇親会！＃と言うことで、次回もよろしくお願いいたします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scala Hack-a-thon #2 に行ってきました＆LTで話してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/02/blogspot-2010-02-21-scala-hack-thon-2-lt/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2010 13:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/02/blogspot-2010-02-21-scala-hack-thon-2-lt/</guid>
      <description>昨日になりますが、@yuroyoroさん主催の2月20日に行われたScala Hack-a-thon #2 に行ってきました！
 http://d.hatena.ne.jp/yuroyoro/20100219/1266581453 #scalahackのまとめはこちらです  会場を提供していただいた日本オラクル様に感謝です！部屋までの誘導はちと考える必要がありましたが、椅子は座りやすいし、ドリンクサーバもあるし、最強のファシリティです!!!ありがとうございました！
今後も勉強会などに積極的に場所を提供していきたいとのことですので、場所に困ったことがあったら相談に乗ってくれると思います。
さて、発火村の内容はといいますと、午前中は yuroyoroさんがScala hack-a-thon #1の資料を使っての解説、午後もみんなで沈黙大会。。。じゃなくて各自黙々とscalaの(?)コーディングと相成りました。
んで、僕は何をしていたかというと、初めてのScalaの題材何にしよう？と思ったんですが、yuroyoroさんの資料とコップ本を片手にTermtterみたいなのをScalaでやってました。
具体的にはtwitterのタイムラインを取ってきて、XMLをパースして、libnotifyに投げる、っていうのを作ってました。LTの寸前にやっと動きましたのでもうちょっと整理したらまた公開します。
コレクションの操作が全く良くわからんので、沈黙を破りyuroyoroさんに色々と質問してしまいました。Scala難しい。。。習うより慣れろでいっぱい書くしかないですね。
ところで、libnotifyってのは、Macで言うところのgrawlみたいなものです。Windowsにも同じようなのはあると思うんですが良くわかりません。。。
$ sudo apt-get install libnotify-bin
でインストールしておくと、
$ notify-send &amp;ldquo;hello&amp;rdquo;
で notifyのダイアログが出せるんですが、これをScalaでやりたかったわけです。ついでに言うと、間に合えばこれを出しっぱなしにしてLTやりたかったんですが。。。残念。この試みはまた今度と言うことで。
 libnotifyのJavaバインディングはこちら http://java-gnome.sourceforge.net/ growlはたぶん http://growl.info/documentation/developer/　この辺からJavaSupportが落とせるかなと思います（まだ見ていません）  夕方、途中から突然上がったブラインド越しに美しい夜景を見ながら、LTでちょっと喋ってきました。以下に資料を張っておきます。
本当は、この後GAEの本番にデプロイしてっていうデモをするつもりだったんですが、なんと自分のUbuntuがプロジェクターにつながらず（汗）。結局上の資料をPDFにしてyuroyoroさんのMacを借りてプレゼンしました。いやーホント焦りました。お陰で(?)プレゼンも緊張してしまいなに喋ってるか良くわからなかったかもしれません、ゴメンナサイ。。。
この後、19時からの懇親会では色々とディープな話を伺えて楽しかったです。yuroyoroさんをはじめ、参加者の皆様、ありがとうございましたー！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勉強会ってやっぱ面白いね</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-16-appengine-codelab/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 17:42:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2010/01/blogspot-2010-01-16-appengine-codelab/</guid>
      <description>今日は朝からとてつもなく久々に勉強会に行ってきました。AppEngineコードラボです。
ハンズオンみたいなのは実質はじめてかな。目的はぐぐる社への潜入・・・じゃなくてAppEngineをJavaでつついてみよう、のコードラボです。列の最後尾で入ったのになんだか山下さんの前の最前列が空いてたのでちゃっかり座ってしまいました（笑）。
誰も何も言わない内から勝手にネットワークつないでつぶやいたり、#gaelabを追いながらちとマニアックな質問を松尾さんにしたり、最後の方はGWTで遊んでみたりしたけどうまく動かず。とりあえずいじったソースはgithubにその場で上げました。 あんま画面とかこる気が無かったので汚いですが、まあ一応動くので良しとしましょう。
以下感想などを：
なんか楽しいね！
 ざっくり言っちゃうと、集まってお題に対してコーディングしてるだけなわけだけど、これがなんか楽しいのね。こんな楽しさ味わえるプログラマって幸せだわホント。 隣にいるのにtwitterでつぶやきながら勧めるのが最近の流行り。。ってこれも楽しいっすね。端から見たら変な人だなこりゃ。  資料が素晴らしス！
 @dddaisukeさん作の資料が素晴らしすぎて感無量です。お疲れ様でした＆ありがとうございました！  勉強会って開催するの難しそう！
 いろんなレベルの人を集めちゃうと難しいっすね。予め「Javaコーディング出来る人」-&amp;gt;「servletAPI直で叩ける人」-&amp;gt;「バイトコード読める人(!)」などなどランクで宣言しちゃった方が開催者様側は楽かと思われます。この例だと最後が神過ぎて来られる人数人になっちゃいますが。  椅子が固かった（笑）
 まあ、コーディングする用の椅子じゃないからねー。  とまあいろいろありますが、勉強会は楽しかったということで。趣味でappengineいじって遊ぼかな、という気になった土曜の午後でした。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>