<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aws on Archived my historic blog</title>
    <link>https://k-nishijima.github.io/tags/aws/</link>
    <description>Recent content in aws on Archived my historic blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2017 14:24:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://k-nishijima.github.io/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2017 今年もいい天気でした！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2017/05/blogspot-2017-05-13-jaws-ug-cloud-on-beach-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 14:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2017/05/blogspot-2017-05-13-jaws-ug-cloud-on-beach-2017/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2017 、今年も熱い勉強会といい天気のビーパがセットになって、とても楽しい勉強会になりました。
当日の様子はこちらのまとめをご覧ください。その他のトラックの資料はJAWS-UG沖縄のFacebookページに共有いただいていますので、是非そちらをご覧ください。
今年はボランティアのカメラマンが居なかったので、少しですが西島の撮った写真を共有しておきます。
今年は昨年までのダブルトラック構成をシングルトラック構成にして、「みんなで」「地べたで」「マッタリ」した勉強会となりました。たまにはこういうのもいいですよね。
西島は「簡単ログ解析ハンズオン」と題して、Amazon AthenaとAmazon QuickSightのハンズオンをやってみました。事前にテストしていたにもかかわらず、一部手順がコケましたゴメンナサイ(^_^;)
見かけはQuickSightで取り繕いましたが、Athenaのほうがこれ若干癖があるものの、なかなかに熱いサービスですな、というのが皆様に伝わったなら幸いです。
簡単ログ解析ハンズオン from Koichiro Nishijima
&amp;hellip;と言うブログを、間に合えば次回予告をしようと思っていた「JAWS-UG沖縄 もくもく勉強会 2017年5月」の会場で書いています(^_^;)
https://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/60352
自己紹介と今日のやることを簡単に話したあとは、Lambda+APIGatewayで困ってることに関してディスカッションしたり、MFAでハマったことなどを披露したりと、人数が少ないゆえにディープな議論が活発にされています！

やっぱこれぐらいでワイワイもくもくやるのもいいですね〜(^^)/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EC2のSecurity Groupに自分のIPを登録するツール書きました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-12-nanairoishi/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2016 15:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-12-nanairoishi/</guid>
      <description>「過去に書いたあらゆる小物ツールをgoで書き直したくなる病に冒されている」西島です、こんにちは。
はい、今日もgolangの勉強中です。 今回のネタはよくある「IPがコロコロ変わる環境からEC2にアクセスするときどうすんだよおおお」問題を解決するために「七色石」というツールを書いてみました。
https://github.com/k-nishijima/nanairoishi
インストール方法などは上記READMEを見てください。
類似のツールはshellで書かれたものなど、いろいろありますね。いいんです、go言語の勉強なので(^_^;)
動きとしては、自分のグローバルIPを取って、セキュリティグループに追加、ヒストリに保存（次回同じ設定名で実行されたら、以前の設定をセキュリティグループから削除を試みる）、という、至ってシンプルな動きです。詳しくはソースを見てください。
モバイル環境ほか、よく落ちるルーター経由で仕事している人（自分）、もしかしたらオートスケール配下のEC2なんかでも使えるとは思いますが、試してはいませんので自己責任にてお願いします。
バグや何か面白いアイデアがあったらプルリクエストお待ちしております！
使い方 $ nanairoishi init  とするとコンフィグファイルの在り処が、
$ nanairoishi -h  とするとUsageほか設定ファイルの書き方例などが出ます。
config.yaml にはいくつでも設定がかけます。簡単に日本語で解説をつけときます。
Configs: - Name: 設定名（この名前で update -n 名前と実行します。多分日本語はダメだと思います） Profile: aws_profile_name（AWS Credentialsにあるprofile名を指定） Region: us-west-2（リージョン名） ID: sg-aaaabbbb（操作する対象のセキュリティグループ名） Port: 8080（FromPort/ToPortをこの値で指定します） - Name: myProject2 Profile: aws_profile_name Region: us-west-2 ID: sg-ccccdddd Port: 8081  上の例で、myProject2のセキュリティグループを更新したい場合は、以下のように実行してください。上手くいくと最後にDescribeSecurityGroupしてくれます。
$ nanairoishi update -n myProject2  七色石ってなあに？ それはもちろん・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりにJAWS-UGの仲間達と出会って感じた愛しさと切なさと</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/11/blogspot-2015-11-07-jft2015/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 15:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/11/blogspot-2015-11-07-jft2015/</guid>
      <description>JAWS-UGの全国イベントのひとつ JAWS FESTA Kyusyu 2015 から始まった出張も終わり、羽田空港でブログ書いてます。
今週あったイベント
 JAWS FESTA Kyusyu 2015（福岡） AWS CloudRoadShow 福岡（ナイトイベント終わりの30分前に滑り込み・・・） cybozu.comカンファレンス2015東京（出展社） gusuku 正式サービスリリース  長い1週間でした・・・。
JAWS FESTA Kyusyuお疲れ様でした! JAWS FESTA Kyusyu運営コアチーム、当日ボランティアの皆様、そして勿論参加していただいた皆様、お疲れ様でした！
いつでも全国レベルのイベントをコミュニティで回すのは大変ですね！ 最終的な集客で負けた感はあったものの、懇親会の盛り上がりもあり、今後その火を絶やさないように日々の活動に繋げていっていただけたら、と思います。たまにやるイベントだけじゃ、コミュニティ活動なんて根付かないですからね。。。
西島は今回は「帰ってきたCDP道場」と題しまして、AWSを使ったシステム設計のワークショップを担当しておりました。お題はこんな感じ（今回はすんません、模範解答的なものは無しで・・・(^_^;)
JAWS FESTA Kyusyu 帰ってきたCDP道場 from Koichiro Nishijima
想定通り、時間が足りなすぎる！！ 今回、2枠ぶち抜きで時間を頂いたものの、実質的には45分*2+休憩時間15分ということで、実質2時間無いというとんでもないタイトさでした。チーム分けとお題発表を15分かからずやったものの、実質ワークに使えるのが50分程度・・・。これだと、なかなか凝ったアーキテクチャとか、各サービスそのものをチームで理解したりとか、そのあたりは手薄になってしまいますね。。。
無茶振りでチームリーダーを引き受けてくれた全国から集ってくれた皆様、本当にありがとうございました！
後で貰った感想は、
 CDP道場っていつもやってるんですか？　とか ブロックみたいにAWSのサービスを組み合わせていく感覚が良かったです　とか CDP道場のために東京から来ました（本当か！？）  などなど頂きまして、忙しい中課題考えてファシリテーションしたがあったかな、と思いました。CDP道場については、JAWS-UG福岡のコアメンバーに要望を出して、ぜひ開催していってください！
落ち着いて色々な設計の可能性を考えたり、各サービスそのものの理解をより深めるなど、もう少し時間を使えるともっと参加者の満足度は上げられると思うので、もし次回があったらその辺りを考慮できると良いですね。
あと、挙がったアイデアとしては、「チームリーダー無しで放置したらどうなるか」とか！どうなるんでしょうね〜(^_^;)
チームの中に入らず、外部アドバイザ的にQ&amp;amp;Aで質問に答えていけば、或いはなんとかなるかもしれませんが、、、なかなかこれは勇気のいる判断かと思います・・・。
JAWS-UGそのものについて 今回も、全国から集ったJAWS-UGの同志たちと、いろいろな話をしました。
以下、西島が内に抱えるには辛すぎる、感じてるモヤッとした思いをツラツラ書きます。
頑張って活動している方が多いにもかかわらず、総体としてすごく残念なことになっていると思っているので、敢えて書きます。
どんなコミュニティでも、大きくなっていくと色々あるのだと思うのですが、近年のJAWS-UGも様々な問題を抱えつつ迷走・爆走してる感満載なのは、長く参加されている方、運営されている方の共通認識かと思います。
立ち上げ時のパワーで押し切っていた黎明期、そこから引き継いだ成長期、いまは飽和〜混迷の時期なのかなぁと思っています。
コアですら、多くの人数がいるのに集団的な無関心・無気力(?)と言った症状に絶望することが多々あります。
また取り巻くオーディエンスも、大きい組織というか影響力というものが、なんの愛もcontribute（貢献）も無いフリーライド、自己ブランディング、謎の自慢話、口先だけの嘘や誇大広告、権威に対する執着、その他たくさんの魑魅魍魎を惹きつけてやまないんでしょうね。
そんなものは、いらないんです。
それはコミュニティ活動でもなんでもないんです。他所でやってください。
小さい貢献を積み上げていけば、自然と人が寄ってくるんです。声が大きいだけの人との間には信頼は築かれないし、人は離れていきます。
何故、わざわざJAWS-UG運営 行動規範なんてものを、書かなければいけないのか？ はい、正直書いてて本当に面倒だと思いました。何故今までわかりきっていたことを、お硬い文章にしなければいけないのか？ 何も言わず去ってしまった先人たちのように、ただ立ち去ればいいのにと思ったりもしました。
だけど、もう少しだけ踏みとどまろうと思い直しました。まだもう少し、可能性があると信じていますので・・・。
あの熱かったJAWS-UGはどこへ行ってしまったのか？ すごくモヤッとしていたのですが、福岡である方の話を聞いてこれだ！と思いました。
SORACOM-UGが吸収していくんだと思います（たぶん！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2015無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/05/blogspot-2015-05-06-cloud-on-the-beach-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 15:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/05/blogspot-2015-05-06-cloud-on-the-beach-2015/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2015無事終わりました JAWS-UG沖縄のGW前恒例行事のCloud on the BEACH、今年も無事開催することが出来ました。今年は史上最多のコンテンツ(?)で、登壇希望者に対して登壇ワクが足りないくらいの人気っぷりでした。いやはや、約4年前に細々と始めた当時からは想像もつかないくらいです。皆様のお陰で、愛されるJAWS-UG沖縄に育ちました。ありがとうございます。
    この素敵な案内も毎年ありがとうございます！    イベント詳細はこちら（ゼネラル and テクニカル）から、Togetterのまとめはこちらに作成しました。各種資料や写真などを共有しているFacebookグループはこちら。まだ参加されていない方が居らっしゃいましたら、ぜひご参加下さい。
今回もゼネラルトラックとテクニカルトラックの2本立てでお届けしましたが、部屋が分かれている故に「あっちが面白そうだ」「あっちが気になる」見たいな動きには対応しづらいのがちょっと課題かも、ですね。
西島は今回もゼネラルトラックを見ていたので、テクニカルトラックの様子はほとんど分かりません(^^ゞ
何度か写真を撮りに行った際には、それなりに盛り上がっていたように思いました。まあただ、せっかくのコンテンツだったので、もう少し人数がいたら良かったかなぁと思いました(^^ゞ
ゼネラルトラックで感じた完全に変わった潮目 ゼネラルトラックの方は、ほとんどの方が「AWS触ったこと無い」という方々でした。このように何度やっても未経験者向けコンテンツが受けるという状況は、ここ沖縄でも変わりません。ただ、随分と潮目が変わってきているのは強く感じます。もう完全に現場は使ってみたいモードに切り替わってるんですよね。だけど「上司ガ〜」とか「会社ガ〜」とか「ドル建てガ〜」とか、どうでもいい障壁が残っているだけ、なんです。
    ゼネラルトラックの様子。朝イチの小島さんのセッション    エンジニア自身が使いたいと思いさえすれば、あとの障壁は全然たいしたこと無くて、個別撃破可能なのでどうにかなるもんです。
以前から地道に「クラウド都市伝説バスターズ」やってきましたので、必要とあれば、会社の偉い人に向けて話をするのも全然問題ありませんので、ぜひお声がけ下さい。もちろんユーザグループの活動として動く分にはタダですよん（もちろんお仕事として呼んで頂ければ、それはそれで嬉しいですが（笑）。
がしかし、あまり進化していない部分も ブログを書くまでが勉強会、と毎回お伝えしていますが、なかなか盛り上がってきませんね（もし西島のフォローしきれないところで書かれてましたら、Facebookのユーザグループページに投稿するなどして、是非共有してください！）。勉強会などのコミュニティ活動に参加していただくだけでももちろん嬉しいのですが、もう1歩何か踏み込んでもらえればいいのになぁ、というのも大きい希望としてあります。
ゲストの小島さんや多田さんのお話にもあったのですが、フィードバックがあってはじめて人間成長できるので、簡単な話でもいいので、なるべく登壇者・運営者の人々にはフィードバックを返していただけるとありがたいです。
また、ゲストの金春さんのお話にもあったように、コミュニティに貢献していると必ず誰かが見てくれているので、その結果、職に困った人というのは聞いたことありませんので、そう言う意味でもお勧めです（自分の経験も含めて(^^ゞ
という訳で今回は、イベント自体の話はおいておいて、そのあたりの話を深堀りしてみようと思います。
コミュニティへの参加のあり方 だいたい勉強会に参加したあとの反応って、「なんか良かったね〜」「話し聞いて面白かったね〜」みたいな感じが多いと思うのですが、それだけで終わってると、正直投資した時間が凄く勿体ないです。以前より何度も話していますが、実際問題、人の話を聞いてるだけじゃ何の勉強にもならないんです。なので、西島が主催の場合はなるべく手を動かしたり、ワークショップを行う勉強会を開催しています。
参加者の心理的な参加障壁としては、簡単な方から並べると以下の様な順になるかと思います（細かい前後は意見あると思いますので、ザックリ大枠で見て下さい）。
 前に立ってる人の話を聞く 登壇者と個別に話をする/参加者の前で質問する ハンズオンなど個人で手を動かす グループで行うワークショップ イベントの感想などをブログなどで広く一般に公開する 前に立って登壇する 運営のお手伝いをする  当然、障壁が低いほうが人が集まる訳ですが、満足度・得られるものとしてはたいしたこと無いです。
参加者自身の充実度・総合的な満足度としては、下に行けば行くほど高くなります（まあ、運営は除くとしても・・・）。自分の時間の投資具合と、実になる具合が一番美味しいのは登壇することですね。
特に一番上の話を聞いてるだけなのと、それ以外のものには決定的な差があります。それは、完全に受け身なのか、自分から何か能動的に行動を起こすか、の違いです。このゼロイチの違いは決定的で、故に得られる結果が随分異なるんでしょうね。どうせ時間を投資するんだから、多くの有意義なものを持って帰れたほうがオトクなのは、言うまでもありません。
    本編で挙手して質問できないshy boyやshy girlには
懇親会が最適な情報交換の場ですw    どうせ時間を投資するんだから、より多くの価値を！ 「前に立ってる人の話を聞くだけじゃ時間の無駄だよ〜」って言われると、何かしたくなりませんか？
もし、何かしてみたくなったら、「なにか」してみましょう。今すぐ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2015 無事終わりました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/03/blogspot-2015-03-23-jaws-days-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 21:12:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/03/blogspot-2015-03-23-jaws-days-2015/</guid>
      <description>JAWS DAYS 2015 無事終わりました！ 昨年に引き続きAWSサムライとして臨んだJAWS DAYS 2015、大きなトラブルもなく無事終わり何よりです。登録で1500人以上、来場も1002人ということで千人を超えまして、数字上この上ない大成功、と言えるのではないでしょうか。

個人的には、転職＆3週間の大阪出張の最終イベントということで、既に疲れきっている体に鞭打って運営スタッフやってました(^^ゞ あとはお陰様で（？）「自分は知らないけど、相手はみんな僕の名前を知ってる」状態が更に加速してまして、これはなかなかコミュニケーションに難しい物がありますねw
それはともかく、久々の東京でまたいろんな方々とお会いできて良かったです。 名刺交換したことはあったけど、恐れ多くてお話できなかった渥美さんに声がけしてもらったり、憧れの多田さんとお会い出来たり、何年もお会いしていなかったゲストが訪ねてくださってお会いすることが出来たりと、とにかく東京でのイベントらしくFace2Faceの一期一会を重視しておりました。っていうか【普通に来場者としてイベント自体を楽しみたいんだよ！】と言うのが毎度の心のお叫びですw
なので、イベントの中身は全く振り返れません(^^ゞ いつものごとく運営視点、コミュニティ視点でざっと振り返ってみたいと思います。
事前準備 諸事情により、東京開催なのに大阪の弊社アールスリーの金春さんが実行委員長になって動き出したのが12月頃、そこから約3ヶ月で建てつけた感じなんですが、リモートワークに不可能なことってあんまりないよね、と改めて再認識する次第です。
コミュニティ活動なんてやりたい人がやれる範囲でやる、これは当たり前なんですが、この規模のイベントになってくるとなかなかそうも言ってられず(^^ゞ
動ける人、能力のある人に仕事が集中して、やればやるほど仕事が増えて、何だか存した気分になる、というのはどんな組織のどんなプロジェクトでも発生する事情だと思いますが、ことコミュニティ活動においてはそうなって欲しくないですね。自戒を込めて(^^ゞ
あと、これ&amp;quot;JAWS DAYS&amp;quot;というイベントなので、クロスコミュニティのイベントじゃないんですよね。基本的には純粋にAWSオンリーなイベント。JAWS-UGがクロスコミュニティ何でもありありでやるのは、もう1つ&amp;quot;JAWS FESTA&amp;quot;という建て付けがあります。この違い、実はコアメンバーもよく分かってない人が多いと思うので、念のため再度書いておきますです。
JAWS-UG総会という名のリーダーズ ミーティング 毎年1回、昨年はJAWS DAYSの翌日でしたが、今年は会場都合で前日になってしまい、参加人数が減ってしまいましたが、JAWS-UG総会というものが開かれています。これはUG各支部のコアメンバーが集って、それぞれの課題やら何やらをディスカッションしようという、なかなか面白い企画です。
    目黒の総本山にて開催    そこで「地方ではなんか沖縄盛り上がってるっぽいから喋ってくれ」と言われ、喋った資料がコレ。殆どを大阪関空から羽田への機内で書きました。
JAWS-UG総会2015 地方のコミュニティドライブについて from Koichiro Nishijima
テーマにマッチしたか、各コアメンバーに刺さったかどうかは分かりませんが、問題定義としてはまあまあだったんじゃないか、と思います。あとは各自で持ち帰り、日々の運営にどうフィードバックするか、という感じですね。
この日渥美さんや多田さんとお話出来たので、もう自分の中ではやり終えた感ありありwww
翌日が本番 JAWS DAYS 2015 昨晩は大人な飲み方・・・おとな？・・・のつもりで、そこそこで帰りまして、本番はちゃんと朝8時に集合。色々やってました。JAWS-UGブースの設営と保守、ハンズオントラックのトラックオーナー、ランチセッションのタイムキープと登壇などなど。 あ〜いろんな面白そうなトラックやってたのにな〜残念。登壇者の皆様、資料など公開して頂けると幸いです。
ランチセッションで喋った会社説明はこれ。この部屋だけ無理やり4社突っ込んでいたので、時間が押してたのでスライドを削ったら5分で終わってしまった（当初は10分想定）。あとはひたすら大阪の会社なのに沖縄の話とかハッカーズチャンプルーの話をしたりしてましたw
JAWS DAYS 2015 R3ランチセッション from Koichiro Nishijima
登壇ネタはこれしか無かったのでまあ楽といえば楽でした。運営の観点から見ると、無線LANの（と言うか会場全体の電波の）混雑具合や弁当配布時の混雑など、人が増えるに従って発生する問題をもう少しうまくさばけるといいな、というのは常に思いますね。で、「弁当のオートスケール遅えよ」と思ったそこのアナタ、来年は運営スタッフに参加していただいて、上手く人波をさばいて下さいませ！素早く失敗、常に改善、これ重要。
とまあ局所的には問題はありましたが、全体としてはまあまあだったんじゃないかなと思います。動きが最適化されているかどうかはさておき、当日の運営スタッフも大勢居て、実行委員長がコミュニティ活動経験の長い法林さんから、お褒めの言葉を頂いていました。
ただしPubCrawlは（弊社はグループ2）。。。イベントの趣旨は面白いけど、もう少しお店やらやり方やらを考えないと難しいですねw
    ぶっ続けのLTでカオスw    どうでもいい話ですが西島はPubCrawlのすべての機材（プロジェクタ等）の用意と撤収が完了するまで、殆ど食べなかったし飲まなかったことをここにご報告しておきます（いい加減最後の最後に余りにお腹が減って、しめのおにぎりみたいなのは、1人でガツガツ食べてましたけどね(^^ゞ）。
達成感は？ こう書くとあれですが、去年のDAYSで感じたほどの達成感というか、感動はあまり無いな、というのが正直な感想です。これが成長なのか単に慣れの問題なのか、慢心なのか、今の時点ではちょっと分からないですが&amp;hellip;。
当然運営スタッフも代替わりしていくのが理想なので、もう来年はいいかなぁ、たまには参加者で参加したいなぁ、と思うんですが如何でしょうかね？ JAWSのイベント、ホント参加するの面白いと思うんですよね〜。あ、もちろんどこかの支部でなんか喋れというご指名はいつでもウェルカムですし、何かお助け出来る所があれば、お手伝いはしますよ！(^^ゞ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄にて撮影された写真の広告への無断転用についてご報告</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-09-fb-ad/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 22:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-09-fb-ad/</guid>
      <description>平素はJAWS-UG沖縄の活動にご理解とご協力を頂き、誠にありがとうございます。
JAWS-UG沖縄主催のイベントで撮影された写真がFacebook広告に無断転用されていた件につきまして、経緯と現状を報告します。

経緯と現状  2014年12月6日：ある方のFacebookへの投稿により、2014年10月18日に開催した「JAWS-UG沖縄 CMS祭り！」で撮影された写真がFacebook広告の画像として無断転用されていることを、西島が知る。 該当の広告主にこちらの内容にて問い合わせ。 2014年12月9日：以下の内容にてご担当者よりご連絡をいただく。   JAWS-UG沖縄
西島様
先日の勉強会、参加させて頂き誠にありがとうございます。
また、今回、このような形でご迷惑をおかけする事となり大変恐縮です。
主題の件ですが、広告自体の停止を実施いたしました。
当該広告での拡散ですが、ウェブサイトクリックが掲載期間中、合計で２５ク
リックです。
クリックすると弊社問合せページに遷移しますが、掲載期間中の問合せは、西島
様からの問合せを除き０（ゼロ）です。
掲載期間：１２月２日～１２月８日
経緯としまして、ミャンマーオフショアの絡みでJavaエンジニアを募集すること
となり、
当初、別画像を使用しておりましたが、栄える写真がよいとのことで、急遽勉強
会時に撮影した
ミャンマー３人が写っている写真を使用いたしました。
今後、許可なく使用することがないよう徹底致します。
また、研修生のミャンマー３人が勉強会での体験がとてもためになったというこ
とで、
弊社としてもこのJAWS-UG様の勉強会を陰ながらサポートさせて頂きたいと存じ
ます。
もちろん、まずは信頼関係があってのことですので、今回の件に関しましてご指
摘頂きましたことを
真摯に受け止めさせて頂きます。
重なりますが、このような形で連絡を取ることとなり大変申し訳ございません。
また、すぐにご指摘頂きましたこと、誠に感謝いたします。
  これに対する西島の返答   ◯◯さま
JAWS-UG沖縄の西島です。
お忙しいところ、ご連絡いただきありがとうございます。
また広告停止と経緯のご説明、ありがとうございました。
御社関係者のみが写っている写真で、
撮った方と写っている方の許可があれば特に問題なかったと思います。
ただ、該当の写真には業界の有名人含め他の方も写っていたわけで、
それを無許可であたかもフリー素材のように取り扱い転用する、
と言うのは肖像権の観点から見ても、
コミュニティに対するダメージの観点からも、非常に問題だったと思います。
（例えばあなたが参加された勉強会で撮られた写真が
全く関係ない文脈で、勝手に広告として利用されていたとしたら、
どうお感じになられますか？
もうそんなところに行こうという気にはならないのではないでしょうか？）
当方としましては、コミュニティに参加していただくのは
勿論ウェルカムなのですが、
一般的な常識の範囲で節度ある行動をとっていただければと願っております。
当方の責任説明もありますので、
先日のお問い合わせに記載させて頂きましたとおり
このやりとりは全て公開させていただこうと思いますが、
問題ございませんでしょうか？
問題があるようであれば明日中で構いませんので、
ご一報頂けますでしょうか。
特に問題なければ、明後日以降に経緯の説明として
公開させていただきたいと思います。
お手数をお掛け致します。
何卒よろしくお願いいたします。
  これに対する先方の返答   西島様</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年のJAWS-UG沖縄まとめ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-06-jaws-ug-okinawa-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 13:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/12/blogspot-2014-12-06-jaws-ug-okinawa-2014/</guid>
      <description>JAWS-UG Advent Calendar 2014の12月6日分は、JAWS-UG沖縄の西島が2014年の活動内容をザックリ振り返りたいと思います。
2014年のJAWS-UG沖縄イベント一覧 昨年よりイベントはすべてDoorkeeperさんに移行していますので、過去のイベントを一覧するのは簡単ですね。いや〜こうして並べてみると、圧巻ですね。ほぼ毎月頑張りました(^^ゞ
毎月やると決めてから、ナンバリングするのが面倒くさくなってもう日付で代用してる辺りがなんとも（笑）。
また、今年はホームグラウンドとして宜野湾ベイサイド情報センター Gwaveインキュベート様をお貸し頂きました。開催場所探しの難民になることもなく、定期的に勉強会を開催することの弾みになりました。この場を借りまして深く御礼申し上げますm(_ _)m
ではそれぞれのイベントについて軽く振り返ります。勉強会の様子や各自の資料はFacebookグループの方にもアップされていますので、宜しければ是非御覧ください。

JAWS-UG沖縄 勉強会 第6回 2014-01-13（月） 今年の1発目は、AWSサムライ2014全員集合の奇跡！から始まりました。ここではワールドカフェ（AWS設計・移行ワークショップ）をやりました。やっぱり手を動かすのは面白いので、そろそろまたやろうかな。
    終わったあとの、会場でケータリングしての懇談会    1月の末には、JAWS-UG大阪のイベントに初めての海外遠征してます。超アウェイの雰囲気に完全に飲まれて大失敗なプレゼンだったことが走馬燈のように・・・ううう。
あ、よく聞かれるのですが、この手の遠征は普通に完全に自腹で出かけています。今年はAWSサムライを拝命してこともあり、この手の遠征を何度も試みたのですが、LCCサマサマですね。ただし手荷物持ち込み重量注意！
JAWS-UG沖縄+ギークハウス沖縄 AWSハンズオン+もくもく勉強会 2014-02-08（土） JAWS-UG沖縄 AWSハンズオン/もくもく勉強会 2014年3月 2014-03-29（土） 2月はギークハウス沖縄さんと場所を共有しての開催となりました。この辺から現在採用しているスタイルの「未経験者：初めてのAWSサインアップ組」ハンズオンと「経験者組」は自由に勝手に！と分かれて各自黙々と勉強する、というスタイルを試しだしました。初めは戸惑った方も多かったと思うのですが、最近では慣れていただいたのか、西島が「はい、じゃあ経験者の皆さんは勝手に〜」って言っても、「はいはい〜」みたいな感じで自由に緩くやって頂いているので、大変ありがたいです。
    お菓子とかステッカーとか一杯    みなさんその時に出たばっかりとか、話題になってるサービスを触って体験してみるとか（例えばこの時はWorkSpaces）、思い思いに自習して、ついでに分からないことがあれば西島に質問したり、参加者同士でお互い教え合ったりとか、主催側としては運用負荷がそれほど高くない、いい感じの勉強会スタイルになったかな、と思っています。
で、この2件のあいだに東京新宿で行われたJAWS DAYS 2014が挟まっていますので、西島としては色々大変でした。。
Cloud on the BEACH 2014 前夜祭 2014-04-25（金） Cloud on the BEACH 2014 （未経験者 / 経験者向けトラック）2014-04-26（土） で、GW前は恒例のCloud on the BEACHです！西島が主催するJAWSとは関係ない別のイベントとの合わせ技で(?)、とても豪華なゲストをお呼びすることが出来ました！未経験者向けにはがっつりとゼネラルな話を、経験者向けにはCDP道場をと、コンテンツ自体もかなり濃いものが提供できてよかったのではないかと思います。
ビーチパーティーも晴れてよかった！
さて、来年はどうなるかなぁ・・・！？

JAWS-UG沖縄 AWSハンズオン/もくもく勉強会 2014年5月 2014-05-17（土） 翌月からはまた通常のフォーマットに戻して、ハンズオン＋もくもく勉強会です。この時はDocker祭りで盛り上がりましたね。会長の米須さんにはOSC2014沖縄で話す前の元ネタを先出ししてもらったりしました！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>指定のEC2インスタンスタイプしか起動できないIAMユーザーを作成する</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/11/blogspot-2014-11-15-ec2iam/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 19:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/11/blogspot-2014-11-15-ec2iam/</guid>
      <description>これはクラスメソッドさんのDevelopers.IOに投稿されている（いつもお世話になっております！）「特定インスタンスタイプのEC2インスタンスが起動できないIAMユーザーを作成する」の対となるべく書いたポストです。
どうでも良い付帯情報が多数書かれておりますので、キモだけ知りたい方は下の方へどうぞ。
事の始まり 今年のJAWS-UG沖縄で恒例のサムライチケットを利用した「アカウント渡すから自由に使っていいよ〜」という自由なハンズオン（過去のイベントはこの辺から見られます）は、IAMユーザを配布しているのですが、毎回ほぼフル権限で渡しています。
これは、何も考えずに渡しているわけではなくて、権限を制限して「なんかこれが出来ないんですケド」という質問や無駄な弊害を無くすべく、意識してやっていました。
で、事件は起こります(^^ゞ
2014年10月に開催したCMS祭りというイベントで、いつもの様にIAMアカウントを配布して網元AMIでWordPressを起動しよう〜！というハンズオンを実施したのですが、その際に・・・。
 おい、ハンズオンで網元をhi1.4xlarge立ち上げたの誰やねん(;_;) Marketplace Chargesはサムライチケット対象外だから、 Hiromichi Koga さんに自腹で50ドル以上献上しました(;_;) 痛い勉強代になりました。。。orz
— 西島 幸一郎 (@k_nishijima) 2014, 10月 19
 ということで、翌日インスタンスを停止するクリーニング作業をするまで、AWS Marketplace Charges として$68.45がぶっ飛びました（笑）。
デジタルキューブの小賀さんにご報告したところ、どうもこれはMarketplace経由で選択した時のバグっぽい仕様な感じでしたが、まあ確認画面でインスタンスサイズは出ているので、これは文句を言っても仕方ないことですね。。。
（おそらくインスタンスって何？というかたが、そのままポチポチやったんじゃないかと想像してます）
で、まあ仕方ないので次からはインスタンスのサイズを限定したIAMユーザを渡そう、と思い至り、上記の福田さんのポストを参考にこんなポリシーを書きました。
{ &amp;quot;Version&amp;quot;: &amp;quot;2012-10-17&amp;quot;, &amp;quot;Statement&amp;quot;: [ { &amp;quot;Sid&amp;quot;: &amp;quot;Stmt1413712254000&amp;quot;, &amp;quot;Effect&amp;quot;: &amp;quot;Deny&amp;quot;, &amp;quot;Action&amp;quot;: [ &amp;quot;ec2:RunInstances&amp;quot; ], &amp;quot;Condition&amp;quot;: { &amp;quot;StringNotEquals&amp;quot;: { &amp;quot;ec2:InstanceType&amp;quot;: [ &amp;quot;t1.micro&amp;quot;, &amp;quot;t2.micro&amp;quot; ] } }, &amp;quot;Resource&amp;quot;: [ &amp;quot;*&amp;quot; ] } ] }  ポイントはStringNotEqualsでして、プログラマーなら誰しも思うであろう、StringEqualsで「起動できるインスタンスを指定する」のではなくて、StringNotEqualsで「これ以外は起動しちゃやだ」という指定をしたい、というわけですね。
しかし動かない・・・！？ これで万事オッケ〜、Simulate Policyでテストしても問題ないよ！と浮かれていたのですが、実際にこのポリシーを適用したユーザでインスタンスを起動しようとすると、謎のエラーで起動できない・・・ナゼorz
どう頑張っても駄目だったので、AWS Support (Business) に加入して質問を投げてみました（実はこれもまた一悶着あるのですが（汗）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 CMS祭り 無事終了！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/10/blogspot-2014-10-21-jaws-ug-cms201410/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 21:11:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/10/blogspot-2014-10-21-jaws-ug-cms201410/</guid>
      <description>2014年10月のJAWS-UG沖縄は、CMS祭りでした。
何度も言うようですが【ブログを書くまでが勉強会】、というわけで主催者目線で今回も書いていきたいと思います。
イベント詳細はこちら。Twitterのまとめはこちらに作成しました。栄野川さん撮影の写真（いつもカメラマンありがとうございます！）やLTおよび本編の資料はFacebookのJAWS-UG沖縄ページにアップされておりますので是非ご参加下さい。
この企画、発端は夏のJAWS-UG 三都物語 2014の会場でMT福岡組長（のちシックス・アパート） の青木さん、Drupal UGの太田垣さん・紀野さん、WordPressの網元で馴染みの小賀さんのスケジュールを押さえたところから始まりました。大規模イベントでのface to face の集まりって、こういうことが簡単に出来るのが醍醐味ですよね。
冗談みたいな三つ巴CMS on AWSの企画に載っていただいた皆様、参加していただいた皆様、ありがとうございました！
イベントの狙いとしては、【&amp;ldquo;CMS&amp;quot;というキーワードのもとに、普段JAWS-UGに来ないような人々にアピールしたい！】というものがありました。結果、今まで参加したことのない方が多数参加してくださったので、その点では狙い通りのイベントになったかと思います。参加してくださった方々の感想など知りたいので、ブログなど感想をアップしたら是非ご連絡下さい！
参加してくださった方々のブログ：
 北海道(!)からご参加の永谷さん JAWS-UG沖縄 CMS祭り！前夜祭にいってきたよ 1/3 文系情報科の情弱日記: JAWS-UG沖縄 CMS祭りに参加してきました！ tnaototo&amp;rsquo;s diary JAWS-UG沖縄 CMS祭り! に参加してきました  以下軽く振り返ります。

前夜祭 in てぃーだスクエアカフェ様！ 前夜祭・そして本篇用に琉球インタラクティブ株式会社様にスポンサード頂きまして、ピザをご提供することが出来ました。そして前夜祭会場提供は株式会社てぃーだスクエア様にご提供頂きました。ありがとうございました！
    ゆるくカンパ～イ！    今回は、ゲストの皆様乱入のLTも楽しかったのですが、普段あまり時間の取れない、参加者同士のコミュニケーションの時間をたっぷり取ったので、あちこちでいろんなディスカッションやらコミュニケーションやらが交わされていたので、これはなかなか良かったのではないかと思います。

 こういうゆるい感じの相互交流ってなかなか取れないので、イベントの進行的にはなかなか難しいのですが、今後のイベントでももっと採り入れていきたいと思いました。
西島のLT資料はこちら。新しく遊びに来てくれた方向けに、JAWS-UG沖縄について軽く説明しました。あ、twitterまとめにありました「ご当地ロゴを始めたのは沖縄」は正しくなくて（それ以前にも浜松さんとかありました：詳しくはこちら）、「ご当地ロゴ作成の流れをを流行らせたのは沖縄、と西島は思っている」なのでご容赦下さい(^^ゞ
20141017 jawsug沖縄へようこそ from Koichiro Nishijima
本編・CMS祭り 会場は今回もGWave インキュベートをお借りしての開催です。
    大入りです！    CMS祭りに相応しく、Movable Type/Drupal/WordPressのそれぞれの特徴がよく分かる、素晴らしいセッションが目白押しでした。
個人的には、DrupalのOIST事例に衝撃を受けました。ぼんやりと知ってはいたのですが、実際話を聞くと「すげぇな、こりゃ・・・」という言葉しか出てきませんでしたw。実際、みんなDrupalのことを正直あまり知らなかっただけに、かなり衝撃を受けていたのではないかと思います(^^ゞ
また、シックス・アパート青木さんの仰る「縦と横の知識」、なるほどと思いました！ 資料は色々ヤバイので非公開とのことなので、代わりに太田垣さんのこのコメントを貼っておきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows用S3クライアントを探してみました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-30-windows-s3client/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 21:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-30-windows-s3client/</guid>
      <description>探してみた、というか探しても意外に見当たらなくてビビって #jawsug の皆さんに聞いてみただけなんですけどね。
 ヤバイ思ったより全然無い。みんなWindowsだとS3のクライアントは何を使ってるんですか（非エンジニア向けGUIクライアント求む・・・！） #jawsug
— 西島 幸一郎 (@k_nishijima) 2014, 9月 29
 頂いた回答 レスポンス頂いた皆様、ありがとうございます！
 Gladinet DragonDisk CloudBerry Cyberduck   @k_nishijima Gladinetが良かったと思いましたー
— takachan (@twinuma) 2014, 9月 29
  @k_nishijima OSによらずDragonDiskを使ってます。
— Tomonari FUKUDA (@Cronoloves) 2014, 9月 29
  @k_nishijima あらゆるWindows向けならCloudBerryじゃね
— ARAKI Yasuhiro (@ar1) 2014, 9月 29
  @k_nishijima 無料もあるし、有料のはもっといいしねえ
— ARAKI Yasuhiro (@ar1) 2014, 9月 29
  @kaz_goto アヒル隊長、昔から愛用してます（が、Win版があると知りませんでした。。。）。ありがとうございます！
— 西島 幸一郎 (@k_nishijima) 2014, 9月 30</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS Festa Tohoku 2014に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-07-jaws-festa-tohoku-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 18:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/09/blogspot-2014-09-07-jaws-festa-tohoku-2014/</guid>
      <description>この週末は、JAWS Festa Tohoku 2014に行ってきました。（実質ほとんど）初仙台上陸！
ということで、体調激不良の中、JAWS Festa Tohoku 2014に行ってきました。那覇から仙台まではANAが1日1往復飛ばしてますのでアクセスはまあまあです（あとで知ったのですがスカイマークも1便飛ばしてました）。
    はるばる来たぜ仙台空港！えっ、雨。。。？    参加のきっかけは遡ること数か月前、桶谷さんとのこんなやりとりのあと

おおそういうことなら！ってことでAirをその場で確保し、参加させていただくことと相成りました。
ていうかね、イベント当日の朝に気づいたんですけど、リモートワークにどっぷり過ぎて、【自社のメンバーよりJAWS-UGの同志の方が頻繁に顔を合わせてる！】という事実www
なんだろうこれ、面白いのかお前はハブられてるのかなんなのか、面白い現象だなと思いました、はい。
今回はお言葉に甘えて初めて（？）完全にお客さんモードで行ったので、事前も開催中もなにもお手伝いしておりません(^^ゞ 初めてお客さん目線でJAWS-UGの大規模イベントに参加した感想は・・・
やっぱりFesta最高やね！ という感じでしょうか（JAWS DAYSとどっちがどう、という話では有りませんが）。各コミュニティのごった煮感あり、地域密着ネタあり、IT＋αありと、もうてんこ盛りです。ホント、東北（と一括りにしていいのか分かりませんが）でこれだけITが盛り上がって色々なところで色々な方が（ここポイント）試行錯誤している勢いが感じられるイベントって、とても素敵ですよね。
正直、事情が全く分からなかったので東北地方舐めてました。実態は滅茶苦茶進んでる。その中で、特にHUBになってる仙台すげぇ。
以下、参加したセッションの感想をざっと。

Fandroid EAST JAPAN 原さん JAWS_FES_Tohoku2014講演前半部分 from Ryo Hara
産官の連携をうま〜く回して、地域のITリテラシ底上げをして、そこから戦略的に【「自走」するひとたち】を上手く排出している仕組みがとても勉強になりました。何かちょっと考えて、Civic Techがらみで沖縄ともコラボしたいです。
そこへいくと我らが沖縄県は・・・(;_;)。何が悪いのか、どこがポイントなのか、段々見えてきたような気がチョットしてきたので、自重してる場合じゃないのかね、そろそろ。
お昼：牛タン〜！ 昨晩は体調不良で食べることが出来なかった牛タンを、とうとう食べました！いや〜見事な味付けで美味かったです！

Twilioハンズオン 随分前から気になっていたけど触る時間を作れなかった、Twilioのハンズオンに参加しました。いや～お手軽に電話を使えて、本当に面白いAPIですね。会社のインバウンドとか、全部これで受ければ楽勝になるのに、とか思いました。
触りだしてすぐに、日本語テキストの音声合成がイマイチやね〜って言ったら「あ〜それ凄く言われてます。今頑張ってます」とのことでした（笑）。
    終了後に頂きました(^^)    CDP道場 中上級者編 さて、これのためだけに仙台まで来た、と言っても過言ではない、CDP道場が本日ラストのトラック、3時間の長丁場ですが参加してきました。
チームビルディングの時に、チャットワーク藤原さんがフラフラしていたのを見つけたので、「コッチコッチ」と手招きしてチームに引き入れましたw これで勝つる！と思いました(^^)
今回のお題：
Jaws festa-2014-cdp-02 from Hajime Ooguri
このお題を見た時、「これだと全員同じ構成になるんじゃないかな？」と心配しましたが、サムライ4人それぞれの個性が出てるのかなんなのか（小室さんチームのはもはや異次元。。。w）、意外に全く同じアーキテクチャにはならないもので、不思議なものですね（正確に言うと、石田さんのところとはかなり似ている感じではありました。が、細部が違った。神は細部に宿るのですw）。
3時間の長丁場でしたが、考えることがいろいろあって時間はあっという間でした。アーキテクティングの際に気を付けたのは以下の様なポイントでした。
 運用負荷を極力減らす お金も出来れば極力安く その構成にする根拠、サイジングの根拠を示す  お金の面は、特に藤原さんより「でね、ここはRedshift高いからびっ（以下自主規制）」などなど、実運用に当たり貴重なご指摘を多数いただき、かなりブラッシュアップされた綺麗なアーキテクチャが設計できたのではないかと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年8月9日 JAWS-UG沖縄もくもく作業メモ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-201408jaws-ug-okinawa/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 17:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-201408jaws-ug-okinawa/</guid>
      <description>2014年8月9日 JAWS-UG沖縄もくもく作業メモ http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/13850
のもくもく作業メモです。
CloudWatch Logs http://blog.cloudpack.jp/2014/07/17/aws-8-cloudwatch-logs/  を熟読。logwatchの代替、という言い方がしっくり来ますね。いつもlogwatchだけど東京に来たら、さくっとこれに切り替えたい。
Amazon Mobile Analytics 公式のブログ
http://aws.typepad.com/aws_japan/amazon-mobile-analytics/  Cognitoを普通のサイトで使いたいな〜。「アクティブユーザの追跡とエンゲージメント」とかって別にモバイルアプリに限った話じゃないからなぁ。
http://docs.aws.amazon.com/mobile/sdkforandroid/developerguide/kinesis.html  ここにドキュメントがあるんだが、1秒見ただけではRESTのドキュメントが見当たらない。SDKのソースをばらしていじるのはちょいとめんどいな。。。
Redshift無料使用枠 ってか、無料枠ってあったかな？？-&amp;gt; 無い気がする。勘違いであった。。。
因みにTableauは無料で2週間トライアルがあって、価格は20万円代らしい（月or年orワンショット購入？）
Knesis in Tokyo! ブラベルの資料はこれ。
http://www.slideshare.net/AmazonWebServicesJapan/aws-black-belt-tech-amazon-kinesis  1shard 1000Write/Sec 位なら普通に処理できるんだけど、Kinesisに載せ替えるこれという理由がすぐに思いつかない。。。
Log4j Appenderはちょっと面白そうだけど。
http://aws.typepad.com/aws_japan/2014/03/process-streaming-data-with-kinesis-and-elastic-mapreduce.html  によると、EMR Connectorを使ってそのままEMRにぶっこんでってのも出来るよ、とのこと。hiveで半リアルタイムの集計とかは楽そう。
http://www.slideshare.net/iktakahiro/amazon-kinesis-32428443?related=1  のfluentdとの棲み分けあたりの記述が参考になりました。
また、大谷さんの資料を穴が開くまで熟読。
http://www.slideshare.net/shot6/amazon-kinesis-32354587  RasPiからはMQTTで、具体的にはこやつを使ってデータを吸い上げなさい、とのこと。 http://mosquitto.org/
CloudTrail in Tokyo! CloudTrailがサポートしているサービスはここに一覧がある。
https://docs.aws.amazon.com/awscloudtrail/latest/userguide/what_is_cloud_trail_supported_services.html
が、残念ながらDynamoDBは未サポートなので、「ゴラァ誰だこのテーブルのスループット下げたのは！！」とかいう突っ込みには利用できない(;_;)
全サービスのAPI呼び出しがサポートされていると勘違いしていたので、意外。
ZocaloはGoogle Appsがあるからパスw その他、コミュニティ活動。。。 ハッカーズチャンプルーメンテナンス http://hackers-champloo.org/  のメンテナンス実施。
http://hackers-champloo.org/2014/ ディレクトリを整備。
また、来年への取り組み&amp;hellip;の前に、実行委員会を毎年リセットして、希望者を募る形にしようと思う。なので、一旦リセットして来週以降に再度立ち上げることとする。
CodeMash / CodeJPについて CodeJPというイベントが今日明日北海道で開催されていた。
http://codejapan.jp/2014  ほええこんなのがあるなんて知らなかった〜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerイメージがイミュータブルじゃ無くなった話</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-unke-deploy/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 16:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/08/blogspot-2014-08-09-unke-deploy/</guid>
      <description>沖縄のお盆は旧暦の7月13日から15日、ということで2014年は8月8日（つまり昨日）がウンケー（お迎え）でした。
そんな日にデプロイ作業をしてたからハマった（？）のかどうか知りませんが、Docker on Elastic Beanstalkの小咄を1つ。

プロダクション環境でDockerを利用している方は、ビルドの時間を短縮するためにだいたいこんな感じでイメージを作っているかと思います。

弊社の場合は、それぞれにこんなものが入っています。
 baseにはJava環境やsupervisord/sshdなど、どんな場合でも絶対使うもの（最近ここにcronを入れましたw） appenvにはアプリケーション環境に固有なユーザやミドルウェアなど。例えばgvmやvert.xなどが含まれます。 latestには最新のアプリそのものと一緒に、Elastic Beanstalkにデプロイします  latestのビルド時間を出来うる限り短縮したい、という話ですね。
で、それぞれのイメージのビルド周期は図のように、右に行くほど頻繁にビルドされます。と言うか左の2つは必要がなければいじりません。
んで、最近のミドルウェアには大概自動アップデートの機能が付いているかと思います。gvmにもご多分に漏れず、付いています。
ということは、appenvのイメージを作った時点では最新だったけど、latestを作った時にミドルウェアの自動アップデートが走って、もしアップデートが提供されていたら？

はい、Immutable Infrastructureだったつもりのイメージが、時期によっていきなり自分自身で更新が掛かって壊れてしまいますね！（汗）
ううむ、そうならないようにアップデートoffにしたり、オフラインの設定にしていたんですが、そのオプションが効いてなかったのか、、、gvmやるな（違）。
（健気に標準入力で「アップデートする？」って聞いてきて Beanstalkのデプロイがコケたのは秘密です。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏の JAWS-UG 三都物語 2014に参加してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-20-jaws-ug-santo2014/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 08:25:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-20-jaws-ug-santo2014/</guid>
      <description>大分遅くなってしまいましたが、夏の JAWS-UG 三都物語 2014に参加してきました。7月の3週間連続のイベント開催の、初っ端を飾るイベントでございます。 残りの2つはハッカーズチャンプルー2014とAWS Summit Tokyo 2014（行ってないけど。。。）です。
例によってお手伝いで行ったので、他のトラックは何も見れていません。。。SWFで華麗なデモがあったりとか、長谷川さんのプレゼンが炸裂したりとか、色々面白そうなトラックはあったんですけどね（白目）
なので中身の感想ではなく、いつもの中の人目線でつらつら感想をまとめたいと思います。
何をやっていたの？ さて、沖縄から大阪に行って、何をやっていたのか？ ただ呑んだくれてた訳ではなく、ちゃんと仕事もしてましたよ？(^^ゞ
    ただ呑んだくれてるの図:これは2次会かな    まず、トラック3−5辺りの常駐スタッフとして、各部屋のキャパシティを見て部屋を入れ替えたり、椅子をあっちに持って行ったり、こっちに持って行ったり、会場の皆さんにご協力して頂いてちょっと詰めたり、スケール出来ない会場を何とかしようと、もがいておりました。ひたすら肉体労働で、疲れました（笑）
これ、石田さんや実行委員長の金春さんともちょっと話したんですが、こういう教室タイプを使った開催で、セッションごとの申し込みがされてないシステムの場合、どの部屋に何人来るかわからないので、かなり辛いですね(^^ゞ
JAWS DAYSの開場のように、割とオープンな場所で最悪後ろで立ち見が出来るような会場の場合、それでもなんとかなるんですが、教室タイプの場合、ドアを閉めないと廊下の音がうるさいし、そもそも教室内に人が入りきらないとどうしようもないし、なかなか大変でした。これは今後の運営に活かしましょう。。。
そうそう、嫌な役もやってました 「うるさい」で思い出しましたが、会場外のスペースで駄弁ってる人々に「スミマセン、２階のあちらに雑談スペースがあるのでそっちでやってもらえますか？」というのを声がけするという、嫌な役もやってました。
こういうイベントだと、久しぶりにオフラインで会える人も多く（もちろん自分もその口）、スタッフ講師関係なくあちこちで会話が始まるんですよね。 もちろん、それ自体はとてもいいことだし、face2faceで会うことも１つのイベントの目的なのだから、全然いいんですけど、場所をわきまえてくれ、ってのはあります。
これは、そういう雑談スペースが有るんだよ、という周知不足もあっただろうし、教室外のスペースではお静かに！という告知が足りなかった、ってのもあるでしょうね。
というわけで、西島に指摘された（怒られた？）みなさま、別に西島が偉そうに指示していたという訳ではなく、教室内で参加されていた皆様のためを思ってやっていただけですので、「アイツなんなんだ全くうぜぇオッサンだ」と嫌いにならないでください(;_;)
初心者向けコンテンツの盛り上がりがもう1回来てるみたい さて今回、何がそんなにスパイクしてしまったかというと、一番少なく見積もっていた初心者向けトラックが大盛況でした。あまりに混みすぎて、にっちもさっちもいかない状況になり、参加していただいた皆さんには色々ご迷惑をお掛けして申し訳なかったかな、と思いました。
「初心者向けコンテンツ」というのは、先日福岡でやったようなコンテンツもそうなんですが、「オンプレでカッツリ色々苦労してきて、初めてAWSに出会う！」みたいな流れがこれからどんどん増えそうで、そうなるとその部分をフォローするコンテンツはまだまだ重要なのかな、と思います。ここで初めてAWSに触れた人々に対して、導入→ハンズオン→突っ込んだ内容＆事例発表！みたいな流れでステップアップしてもらって、よりコミュニティが広がっていくといいですね。
CDP道場もやりました 現場での肉体労働の他、初心者向けトラックの最終コンテンツ、CDP道場も仕切らせて頂きました。
    各チームごとに分かれてのワークショップです    いや～これ、事前の告知宣伝の原稿を作って、Facebookに投下して、当日のお題だけ作ってと後方支援のつもりでしたが、三都の現地メンバーがみんな忙しくて手が回らん、ということで気づけばトラックを乗っ取って仕切ってましたw （いやオレだって忙しi&amp;hellip;.というのは言っても詮無いこと。コミュニティ活動なんて、やれる人がやればいいんです。いやマジでw）
で、お題ですが、これは非常に悩みました。「初心者向け」って枕詞が付いた時に、何処にレベルをフォーカスすればいいのか、と言うのはいつも悩ましいところです。色々悩んだ結果としては結局、CDPを駆使する、というよりは従来のアーキテクチャをAWSで実現したらこうなるよ、みたいな流れにしてみました。
参加された皆様、チームリーダーに据えたスタッフの皆様も含め、初めての方が大多数だったと思いますが、どうだったですかね？
お題の資料はこれ。
Cdp道場201407 from Koichiro Nishijima
で、これが全く時間が足りず泣きそうでした(;_;)
前のトラックが10分押しで終わり、ただでさえ時間が少ないのに、このトラックの後は懇親会という配置で自分自身は押せないw という、これまたチャレンジングな配置でして、すみません、そのせいであんまり深堀りする時間はなかったかな、というのが若干残念でした。
この短い時間でやるために、既にAWSに関しては十分理解のあるスタッフの皆様をチームリーダーに配して、各リーダーにチーム内の議論をリードしてもらうというワークショップにしましたが、流石皆さんその辺りは心得ていて、上手くリードしてくれていた感じでした。リーダーの皆様、ありがとうございました！
最終のトラックということで、気づけばボランティアスタッフの皆さんやADSJ片山さん・堀内さんなんかも見に来ていて、最後のプレゼンの突っ込みにはみんなで突っ込んでくれていました！
これ、いいですよね！いや、自分で色々突っ込む必要がなくて、良かったです（笑）。参加者の皆さんにもいい刺激になったのではないかと思います！
see also:
 夏のJAWS-UG 三都物語 2014でCDP道場に入門してきました  このくらいのレベル感だと、本当はのんびり3時間コースくらいでやるのがちょうどいいかな、というのが西島の感触です。1時間40分だと、お題に対する追加のお題とかも出せないし（例えば：「急に大量メール配信したいとマーケが言い出しました！」とか、そういうグリーンカードを途中で出す）、アーキテクチャをより良くブラッシュアップする時間も無く、「とりあえず1回図にするんだ！」というところに届くのがやっと、というような印象でした。
ガチのCDP道場もやりたいよね さて、CDP道場も何回か参加したり運営してきたりで、いい加減飽きてきたので（笑）、次やるならCDPを駆使しまくったガチ難易度のCDP道場とか、やりたいですよね。「初心者向け〜」ってレベル設定ばかりではなく、高みを仰ぎ見るのも時々は必要、ということで。
え？JAWS FESTA 東北ですか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初心者向けクラウド勉強会 JAWS-UG福岡に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/06/blogspot-2014-06-01-jaws-ug-fukuoka/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 10:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/06/blogspot-2014-06-01-jaws-ug-fukuoka/</guid>
      <description>初心者向けクラウド勉強会 JAWS-UG福岡に行ってきました！ 誰に聞いても「食べ物が美味しい」という街、福岡で開催されました「JAWS-UG福岡」に行ってきました！福岡、初上陸です。
事前に聞いたり、地元の人に聞いたりして色々食べてきたのですが、確かに食べ物が美味かったです！今回行けなかったお店は、次回リベンジですな(^^)
※これを書いているのはまだ福岡なんですが、これから「天ぷらのひらお」に連れて行っていただきます！
実践DeepDiveセッションで喋ってきました 全体としては申込90人、参加者も80人超えとのことで、素晴らしいイベントになったのではないかと思います。ハンズオンにあそこまで人が固まるのは、新しい傾向でしたね。運営スタッフの皆様、お疲れ様でした＆ありがとうございました。
さて、自分たちのやった実践DeepDiveトラックですが、概要トラック、ハンズオンに対抗して、何故か初心者向けなのにDeepDiveと名前をつけてしまったせいか、そんなに難しい話はしないのに集客の面では負け負けでした(^^ゞ タイトルの付け方、集客の仕方（コンテンツの内容事前告知など）などは今後の課題ですかね。
僕は見ていないのですが、概要トラックも余りに各サービスに突っ込みすぎて全体の概要（クラウドとはなんぞや、みたいな）のが無かったので残念、という声も聞こえてきました。 何で西島が2コマ持つことになったかは、資料のほうをご覧ください。。。
実践DeepDiveコンピューティング編 from Koichiro Nishijima
実践DeepDiveネットワーク編 from Koichiro Nishijima
福岡、街が綺麗、また来たい！ 銀座のような綺麗な街並みに夜になると屋台が現れてみんなラーメン食べてたり、オサレな街並みからちょっと入ると歌舞伎町のような飲み屋街だったり、なんというか街がキュッと詰まってる感があっていいですね。那覇〜福岡をピーチが飛ぶようになったらもっと気軽に来れそうなので、また遊んでください！
告知もチョットさせて頂きました 福岡から沖縄にも、ハッカーズチャンプルーに遊びに来てくださいね(^^)/ （残念ながらピーチ就航前なんですが、、、）
ただいまゲストの伊藤直也さんが話すネタを募集中です！（6月10日まで）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud on the BEACH 2014も無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-29-cloud-on-the-beach-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/04/blogspot-2014-04-29-cloud-on-the-beach-2014/</guid>
      <description>※「も」ってなんだ？、という方はこちらへどうぞ
さて、お昼すぎから午後いっぱいかけて存分にゼネラルな話をしたあとは、そのままゲストを引っ張ってテッキーなJAWS−UG沖縄 GW前の恒例イベント「Cloud on the BEACH2014」に雪崩れ込みました。飛行機でしか来られない沖縄らしく、同じゲストで似たようなネタを2Daysで違うユーザ層に向けて発信する、というゲストの渡航費を削減しよう作戦です。
その作戦自体はいいのですが、、、運営する側は正直前のイベントで頑張りすぎて、知恵熱出てて頭がよく回っていませんでした(^^ゞ
が、いい加減このくらいカジュアルに回せるようになりたいなぁと思っておりますので、どんどん緩くなると予測。。。
ハッシュタグのまとめはこちら。 当日の写真や登壇者のプレゼン資料などが共有されているFacebookグループはこちらになりますので、参加されていない方は是非ご参加ください。
参加報告ブログはこちら。
 JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2014 Cloud on the BEACH2014に参加してきました！ Cloud on the BEACH 2014 in 沖縄　～ブログを書くまでが(ry～ 未経験者向けクラウド勉強会 Cloud on the BEACH2014 ＆ Cloud on the BEACH2014 勉強会の部に参加してきました 未経験者向けクラウド勉強会 Cloud on the BEACH2014 に行ってきました 沖縄へ  皆さんなかなか詳しく全編解説してくださって、これを読むだけでも参加したような気になれますね(^^ゞ
以下、反省することしきりな予感ですが、またダラダラ書きます。
いつにもましてゆるい前夜祭 那覇で開催したおかげか、やたらと人が多くてなんだかびっくりでした。
これ実は、LT大会しなくてもビアトークだけでも良かったかな？という気が後からしてきました。内地から何人もゲストが来ていたので、彼らと喋りたかった人が結構居たのではないか？という印象。LTは喋りたい人だけ喋るモードでも良かったかなぁ、と （ただそうすると会場提供していただいたIBS沖縄さんが「そんな飲み会みたいなのじゃ駄目だ」って仰るかもしれないので難しいところですが。。。）。
    3面プロジェクタの素敵なスペース
ありがとうございます！    自分も含め、事前にLTをお願いしていたのに時間都合でLT出来なかった皆様、大変申し訳ありませんでしたm(_ _)m
次回からはもうちょっと企画練り直そうかなぁ、と思った前夜祭でした。折角来てくださった女性ゲストも、秀策さんのLT聞いて「ちょっと難しいので帰ります〜(^^)」といって去って行ってしまいましたからね(^^;;;;
その後、1時過ぎまで飲んでいたのは内緒。。。
勉強会本編・未経験者トラック 今回、自分のテーマとして「もう西島が仕切らなくても、喋らなくてもいいよね？」と勝手に宣言し、新たなコアメンバーに鞭打つムチャぶりを掲げていました。実際、初めてメインで登壇することもなく終わった始めてのイベントになりました。経験者トラックを仕切ってくださった与儀さんと下門さん、ありがとうございました(^^)！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2014 振り返り</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-23-jaws-days-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 11:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/03/blogspot-2014-03-23-jaws-days-2014/</guid>
      <description>【「ブログを書くまでが(ry」と言ってる人ほど書かないね〜】とか、【あの人JAWS DAYSでコスプレしてたみたいだけど何やってたんだろうね〜】という指摘が痛い西島です。すみません、すみません。。。 もう一週間も過ぎまして、いい加減書かないといけないので、書きます。2014年3月15日に開催された、JAWS DAYS 2014反省会です。いま、車の修理でトヨタのディーラーに来ているんですが、終わるまでに書き終えます。
無料お弁当配布、担当していました 皆さん、お弁当貰いましたか？ ココで告知しました お弁当無料配布企画、担当していました。詳しい内情は横田さんのご報告にあるので譲ります。
イベントの週頭（10日、つまりイベント5日前！）にTODOリスト上の動いてない企画を見つけて「進めたいんだけどこれ」と手を上げて、横田さん無双で発注が掛かるのを沖縄から眺め、Facebookからちょっと目を離しているうちに色々雑務が片付いている不思議現象を目の当たりにし、当日なんとかなるかなぁと心配していたら、本当に何とかなった、不思議な企画でした。
以下反省点：
 AWS片山さんに作っていただいた素敵なランチ引換券が、開場に間に合わなかった！（事前に開場時間を確認していなかったこちらのミス。。。） 元々アンチぼっちランチ企画として開始したものでしたが、結果的に500人の人波をその場で捌いてグループ分けするなど不可能だと速攻悟ったので即諦めた（汗） 事前に中の人への告知する時間的余裕もなく、引率してもらうためのスタッフ/AWSの中の人が誰も居なかった！（というか、まだみんな自分の出番用の資料を作っていた！（笑） 多分ビッグトラックが終わったあとの、ものすごい勢いでスパイクする人波にElasticにお弁当配布チームが組織/スケールされ、捌いていた。JAWS−UGの中の人すげぇ。人多すぎて名刺交換も出来ずお名前もハッキリは分かりません(^^ゞ お手数かけました、ありがとうございました！  次回やるのなら、もうちょっとブラッシュアップした企画でお届けしたいですね。
      ほら、呼び込みしてますよ！（写真提供：藤崎さん）     その後は、自分の出番が来るまで500食分のゴミを処理すべくゴミ袋のオートスケールをしたり、色々やってました。えっ、自分の出番！？
料金を計算するハンズオン、やりました そう、単に弁当担当じゃないんです。「九州・沖縄SAMURAIハンズオン：AWS料金体系グランドマスター王者決定戦〜料金を制覇する者は全てを支配する、王者への誘い〜」という、非常に長いタイトルのハンズオンセッションを 小室 文さん とご一緒して2枠続いて担当していました。
    見てくださいこの大入り！    これは前編がはじまった頃の写真で、後編になると、、、
    ぽか～ん。。。    これはですね、「AWSの料金計算って難しい、だからこそしっかり勉強したい」という観点から行った参加型の企画です。前で講師が何かを教えてくれるパターンじゃなくて、参加型なんです。ココ重要。
資料はこちらに。投票用のプログラムはこちらです。賑やかしのフロント側はWebGL+WebSocketでサーバ側とつないで投票、バックエンドはVert.xで投票データはちゃんとDBに保存してます。
投票画面側はこんな。

賑やかしの画面側はこんなんでした。動画でどうぞ。誰かが投票すると、その投票内容が流れて、「わっしょい！」するとJAWS-UG沖縄のロゴが爆発する仕組みです。
さて、これは反省必要ですよ。いくら裏トラックが任天堂さんの本邦初蔵出しネタやAWS荒木さん＆安川さんの最強ディープネタだからといって、ちょっと負けすぎじゃね？という&amp;hellip;。なにせ小室さん心折れてましたから（笑）
 もう #jawsug には出れない&amp;gt;&amp;lt; #samurai #jawsdays
— 小室 文 Aya Komuro (@ayakomuro) 2014, 3月 15</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄&#43;ギークハウス沖縄 AWSハンズオン&#43;もくもく勉強会やりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-10-jaws-ug-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 18:42:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-10-jaws-ug-aws/</guid>
      <description>というわけでハンズオンともくもくしました。
http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/8321
登録25名の参加20名程度という、まあ大大安定の7割出席率でした。

今回やったこと  初めてのAWSサインアップを1から画面流しながら解説 EC2インスタンス起動してSSHしてみる？ 網元AMIでWordPress入れてみよう（ここまでで約2時間、西島が喋りっぱなし） あとは勝手にモクモクされてる方々のサポート  VPC使って実験したり、DynamoDB使ってみようと思ったらプラグインが対応してなくて凹んだり(^^ゞ、DBのマルチAZ組んで実験したりと、皆様思い思いにモクモクされてました。意外とWindowsサーバを立てたりしてる方が多かったのが印象的でした。え〜、西島はWindowsもう何年も触ったこと無いし、サーバ側の知識は2003/2008辺りで止まってるので、聞かないでくださいwww
で、今回もいい忘れちゃったんですけど、ハンズオン終わったらインスタンスTerminateしておきましょうね(^^;;;
あとのお掃除が大変でした（今朝寝ぼけてお掃除中、間違ってデフォルトVPC消しちゃった。これって復活させてもらわないとイカンよね。。。）。
こんな感じで良ければだいたい月に1回ペースでやって行きたいと思っていますので、よろしくお願いしますです。
あ、「ブログを書くまでが勉強会」ですので、感想ブログなんぞ書いて連絡してもらえれば、中の人は喜びますので是非。
ご連絡はTwitterのハッシュタグ#jawsugか、FacebookグループのJAWS-UG沖縄までどうぞ。
次回ターゲットはまだ未調整なんですが、3月29日辺りです〜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG大阪 第10回勉強会に突撃してきました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-02-jaws-ug-10/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2014 10:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/02/blogspot-2014-02-02-jaws-ug-10/</guid>
      <description>1月30日に開催されたJAWS-UG大阪 第10回勉強会におじゃまして、LT喋ってきました。参加された皆さんのブログにて雰囲気をご確認くださいませ。
 桶谷さん http://okeees.blogspot.jp/2014/01/jaws-ug-osaka-10.html @minami_engineさん http://minami-engine.com/aws/jawsug-osaka-no10/  「何で沖縄から大阪？」とみんな思ったと思いますので、参戦した理由などをつらつら書いてみたいと思います。
    B級グルメ天国　大阪道頓堀界隈    
海外遠征してみたかった理由 「AWSサムライ2014を拝命したから〜」ってそんな訳ではなく(^^ゞ
まあそれも小さい理由の1つでもあるんですが、それは受け入れてもらうUGの側への体の良い理由であって、自分の動機にはならないんですよね（サムライ来るんだったら喋ってもらおうか、的なノリで）。今回も、本当は大阪地元での登壇者で固めておく予定だった、と開催趣旨をあとからこっそり伺って、いやはや大変申し訳無い迷惑な突撃だったなぁと、、、スミマセンm(_ _)m
で、何で遠征してみたかったかというと、箇条書きにするとこんな感じです。
 他のUGの普通のイベントがどんな雰囲気で進むのか、知りたかった 特に大阪はコアメンバーの流動化や自治体との連携も果敢にチャレンジしていて、沖縄の参考になるんじゃないかと思っていた 沖縄は地理的要因により他のUGとの絡みは非常に難しい印象を持たれているが、「実は意外と簡単よ〜」というのをPRしたかった
＝結果、JAWS-UG沖縄も他のUGともっと気軽に絡めるようになると嬉しい ホームを離れて、誰も知らない所に行って喋ってこいや、という自分への喝  結局、大規模イベント（FESTAとかSUMMITとか）でしか内地のイベントに行ったことがなかったので、普通のイベントをどう回しているのか、中の人のお話をお伺いしたかった、という感じです。
で、どうだったの 有意義なお話を一杯聞かせていただきましたし、JAWS-UGコアメンバー独特の熱いエネルギーをまた身近で感じさせてもらって、ちょっとだけ元気になりました。
自分が何か場に与えられたか？というと、それは参加者皆さんの感想でしかわからないんですが、うーん、どうなんだろう？ 取り敢えず「何!?この人沖縄から来て何か喋ってる」「LCCだと沖縄安いよ近いよ〜」ってくらいは伝わったんじゃないかな、伝わってるといいな、と思います(^^ゞ
プレゼンの方は、、、ううーん、もともと喋りは苦手なんですが、ああいう一方的に喋ってる雰囲気が続くと、本当に喋りづらくなって、どんどん苦しくなってくるんですよね(^^;;;;
自分のホームなら100人超えのイベントとかでも普通に司会とかしてるんだけど、、、それとはまた違うコワイ雰囲気がありましたね。流石アウェイ（笑）。
（今更だけど、プレゼンってやっぱり、正式なトレーニングを受けたほうがいいのかしらん。。）
桶谷さんより「掴みは良かった」評を頂きましたが、なんだろう、あと何百回練習すればいいんだろう、、、精進したいと思いますm(_ _)m
あ、資料はこれです。
20140130初めての討ち入り from Koichiro Nishijima
というわけで今年は 第2ターミナルや専用ターミナル（＝という名の単なる倉庫）で虐げられるのもなんのその、LCCが飛んでるところのUGには出来るだけ突撃しますよ！
「テーマを与えるから来て喋れ」、という主催の方、是非お声がけください(^^)。
7月19日からピーチが夜便で福岡にも飛ぶみたいなので、次のターゲットは福岡だな(｀ω´)ｸﾞﾌﾌ
    沖縄の青い空にPeachが良く似合います    最後に告知 来週末（2月8日）はAWSモクモクハンズオンやります。あと2-3人はいけると思いますので是非お越しください。
http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/8321
それから、、、GW前の４月26日土曜日（金曜日前夜祭）、 Cloud on the Beach 2014 やりますよ。GWの予定はお早めに。今年も勉強会＋ビーチパーティーする予定です。詳細は待て続報状態なので、是非DoorkeeperのJAWS-UG沖縄コミュニティに登録しておいてくださいませ。
よろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年1発めのJAWS-UG沖縄（第6回）、ワールドカフェやりました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-15-20141jaws-ug6/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 07:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/01/blogspot-2014-01-15-20141jaws-ug6/</guid>
      <description>数えること第6回目になりました、JAWS-UG沖縄勉強会を開催しました。1月13日成人の日という何となく微妙なスケジュールにもかかわらず、横浜、名古屋、大阪、福岡からゲストがいらしてくださいました！
参加していただいた皆様、ありがとうございました！m(_ _)m
USTはいつものこちら。AWSサムライの小室さんがまとめてくださったまとめはこちら。
今回のプログラムは、こんな感じでした。
 JAWS-UG横浜そしてJAWS FESTAで実施されたワールドカフェ（AWS設計・移行ワークショップ）を沖縄でも開催 AWSサムライ2014が、何故かここ沖縄に全員集合！ そしてもちろん地元LT + サムライLTタイム  と年始にふさわしく盛り沢山でした。館長の臼井さんのご好意により、今回から会場をGwave Incubateに移しましての開催となりました。以下、中の人目線でレポートしたいと思います。
    ようこそJAWS-UG沖縄への図    参加者の皆様の感想ブログ（見つけ次第随時追記）：
 栄野川さん http://enkw.blogspot.jp/2014/01/jaws-ug.html 米須さん http://www.barasu.org/diary/10017.html   レキサスクラウドスタッフブログ http://idc.lexues.co.jp/w/1096/    さて、このワールドカフェ、RFPを読み込んで今回は90分以内に提案書を作るというかなり無茶な企画ですが、やってる方は面白いこと間違いないはず！の信念で実施してみました。ファシリテーションとして、集結したAWSサムライの皆様をチームリーダとして3チーム、残った西島と米須さん、与儀さんにお客さん役＋サポートをお願いしての布陣となりました。本当は、AWSに関するスキルを上手く平準化してチーム分け出来ると良かったのですが、、、手違いで受付時にスキルを聞くのを忘れてしまい(^^;;; まあ、聞いたとしても自己申告なのでなかなか難しかったでしょうけど。。。とにかく、ちょっとチームメンバーにばらつきが出てしまったかもしれません。
お題のRFPはこちら。
JAWS FEASTA Kansai 2013 設計・移行ワークショップ 仮想RFP from maroon1st Ooguri
JAWS FESTAの時に午後丸々使ってやっていたものを、そのままお借りしました。それを90分でやろうという企画ですので、それだけで無茶というものです。元々10分の泣きは2回まで許容するスケジューリングだったのは、参加者の皆様には内緒です（笑）。まあそれはさておき、これをよく読むと、突っ込むべき（質問すべき）穴が幾つもあって、上手い資料だなーと思いました。
RFPに対する質問とその回答は、全チームに対して公開です。「お客さんには提出期限前日の深夜まで対応してもらわないと困ります！」という声により、直前まで上がってきた質問に対して対応していました(^^ゞ
RFPに対する質問というのはやっぱり肝だと思います。例えば、以下の様な質問はすぐに来るかなーと思ったのですが、そもそも来なかったり意外とあとから出てきて「え、大丈夫かしら&amp;hellip;」と心配になったりしました(^^ゞ
 提案書をプレゼン出来る持ち時間 データベースの容量 メールはどのように配信しているのか、外部ASPなのか、など  また意外と皆さん、「設計」「移行」の比率で言うと、設計の方に軸足があった印象でした。僕はどちらかと言うと「無事移行して、パフォーマンス捌けなきゃクビが飛ぶっ」という担当者目線だったので、これは結構意外でした（元々計画停止を入れてるから移行は簡単だと思ったのかな？でもデータ量に寄っては時間内に終わらん可能性あるよね。。。）。
3チームの紹介 
吉田さん率いるAチームは、AWSを殆ど触ったことがないメンバーで固まってしまいました。うーむ、申し訳ありませんでした&amp;hellip;。吉田さんも、横浜でやったことがある手前、何ともやりづらかったかもしれません、ゴメンナサイ&amp;hellip;。

ですが、正直技術レベルは一番高かったチームだと思います。ちゃんとDBの移行手順を示して、それを保証することをアピールしたのはこのチームだけでした。NATインスタンスもちゃんと冗長化されていたり、CloudFrontの性能限界について指摘したのもこのチームだけでした。
提案書はこちらです。
提案書として、「これとこれがこの提案書の売りです！」というのをまず出してから、詳細に落ちていったほうが理解の助けになったと思いますので、そこは是非改善を！あとは、良い仕組みを考えているのに、それがお客さんからの質問で掘り出さないと出てこないのは、勿体ないと思いました。全体での評価で受けが悪かったのは、発表が1番手になってしまった関係上、若干プレゼンで緊張したのがマイナスに響いたかもしれません。

和装が素敵な小室さん率いるBチーム「チームトラマナ」は、山のように質問を送ってきてお客さんを困らせる喜ばせるチームでした。

このチームはなんと小室さんがプレゼンし、「どんだけガチなんだ」「反則じゃね？」という会場の反応も全く気にせず、淀みない綺麗なプレゼンを見せて頂きました。
「移行後のシステムで動的な部分は別のサブドメインに切り出しましょう！」という、技術に疎い上司ではジャッジできない、チャレンジングな提案書となりました。肝は静的なHTMLを吐くバッチサーバがリードレプリカを見てS3にHTMLを作成するところですかね。メディア露出でスパイクするアクセスのうち7割が見て終わる＝S3で捌いてもらえば、動的な部分はそんなに心配ない、と力説しておりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS FESTA Kansai 2013に行ってきました！</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-30-jaws-festa-kansai-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 22:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-30-jaws-festa-kansai-2013/</guid>
      <description>「人生が変わるその日」 9月27日から30日まで、この壮大なテーマを掲げた JAWS FESTA Kansai 2013に行ってきました。人生で大阪に乗り込むのは2回目（事実上初めて）です。写真付きの旅日記的にお送りします。魚眼な写真は海に行くために買ったウェアラブルカメラのAEE Magicam SD21でお届けします。それ以外の写真は、良いカメラを持ったカメラ班の皆様の撮った写真を流用させていただいています。
    3日間とも素晴らしい天気でした！これは関西空港から大阪方面を眺めるの図    金曜日は、沖縄那覇空港を8時の便で、10時には関空についてそこから怒涛の社内ミーティング(^^ゞ　社長は移動時間のあまりの長さにめげて、空港から一歩も出ず、そのまま羽田に帰って行きました（さようなら〜(;_;)
夕方、大阪市内に移動して事務所開きを迎えたアマゾン大阪支社をちょこっと見学させて頂きました。K原さんありがとうございましたm(_ _)m
    見にくいけど奥右手に見えるダンボーが可愛い        美しい夜景が見られるセミナールーム。東京支社とビデオ会議も可能とのこと。    金曜日は前夜祭ということで、AWS-HUBをいつもやっている会場、HUBで飲んでました。次から次へと人々がやって来て、あっという間に名刺が品切れになりました(^^ゞ

そして既にこの時点でテンションがおかしいwww
ちと体調が悪く、まだチェックインもしてなかったので、本当に1杯だけ飲んで退席させていただきましたが、これ明日からが心配楽しみです。
本編、人生が変わる日、かも知れない日の朝     ガンガン設営。みんなテキパキ    微妙な体調のまま本編の朝を迎えて、スミマセン、ボランティアスタッフの集合時刻に完全に遅れました。。。東京から当日の朝来たAWS堀内さんと殆ど同じ時間に到着(^^ゞ
久しぶりの大都会で地下鉄を別路線に乗ったりとかしでかしたのは内緒（これがホントの「筋違い」）。
    あらかた準備が終わったら、円陣を組んで
吉田さんより「JAWS FESTA盛り上げていくぞ〜」「おお〜！」    今回、中の人としては全然ご協力できず申し訳なかったのですが、集客どんなかな〜と心配しておりました。結果は、登録ベースで800以上、来場で600以上という驚異的な集客に成功して、いや〜関西の各ユーザグループすげぇ、と思った次第です。

これは朝10時の開会宣言の図。朝1はセッションもないのに既にこんなに来場者の方々が！
イチ参加者として楽しむ どのセッションに参加するか、当日まで全く考えていなかったのですが、午前中はアンカンファレンスに参加してみました。テーマは「地方におけるAWSの現状ついて語ろう」、モデレーターは後藤永吉さん/立花拓也さんです。

いや〜、これくらいテーマを絞って、膝つき合わせの距離でやるとあるあるが出るわ出るわ、ディープに濃い議論が出来ました。ここで出来上がったICDPは http://icdp.biz/ にアップされていますのでご確認ください！(^^)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud on the BEACH 2013 in 沖縄、無事終了</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/04/blogspot-2013-04-28-cloud-on-beach-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 20:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/04/blogspot-2013-04-28-cloud-on-beach-2013/</guid>
      <description>JAWS-UG沖縄の今年1発目のイベント、GW前の恒例のイベントとなりつつあるCloud on the BEACH 2013 in 沖縄、今年は前夜祭と称して沖縄ゲーマーズナイトと合わせての開催、翌日は朝から勉強会＆昼からビーチパーティというプログラムを組んでみました。
勉強会自体の内容は吉田さんが爆速でブログにアップ（前夜祭/本編）されていますので、そちらを見て頂ければバッチリまとまっていますのでご確認を。
（あ、前夜祭の古川さんの資料へのリンクがないですかね。こちらになります）
当日のUST録画はこちらから、収支報告はこちらです。
それでは今年も、中の人目線な感想を書いていきます。

GWの始まりとともに前夜祭 GW前の仕事が終わった〜という開放感とともに前夜祭に来てくださった方も多いのかな？と勝手に思ってますが、4月の最終金曜日というなんともワクワク感のある日を前夜祭としました。
まず、「この前夜祭ってなにこれAWS関係無いじゃん」と思われた方が居らっしゃるかもしれませんが、それは勘違い、ではございません(^^ゞ
単に「クリエイターズレジデンス」という素晴らしい施設を県内外の皆様に発信したかったというのと、おっさんゲーマーがチマチマとオールドゲーム話で盛り上がりたかっただけなのです。結果、もろもろあってオールドゲーム話はできずじまいでしたが、これは次回以降のお楽しみとして取っておきます。
2月から企画していた当初の企画案にもあるように、まず場所ありきで中身を考えた結果、まあ一緒にやってみるのも悪くないかも、ということでくっつけてみましたがいかがでしょうか、という感じです。ゲーマーズナイトにしか興味がなかった人にとっては、前半ちょっと詰まんなかったかな、やっぱり。。。
前夜祭では初めての試みとして、有料のスタイルをとってケータリングを用意してみましたが、参加された皆様いかがだったでしょうか？暇な時はご飯食べてればいいから良かったのか、んなもん要らないからもっと安く（例えば施設利用料500円のみにしろ、とか）上げられたほうが良かったのか。。
 ちなみに、前夜祭のatnd事前登録が59人、実際集金したのが41人でしたので、ギリギリ7割にも満たない出席率でした。さてこれを、多いと見るか、少ないと見るか。金銭的には、自分の読み通りのラインでしたので、自腹を切ることはなかったと言うことは念のためご報告しておきます。
 ユーザ間でAWSをネタにディープな話、と言うのは実現はしませんでしたが、内地から呼んだ講師陣とは色々情報交換が出来たので良かったです。個人的には、やってみたかったAWSカルタが吉田さんとともに沖縄初上陸してくれたのは、凄く良かったと思ってます。「西島さんは取っちゃ駄目〜」と途中でつまみ出されてしまいましたが(^^ゞ
    ぐぬぅ全部取ってやる意気込みだったのに〜    JAWSが終わってゲーマーズナイトへ移行した後は、もうカオスすぎて何が何だか全くわかりません。とにかく250インチスクリーンでやるマリオカートは目の回り方がヤバイです。酔います。うまく写真がとれていなかったので、鈴木さんのこの投稿にリンクを張っておきます。
    各々の場所でゲーム開始！    若いスタッフ一同のチームワークにより、しっかり回すことができていたので、ホント、良かったと思います。何事も無く(?)無事終了したのは皆さんのおかげです。ありがとうございましたm(_ _)m
勉強会本編 前夜祭で朝まで遊んで（いや西島は0時頃には帰りましたが）、翌日は朝9時半から琉球大学様の322教室にて勉強会本編です。ここで、JAWS-UGつくばさんが同時刻開催だったので、リモートLTをしたかったのですが、、、繋がってはいたんですが音声がハウリングしまくってて、全然駄目だったのは申し訳ありませんでしたm(_ _)m
本当はつくばさん側から1つLTをしてもらって、後藤さんのNY土産話をこちらからするつもりだったのですが、んー残念。
この本編はatnd事前登録が77人、当日は数えるつもりがちょっとドタバタしてしまったので数えてないんですが、5-60人くらい？と言った感じでした。会場手配でご協力くださったAmothicさんのお陰で、学生さんが多かったのかな、と思われます。
    琉球大学工学部1号館322教室がこの大入り    大石さんのプレゼンは流石の安定っぷりでしたし、LT7連発は（自分の説明的LTを除いて）各々レベルが高くて、非常に面白かったんじゃないかなぁと思います。そしてmasakystさんがコアメンバーに名乗りを挙げてくださいました！！！
perlの布教活動とともにAWSの布教活動も頑張ってもらいましょう:)
で、両日とも、勉強会のスタイルとしては僕が最も嫌いな講演会タイプで行いました。主催がいくら「嫌い」と言っても、こういう方が事前のatnd登録の集客はいいという現実が合ったりして、ナニが勉強会なんだかなぁと切なくなったりします（こういうスタイルの時は「講演会」というタイトルでもつける？）。学生諸氏はなにかヒントを得て帰ってくれたのかなぁと老婆心ながら心配です。感想ブログとかも今のところ全く見当たらないのでどうなのかしら（知らないだけ？）。
会長の米須さんがLTしたとおり、今後はもうちょっとこじんまりで無駄に豪華な講師陣で基礎からハンズオンなり「もくもく」なり、やりたいですね。特にもくもくはテーマを決めてそれに向かって各自もくもく、で、質問できる環境を作っておけば質問しやすいので結構いい、という話を聞いたので、ちょっとやってみたいかな、と思っています。業務で派遣する形だったら平日午後とかでも大丈夫ですかね？と社会人は会社の偉い人に聞いてみて下さい。
そしてビーチパーティへ 今週は自分自身もすんごく体調が悪かったんですけど、鉄板奉行の異名をとる秀策さんも体調が悪かったらしく、大丈夫かなと天気より心配していたのですが(^^ゞ、天気も何とか雨も振らず、鉄板奉行にも存分にヘラを奮って頂き、美味しくビールとあぐー豚を頂くことが出来ましたとさ:)
    ん？真ん中に見える輪っかはなんだろう。。。？    昼過ぎは雲も少なく暑くて良かったんですが、段々曇ってきて風も強く出てきて、若干寒い感じのビーチパーティでした。まあでも普段聞けない色んな話が出来たり、愚痴を聞いてみたりと、みんなの幸せな顔が見られただけでもハッピーでした。
今回ちょっと寒かったので、真夏にビーパをやろうかなぁなんて話も出ましたが、いつやろうか今年かな〜来年かな〜とまあ、JAWS-UG沖縄はあくまでゆる～く行きますので、気の向くまま思いつきで走りますです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gitlab4.1 on AWS</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/02/blogspot-2013-02-18-gitlab41-on-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 20:16:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/02/blogspot-2013-02-18-gitlab41-on-aws/</guid>
      <description>@yamanetoshiさんが、よその仮想サーバで動いていたgitlabを開放してくださっていたのですが、駄々をこねたら軽い気持ちでお願いしてしまったらさくっとgitlab4.1 のAMIを作って公開してくださったので早速試してみました。
本当に有難うございますm(_ _)m
＃丁度何故か同時期に @gkfj さんも同じようにAMIを作って公開されていますので、もしよろしければそちらも参考にして下さい。ちなみにgkfjさんのほうは AmazonLinuxで、山根さんの方は Ubuntuです。勿論僕はUbuntu!
で、そもそもgitlabの動作の仕組みをよくわかってなかったので、取り敢えず動かすまでに時間がかかったんですが、以下を実行すれば一応GUIからリポジトリを作れるところまでは動いたのでご報告です。
（突っ込んだ動作確認はおいおいで、何かあったらここに追記します）
 ubuntuユーザでログイン後、   $ sudo su gitlab
$ cp ~/.ssh/id_rsa.pub ~/.ssh/authorized_keys
$ ssh -i ~/.ssh/id_rsa localhost
$ exit
$ sudo su - git
$ ~/bin/gitolite setup -pk gitlab.pub
 色々いじりすぎてよく分からんのですが、ひとまずコレで動いたような気がします。トラブルシュートについてはこのへんを参考にしてみて下さい。
https://github.com/gitlabhq/gitlab-public-wiki/wiki/Trouble-Shooting-Guide
あ、そうそう、AMIのリージョン移動はできませんが、元となったスナップショットを選択→Copy Snapshot でどのリージョンにも移動出来ますのでお好きなリージョンへどうぞ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDP Advent Calendar 2012 : なんちゃってCDP考えてみた</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-09-cdp-advent-calendar-2012-cdp/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 10:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-09-cdp-advent-calendar-2012-cdp/</guid>
      <description>はい、CDP Advent Calendar 2012の12月9日分、JAWS-UG沖縄で2日連続占領しました、今日は前日の米須さんに続きまして、西島の番です。題して「なんちゃってCDP考えてみた」です。
いままでの皆さんの、数々のネタのあまりの濃さに驚愕してる訳ですが、まあ、この辺でライトなネタを一つ。じゃないと、後の方々が困るよね？ね？ということで先陣切ってライトなネタで行きます。
 ライトなネタが何がいいかって、簡単だから自分で部分を切り出して、良し悪しがすぐに判断できるからいいでしょ？と思うんです。
ちょっと前に一部で盛り上がってたSQL上級者こそ知って欲しい云々とか、明らかに釣りなタイトルなネタが爆走してて何だかなーとか思うわけですが、そういうの、各自のエンジニアが自分で判断基準を持って、良い所は取り込んで、悪いところは改良する、っていうのがベストだと思ってるわけです。別に該当記事をDISるわけじゃなくて、どんな記事/投稿でも盲目的に絶賛するの良くないよね、って話。勿論このエントリもそう。
特に若い衆、バズってる記事見るとなんか良さそう、と思って訳もなく信じるって傾向ありません？まあ、イマドキは無いか。恥ずかしながら僕は正直20年くらい前は、なんとなくそんなところがありました。雑誌に乗ってる記事はすげぇ正しいんだ、みたいな信者的発想。自分で手を動かしてやってみれば、突っ込みどころが山盛りだったりするわけですが。
（僕のTL上では尊敬すべき御仁が多いのでマサカリ飛び交ってましたが、、、まあそれはいいでしょう。）
 んでは、ひとしきり逃げを打ったところで、めでたくロングポーリングがリリースされたSQSについて語ろうかと思います。
「えっ？」
「えっ？」

 いや、当初はSQSでロングポーリングが実現されたことによって、またもう1回落ち着いてキューの役割分担を整理して考える必要が出てきましたよね、ていうことで勝手に熱くSQSについて語ろうと思ったのでした。で、途中まで考えて残念ながらこれっぽっちもCDPとニアミスしそうにもなかったので、別なネタを披露したいと思います。名付けて「なんちゃってCDP考えてみた」です。
なんちゃってCDP考えてみた from Koichiro Nishijima
いやー、CDPっていう形にするのはなかなか難しいですね(^^ゞ
たまにはこんなネタを挟みつつ、CDP Advent Calendar引き続きお楽しみください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaのURLクラスでS3プロトコルを実装するときに気をつけること</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-08-javaurls3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 22:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/12/blogspot-2012-12-08-javaurls3/</guid>
      <description>気づいたら埋まってしまっていたAWS Advent Calendar 2012向けのネタをひとつ。
明日はCDP Advent Calendarネタを書きますが、今日はこっちで。
 2012年12月17日追記：
@DQNEOさんより「正しくはプロトコルじゃなくてURIスキームじゃね？」とツッコミをいただきました。はい、そうです、転送に使うプロトコルは実際は http or https ですので、httpやs3と表記する部分はURI(URL)スキーム、というのが正しいです。皆さん見たことあると思いますが、詳細はjavadocを参照してください。
ですが「オレオレURIプロトコルスキーム」って言うのが語呂が悪いので（笑）、以下全部は変更しませんが、脳内変換してくださいませm(_ _)m JavaでAWSを触っている方は、s3cmdと互換のS3プロトコルプロトコルスキームを普通に自分のコードの中で扱えるようにしますよね？ね？
例えばこんな感じの「new URL(&amp;ldquo;s3://yourBucketName/key/path/object.txt&amp;rdquo;)」みたいに、URLクラスで透過的に扱いたいですよね？（ゴリ押し）
Javaの世界では、s3://などと表記されるプロトコルスキームも当然自分で実装出来るので、どんなオレオレプロトコルだろうが透過的にURLクラスの上で取り扱えます。例えばこんな感じのハンドラを書きます。
public class S3StreamHandler extends URLStreamHandler { /** * @see java.net.URLStreamHandler#openConnection(java.net.URL) */ @Override protected URLConnection openConnection(URL url) throws IOException { return new URLConnection(url) { AmazonS3 s3 = AWSUtil.createS3Client(); S3Object object = null; /** * @see java.net.URLConnection#connect() */ public void connect() throws IOException { object = s3.getObject(url.getHost(), url.getPath().substring(1)); if (object == null) { throw new FileNotFoundException(url.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第3回JAWS-UG沖縄勉強会、やりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-18-3jaws-ug/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 19:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/11/blogspot-2012-11-18-3jaws-ug/</guid>
      <description>はい、というわけで第3回目となるJAWS-UG沖縄を無事開催することが出来ました。今回も30人以上の方々にご参加頂きまして、ありがとうございましたm(_ _)m
　UST録画はこちら（何故か3時間で切れちゃってました。。。すみません、後半のLTとか入っていません。。。）、Twitterのまとめはこちらです。
今回、琉球大学さんに会場をご提供頂き、快適な無線LAN＆2面プロジェクターで2トラックのハンズオンを滞り無く実施することが出来ました（@atsushikinjo さん、ありがとうございました）。

　元々講演形式の勉強会（それって誰の勉強会？）が好きじゃないってのもありまして、今回も色々考えた末、ハンズオン＆パネルディスカッションを仕掛けてみました。
ハンズオンは、いろんな分野の人と交流図れたらいいんじゃね？ということで（＆最近の時流に乗り？）WordPress meets AWSハンズオンを実施しました。WordPress沖縄の鈴木様にご協力頂き、沖縄のWordPressコミュニティとちょっとお近づきになろう、という試みでした。
またパネルディスカッションでは、「偉い人が前に来てなんか順番に喋る」形式ではなく、会場の中に座ったままでその場で発言してもらい、みんなでディスカッション形式っぽくしてみました。
LTも、いつものエンジニア衆に加えて、デザイナーである @kawa0310 さんに無理やりお願いして喋っていただいたりと、まあとにかく何だか分からんくらいてんこ盛りな企画でした。
懇親会には、またまたプロジェクターを持ち込んでの居酒屋LTもぶちかまして来ました。@libkinjoさん、毎度スクリーンとプロジェクタの手配、本当に有難うございますm(_ _)m
（可愛い店員さんの「ボジョレー入りました！」の営業にコロッとやられ、僕は飲んでないのでわかりませんが、何本飲んだのやら3000円eachでは足が出ました(^^ゞ）
以下、皆さんの資料へのリンクと反省会的な内容をつらつら書いてみます。
まずはダダッと資料へのリンクを張ります。
本編の資料はハンズオンのものは、ハンズオンAのWordPress meets AWSはまだないけど、、、、ハンズオンBの初めてのAWSはそれぞれ講師陣が公開しております。
cloudpack後藤さんの「実例で学ぶCDP」は、札幌の時と同じ資料だと思いますのでこちら。サーバーワークス大石さんの「上司を説得してAWSを使わせる3つのポイント 」は、ちょっと違うけどこれが近い、のかな。
LTの資料は以下になります。
@fullkawaさん「THE OPEN」
@kawa0310さん　「プログラマさんにも出来る目を引くサイトデザイン」 @shumach217さん「Elastic Beanstalkをrailsで動作させてみたよ！」 @yamanetoshiさん「底辺部な勉強会へのお誘い」
 　で、初めてハンズオンをやってみた感想ですが。。。
どうなんでしょう？これは参加者の皆さんのご意見を聞きたいところですね。
　今回、「WordPress meets AWS」と「初めてのAWS」とをやってみた訳ですが、人数比では WordPress:AWS が 3:7 位に分かれて、あれーWordPress以外に人少ないんだ〜？という展開になりました。これはつまり、やっぱりデザイナー界隈向けへのリーチが全然足りなかった、という結果になりますね。。。
あとは、やっぱりちょっとレベル感がまばらになってしまうので、今回「初めてじゃないよ」という人にはサポートメンバーに回ってもらったのですが、本当はそのメンツはそのメンツでカッツリ濃い話をしたかったのだけれど。。。以外にサポートが忙しくて上手く出来ませんでした。これは反省。
なのでハンズオンの結論としては、実施するのは結構難しい、でも参加した方が何か一つでも意味があった！ということであれば、これは成功した企画なのかな、と思います。次回どうする？って言われると悩みますが。。。うーん、リクエストあったら、ご連絡ください。
次、パネルディスカッションの資料はこれです。
20121117JAWS-UG沖縄パネル用資料 from Koichiro Nishijima
軽く西島が喋ったあと、会場全体でディスカッション、という感じで持っていったわけですが、、、会場に河野先生がいらっしゃったので幾つか質問をぶつけてくださり、それで回った感じはありましたが、、、そういう意味では良かったのかな？
だーがしかし、他に誰も参加者側から突っ込んでくる人が居なかったことを考えると、なんだか、やっぱりそんなに成功って言う程でもない、という気が。。。
なかなか濃いディスカッションする機会ってそんなに無いと思うんですが、参加してこないのはうーんもったいない、、、という気がしてなりませぬ。。。なんだろう、参加者のエンジニアの人々ってやっぱりシャイ(?)なのか、かと思えばTwitterで質問を投げるわけでもなく、うーん、、、やっぱり面白くなかったのかな？と心配したり。
そう、意外と全員PC持ってる割に、#jawsugの弾幕が全然薄かったのもちょっと残念でした。自分でタイムキープしながら、司会で喋って、タイムライン保守するのって結構しんどいです、はい。。。（はじめにもっと強く促しとくべきだったのかしら。。。）
あ、このパネルの中でとっても良かったのは、大石さんがわざわざ資料を用意してくださっていたことでした（いつもありがとうございますm(_ _)m）。
またその内容がココでは言えないんですが、、、ガツンと響く提案だったと思いますので、皆様、心して明日から頑張って行きましょう（勿論自分も含め）。
で、最後LTは、安定のいつものメンツ（汗）に加え、@kawa0310さんのLTが（なんと今回がLTデビューだそうです！）凄く良かったと思いました。「プログラマのお前らももうちっとデザインやれや！」という訴え、しかと受け取りました(^^ゞ
印象的だったのは「用語が世界を断絶してる」っていうのをあれだけハッキリと認識できる瞬間って、そうそうないな、と思いました。相互理解のために、平易な共通言語で喋った方がお互い幸せになれそうですね。。。
で、終わった後の懇親会はもう疲れて何やらよく覚えてない感じですが、プロジェクタを持ち込んで恒例の居酒屋LTをやりました。

事前予約では、参加人数が全然少なくてどうなることかと思いましたが、結局20人を超える皆様に来て頂き、アレとかこれとかココでは言えないディープな話が出来て良かったです。
 というわけで、ざっと全体を振り返ってみましたが、まあ無謀にも新機軸を多数突っ込んだ割には上手く回った？という感じがしなくも無いです。
あとはやっぱり参加者の皆さんがどう思ったか、が凄く知りたいので、参加者の皆様、感想ブログ等々をお待ちしておりますm(_ _)m
というか、ご意見ご要望がないと次どうしたら良いか分からないんですよねー。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第2回沖縄Web＋DB勉強会で喋ってきたよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-27-2webdb/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 09:07:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/10/blogspot-2012-10-27-2webdb/</guid>
      <description>というわけで昨日は第2回沖縄Web＋DB勉強会に行って来まして、AWSの話をしてきましたよ、と。
今回は無難なAWSの話をしたせいか、割と会場から食いつきというか質問がいくつか出たりして、何かホッとしました。次はもう少し突っ込んだ内容を喋っても大丈夫な感じを受けましたが、さてはて。
20121026 AWSで行こうupdate版 from Koichiro Nishijima
また、昨日も @gongoZ さんにディザリングで電波分けてもらってtweetすることが出来ました。ありがとうございましたm(_ _)m
折角なので、初めてまとめとやらをやってみました。 http://togetter.com/li/396772 にあります。これ、ハッシュタグがないと泣いちゃう作業ですね。。。
で、今日は沖縄アンカンファレンス#0だぁ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS SUMMIT TOKYO 2012に行ってきたよ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-16-aws-summit-tokyo-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 10:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-16-aws-summit-tokyo-2012/</guid>
      <description>9月12日から15日まで、1年ぶりに東京出張して、毎晩別々の面々と飲んでました（いやまて）。
メインイベントは、12日に開かれたAWSのパートナーミーティングと、13日、14日に開かれたAWS SUMMIT TOKYO 2012に参加する事でした。
開催前日のパートナーミーティングで「The largest aws summit in the world!」と小島さんがドヤ顔で仰ってましたが、東京だけ2Days、3つのトラック＋セミナー会場のミニステージで怒涛の盛り上がりでした。
今回は個別のセッションの感想ではなく、写真中心に、イベント全体やらJAWS東京の感想やらをまとめます。
 （個別のセッションは資料がアップされてからちょっと書くかも、です。）
#awstokyoのまとめは小島さんのこのあたりから辿ってください。

Day1 2012年9月13日     基調講演より
モロモロ演出がUS仕立てで派手でした        お昼ご馳走様でした。カレー美味かったです！        例の本が先行発売＆10%OFF！    

    cloudpackの後藤さん（@kaz_goto）のミニステージに人だかりが        サーバーワークスの大石さん(@ooishi)が人集めすぎて
もう滅茶苦茶です    ちなみに、AWSと切腹の相関こんな感じの模様です。大石さんのプレゼンが広く行き渡ることを祈っておりますm(_ _)m

    というわけでDay1終了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon S3上にTimeMachineでバックアップを取る方法</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-08-amazon-s3timemachine/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 08:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2012/09/blogspot-2012-09-08-amazon-s3timemachine/</guid>
      <description>s3backerというfuse上のファイルシステムを使ってみんなが夢見る(?)、クラウド（今回はAmazonS3）へのTimeMachineを使ったバックアップ、出来ました。
ただし初めに書いておきます。
「無保証です！」 s3backerがどれだけ信頼性があるのかも検証してませんし、このバックアップからフルリストアしたこともありません（つまりこれが正しくバックアップされてるかどうか不明）。以上。
お約束を書いたあとは、具体的な手順を書いていきます。

事前準備 お好みのパッケージ管理ソフトで、以下をインストールしておきます。
 fuse / Macのfuse実装は◯◯らしいので、fuse4xを入れました s3backer  brewなら、以下。
 $ brew install fuse4x
$ brew install s3-backer
 あれ、fuse4xはもうちょっと何かあった気が。メッセージに従ったような気がしますが、不明なら公式サイトや、この辺りを参考にしてください。
 以下 2012年12月26日追記：
カーネルだかOSだか、何らかのバージョンが上がって不整合が起きた時に、
 fuse4x client library version is incompatible with the kernel extension (kext=&#39;0.9.1&amp;rsquo;, library=&#39;0.9.2&amp;rsquo;).
 とか言われてfuse4xのマウントが出来なくなることがあります。気づいたら12月中旬の段階でそうなってました（が、忙しくて放置していました）。
この時は、全て削除して再度入れなおす、で取り敢えず動いてる模様です。
 sudo kextunload -b org.fuse4x.kext.fuse4x
sudo rm -rf /Library/Extensions/fuse4x.kext/
sudo rm -rf /System/Library/Extensions/fuse4x.kext/
brew uninstall s3-backer
brew uninstall fuse4x
この段階で、/usr/local/Cellar/fuse4x-kext/ と /usr/local/Cellar/fuse4x/ を確認してみて、ディレクトリが残ったままであれば手動で削除してしまったほうがなんとなく安心。。。
  念のため再起動後、</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>