<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hackers-champloo on Archived my historic blog</title>
    <link>https://k-nishijima.github.io/tags/hackers-champloo/</link>
    <description>Recent content in hackers-champloo on Archived my historic blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2017 17:21:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://k-nishijima.github.io/tags/hackers-champloo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2017、今年も無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2017/07/blogspot-2017-07-01-hackers-champloo2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 17:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2017/07/blogspot-2017-07-01-hackers-champloo2017/</guid>
      <description>このイベントをみんなで立ち上げて5年目になりました。ハッカーズチャンプルー2017、今年も大きな事故無く無事に終わりました。
 twitterハッシュタグのまとめ https://togetter.com/li/1123496 #hcmpl で探すと皆さんのブログが見つかるはず！  メディアスポンサーであるさくらのナレッジさんの事前記事と、素晴らしいイベントレポートもご覧ください。
 6月はみんなで沖縄へ！ハッカーズチャンプルーに行こう！ 沖縄のITエンジニアの熱量をお届け！ハッカーズチャンプルー2017レポート 〜開発合宿編〜 沖縄のITエンジニアの熱量をお届け！ハッカーズチャンプルー2017レポート 〜カンファレンス編〜  イベント自体の話は上記の法林さんのレポートが素晴らしいので、ここでは中の人の感想を主に書いていこうかと思います。
コミュニティドライブとはまた違った、年一発のイベント運営の難しさが色々あるんだな〜と言う辺りに気づいてもらえれば幸いです。
なかなかしんどかった事前準備 準備期間中、この祭りが終わった後、何を思うのかをずっと考えていました。今年は特にコアメンバーの移住・転職や、自分自身の本業がとてつもなく忙しかったのが重なり、事前準備に割けるリソースが殆ど無い中で、時間だけは着実に過ぎていくという、なかなかストレスの溜まる半年間でした。
ただそんな中でも、今年もいろいろな新しい企画にチャレンジし、失敗に終わったことも色々ありましたが、ちょっと上手く行ったことがいくつかあったのが救いかな、と思っています。
    遅くまで夜なべして作ったスポンサー紹介ビデオが再生できず、超焦ってる図    例えば、無料イベントなのに参加者全員にお弁当を配布したり、学生補助をして10人足らずですが合宿に無料で参加できるようにしたり、このあたりはお金の力でなんとかなりまして、スポンサー各社様には本当に感謝しています。
ただ、やっぱり事前準備の人的リソースが足りなすぎでした。コアメンバーと言われる人たちの中でも、特定の人しか動けず、負荷が全然分散できていませんでした。
そりゃまあ当然ですよね、IT業界そもそも暇な人は居ないし。。。。
こういった背景から、今回初めて米須さんと内容について簡単に打ち合わせをして、「助けて！」と訴えてみました。
ちなみに、様々なコミュニティイベントで米須さんにはクロージングを無茶振りしているのですが、普段のクロージングではまったく何もオーダーを出していません(^_^;)
クロージング芸人としてすっかり定着していて何よりです！
さて、窮地を訴えてみての反応は、どんな感じだったのでしょうか。
反応はどう？  「来年もまた来たいです！」「とても有意義な時間でした！」「スポンサー検討します！」  ありがとうございます！（来年あるかどうか分かんないけど(^_^;)
 「祭りとしてはあって欲しいけど、自分が運営するかってなるとちょっと（笑」  おおよその意見は、このあたりに分類されます。そりゃそうですよね、祭りは楽しいけど、イベント運営とか何やるか分かんないし、変なおじさんが偉そうだし、なんかとにかく大変そうだし。うんうん、そうですよね、自分もそう思います。
でも意外に「運営とか何やるか分かんない」＝「よりよりものにするためならなにやっても良い」と言うところに気づいて欲しいな〜と、思っていたりします。
 「出来ることからお手伝いします！」的な若者が何人も居た。  素晴らしい！それではこの契を・・・！
と言うのは冗談ですが、スタッフはイベントの奴隷であることは確かです(^_^;)
「中の人になる」というのは、自分たちのイベントを作ることが出来るという面において意外に面白いことなのですが、それが意外と自然には伝わらず、また伝える努力を完全に怠っていた、というのも事実です。
あらゆるコミュニティ活動において、自分の基本的なスタンスとして「気づけ、察せ、自分で飛び込め、もしくは無茶振り＆巻き込み巻き込まれ」が行動原理としてありました。 こうやってしまうとどうしても、良くも悪くも敷居高いというか、まあとにかく知らない人にはかなり無理があるよね、という点に最近ようやく気づき始めたわけです。
なので、「もっとお前自身がが歩み寄れと、そして助けを求めよと。ただし具体的なタスクに落として！」ということで、上で紹介した米須さんのクロージングにつながります。

何をどう助けてほしいの？ 米須さんの資料にもあるように、今のハッカーズチャンプルーのスタッフとしては、事前準備を行うコアメンバーと、当日のイベント運営で働く当日ボランティアの2種類があります。
この中の「自分でこんなイベントにしてやるぜ！」という勢いのあるコアメンバーが必要です。
正直、ある程度慣れてきているイベント運営ですので、結論的に言えば、敢えてこういいますが「この程度の」イベントは当日の人手がかかる部分を当日ボランティアをお願いして、そこだけみんなで手分けすれば出来てしまう、と言う事実があります。
だけどどうなの、色々振り返ると、もっといい・楽しいイベントに出来んじゃないの？という思いも一方であります。
毎年同じことやってても成長はないので、何か新しい企画にチャレンジしてみる、というのもその思いの一つ。いろいろ試してみて、よかったら継続すればいいし、失敗したと思ったら改めればいいし、その繰り返し。
そんなこんなで、ちょっとずつ色んな経験値をためてもらって、それぞれの人生が豊かになればなぁ、というのが自分としての隠れた、ただし壮大な願いです。
そして、そんな場所を維持するのは、来年は難しくなりそうです。
ハッカーズチャンプルーらしい、特定の技術によらないごちゃ混ぜの、あの謎のワクワク感。スリルのあるぶっ飛んだLTがメインセッションとしのぎを削るあの感じ。
沖縄のみんなで育んできたこのイベントは、一旦shutdownの憂き目に合うのでしょうか。
（そしてきっと一旦閉じたら、もう同じ感じには出来ない気がする(^_^;)
というわけでコアメンバー募集！ 最後にド直球ですが(^_^;) 公式サイトに掲載していた、コアメンバー募集の再掲です。
 実行委員会には、以下のような仕事があります。イベントの数ヶ月前からイベント終了後まで様々な仕事があり、これを各自個人の空き時間で処理して行きます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2016、無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/07/blogspot-2016-07-11-hackers-champloo2016/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 22:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/07/blogspot-2016-07-11-hackers-champloo2016/</guid>
      <description>気づけばあっという間に2週間以上経っていますが、今年も無事ハッカーズチャンプルー2016が終わりました。ブログを書くまでが勉強会と煽ってる手前、自分も振り返りブログを書いておきます。
ハッシュタグのまとめはこちらにアップしてあります。
（ちなみにその間にも大阪出張したり、OSCさんに出させていただいたり、Goの勉強会やったり、いろいろしてました(^^ゞ
都合4回目、開発合宿＋カンファレンスというフォーマットで挑んだ中では2回目のハッカーズチャンプルーでしたが、スポンサー各社・ご協力頂いたボランティアの皆様のおかげで、今年もそつなく、大きな事故もなく（小さい事故はいくつかありましたが(^^ゞ）、無事終えられたことを嬉しく思います。
今年は自分でも開発合宿に泊まりで参加し、合宿（宿泊）中に具体的にどのようなオペレーションが必要かを実体験しました（自宅から15分でしたが&amp;hellip;）。
基本コンセプトの「参加者のみなさんの時間の使い方に対して極力干渉しない」は継続しており、公式イベントはチェックイン日のウェルカムパーティだけとしましたが、そのパーティーも楽しく盛り上がり、なかなか良かったのではないかと思います。

海に行きたい方は海に行き、部屋にこもる方はこもり、宿泊者以外で外部からも合宿会場で飲み食いし仕事をし、と様々な時間の使い方をしてもらい、こちらとしても嬉しかったです。
惜しむらくは素敵と評判のスパに一度も行く時間が取れず・・・ではなくて、まだ要望として「周りの人が何やってるか分かるといいな〜」という感想を頂きました。
これはなかなかさじ加減が難しい問題なのですが、例えばホワイトボードに付箋とか、Trelloのボードのようなもので誰が何をやっているか〜を共有しても良かったかもしれませんね。

ビーチがなくてもよかった？どう？ 今年の合宿会場はビーチのそばではなく、またカンファレンス懇親会もビーチパーティを意図的に除外した設計になっていましたので、普通にそのまま従うだけだと、まったくもって海とお近づきになるチャンスは無かったかもしれません。
主催側としては一番気になっていたところでしたが、実際には前述のとおり自分で車を借りて遊びに行った方もいらっしゃいましたし、後泊を利用して海に行かれた方もいたりという感じでしたが、来沖されたゲストの皆様はどう思われましたでしょうか。
（全然関係ないですが、会場の窓の向きの関係で「初めてオスプレイ見ました！」という方が多数いらっしゃいました。現実世界においてあのティルトローター機を見る機会は、沖縄以外ではなかなかないと思いますので、それはそれで意義があった・・・？）
繰り返しになりますが今後も基本的に、押し付ける体ではなく自主的に・好きなように時間を使ってもらう、もちろん依頼されれば全力で遊ぶというスタンスで行きたいと考えています。
皆さんがうまい感じでイベントのフォーマットを使って、よりハッカーズチャンプルーを・沖縄を楽しんで頂ければ、と願っております。

県外からの合宿参加者が半数以上 今年の開発合宿は、学生補助を取り入れた関係で学生さん達が多数増えたかわりに（学生補助が行き渡らなかった方々もいました、ゴメンナサイ(;_;）、県内社会人の参加が若干減って、55%が県外からの参加ということになりました。
ヒアリングした範囲では「Rebuildでnaoyaさんが自慢しまくってたから」という事例が多数観測されました。流石naoyaさん、ありがとうございます＆今年はお会いできず残念でした(^^ゞ
それはさておき、県内の社会人の方々にも、是非この開発合宿をもっと有効に活用してもらえたらな！と思っております。キッチリ合宿で新機能を開発しリリースされた実績もありますし、根を詰めた時間の使い方としてはかなり有意義と思いますので、是非ご検討下さい。

毎年少しずつ課題を解決 これを書くために昨年の「無事終わりました」ブログをざっと読んでみましたが、改善できる点は地味に潰している様子が手に取るように分かり、少し前進した感があって安心しました。

なかなか完璧なイベント運営というのは難しいと思いますが、少しずつ、理想に近づけていけたらなぁと思います。
ということで地に足つけて、地道に積み重ねていきたいと思います。
日々のコミュニティ活動でまたお会いできることを楽しみにしております。
そして、また是非来年もお会いしましょう！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ここ最近のコミュニティ活動報告</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-04-community-etc/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 09:39:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2016/06/blogspot-2016-06-04-community-etc/</guid>
      <description>仕事でブログ書いてると、本当に個人ブログとか書かなくなりますね。。。
ということで久しぶりに書いてみました。ここ最近登壇させて頂いた資料とか、もうあと3週間を切ったハッカーズチャンプルー2016の宣伝などです。
第2回Golang勉強会 in Okinawa https://okinawa-go.doorkeeper.jp/
「沖縄でgoやろうぜ！」という有志が集まって始めた okinawa.go ですが、 先日5月21日に第2回勉強会を開催しました。「ブログを書くまでが勉強会」といつも口酸っぱくいいつつ、自分では全然書いていなかったので、まずこれを書いてみます。
第2回は「すごい広島」方式でやることを宣言して、お菓子を食べながらモクモク各自作業をする、というアットホームな感じでやりました。真剣に、でもゆるく1つのテーマに集中して勉強するのは、社会人にとってなかなか時間が取りづらいものですが、こういうふうに集まってやると集中できていい感じです。参加者の皆様からは
 「みんなシーンとしてやってて、楽しいの僕だけかと思ってました！」 「久々にコード書けて良かったです！」  などなどの声が上がっておりました。
みんなのやったことはIssuesにありますので、よろしければ見てみてください。
さて、西島は何をやっていたかというと、2点ありまして、1つは http://okinawa-go.github.io/ を hugo で構築してました（まだIssueクローズしてない・・・）。仕事で鬼のように使っている hugo で、速攻（1時間弱くらい？）で GitHub pages にコンテンツをアップしました。 hugo は golang で書かれている静的Webコンテンツ生成エンジンです(RubyにおけるJekyllみたいなもん)。
本当はどういじったかという話をチュートリアル的にまとめよう、と思っていたのですが↓の資料を作っていた関係で時間がなく、断念しました。hugo は微妙いところも多数ありつつもかなりイケてるツールなので、これはこれでまた別途共有したいと思ってます。
2点目は、「Helloworldの次の一歩」というLT資料を作っていました。以下に貼ります。
Helloworld次の一歩 from Koichiro Nishijima
勉強会の最後にこの資料を発表しつつ、みんなで「あーだーこーだー」いいながら知見を共有しました。
そういえばその後の展開ですが、初めてお客様先に導入したgoで書かれたツールは、無事元気に動いているようです。良かったよかった(^^)
第1回Golang勉強会 in Okinawa 2016年は3月19日に行われた第1回の報告ブログは、木下さんが詳細にまとめてくださっているのでリンクを貼ってお茶を濁そう(^_^;)
ちなみに第1回でLT（というほど短くなかった。。。）した資料も貼っておきます。若い学生さんたちが多数来そうだったので、こんな話をしてみました。みんな熱くなって、なかなかに好評でした(^^)
楽しいエンジニアライフを送るために重要なこと from Koichiro Nishijima
[勉強勉強会]本当にいい結果を出す勉強法について考える会 第1階と第2回のあいだの4月23日には、なんと Java Küche の勉強勉強会 で登壇させていただきました。Java Küche は沖縄でもっとも歴史と伝統あるコミュニティのひとつでです。どうやら上の「楽しいエンジニアライフを送るために重要なこと」を見てお声が掛かったようでです。まさか登壇の機会をいただけるとは思っても見ませんでしたので、感謝感激＆恐縮でした(^^;)
「楽しく仕事をするために必要な栄養素」と題した資料はこちらです。これまた学生の方が多く参加されていたので、少しでも何か持ち帰ってもらえたのなら嬉しいなぁ、というところです。
楽しく仕事をするために必要な栄養素 from Koichiro Nishijima
JAWS-UG沖縄 Cloud on the BEACH 2016 で、更に勉強勉強会の翌週の4月29日ですね、JAWS-UG沖縄の定番イベント Cloud on the BEACH 2016 も無事終わりました。こちらは報告を会社ブログに書いてありますので、そこにリンクを貼っておこう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2015、無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2015/07/blogspot-2015-07-05-hackers-champloo2015/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 11:01:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2015/07/blogspot-2015-07-05-hackers-champloo2015/</guid>
      <description>開発合宿＋カンファレンスという新しいフォーマットで挑んだ今年のハッカーズチャンプルーも、お金の出入りもだいたい確定し、ようやく終了しました。
ご参加いただいた皆様、ありがとうございました。もし宜しければアンケートにお答え頂けると、嬉しいです（毎年、参加人数の割にアンケート回収率が低いので・・・(;_;)
ハッシュタグのまとめはこちらです。
参加報告ブログをハッシュタグなどで漁ってまとめてみました。「140文字以上の感想をちゃんと書こうぜ」「ブログを書くまでが勉強会」ってことで、皆様のポストをお待ちしておりますm(_ _)m
 ハッカーズチャンプルー2015でIoTの話をしてきた #hcmpl ハッカーズチャンプルー2015 ハッカーズチャンプルー2015 カンファレンス ハッカーズチャンプルー2015にボランティアスタッフとして参加しました。 #hcmpl - ミノタケ日記。 ハッカーズチャンプルー2015に行ってきた ハッカーズチャンプルー2015のあと。 ハッカーズチャンプルー2015の開発合宿とカンファレンスに参加した ハッカーズチャンプルー2015へ参加してきましたっヽ(=´▽`=)ﾉ ハッカーズチャンプルー2015開発合宿に行ってきた  この辺見ると、だいたいどんなイベントだったのかな、と言うのがわかると思います。
以下、今年も中の人目線で振り返ります。
開発合宿のコンセプトはどうだったのか 基本コンセプトとして、参加者のみなさんの時間の使い方に対してあまり干渉したくない・自由に時間を使って欲しい、と言うのがあったので、主催側からのイベントは極力少なくしていました。この辺はさじ加減だと思うのですが、「もっと交流イベント的なものがあった方がいい」「自由すぎて何やっていいか分からない」という意見も頂き、なるほどごもっともと思いました。

実は検討段階では、ある程度大きい会場を借りてその場所で各自が作業できるスペースを提供しようかな、と考えていたのですが、見積をとった結果断念した、という経緯がありました。ハッカソン会場のように1箇所に集まって、でもテーマは全然人によってバラバラ、という形態ですね。もしこれが実現できていたら、もう少し一体感が出ていたかも、分かりませんね。まあいずれにしても部屋の布団で作業する、という方は無くならないかと思いますが(^^ゞ
ビーチリゾートでの開発合宿、というのも譲れないコンセプトではありました。特に県外からの参加者の方にとっては、これがないと多分意味が無いだろう、という信念を持っていました。でもこれも結局、部屋で作業して息抜きに海を見るという程度だったら、別にそこまでしなくてもいいんじゃね？という意見もあります。この辺も、参加者の方にはアンケートをお願いしてありますので、ご意見頂けるとありがたいです。
カンファレンスのフォーマットは完成度高くなった 
今年は開発合宿を前半に、最後にカンファレンスを、というフォーマットにしたので、地元勢が発表できる場所が少なくなってしまいました。なので、カンファレンスのゲストセッションの間にLTを挟むという方式をトライしてみたのですが、これはなかなか良かったのではないかと思っています。
ディスプレイの調整を毎回しないといけなかったり、接触が良くなかったりなどハードウェアのトラブルはちょっと興ざめでしたが、フォーマット自体の完成度は高くなったのではないかな、と思います。
また、登壇者を公募にしたのも、費用的な面では辛いものがありますが、バラエティ豊かな登壇が集まってよかったと思います。YAPC::Asicも倍率高いですが、ハッカーズチャンプルーもそれなりの5倍以上の競争率となりました。ありがたいことです。
運営について 今年も多数のボランティアスタッフの皆様にご協力いただきました。ありがとうございました。過去やりたくてやれてなかったことをひとつ潰し、今年はスタッフロールを掲載出来ました。
運営のコンセプトとしては、「各自が・可能な範囲で・ベストを尽くす」ことを念頭においていますので、無理やり何かをやれ〜という話には持って行きたくない、と言うのが正直なところです。 まあただ、「緩くやるためには、締めるところしめないと駄目でしょ？」というお叱りも内部より頂いていますので、これはまたこれで難しいさじ加減です。

もしかしたら、あまり知られていないかもしれないので念のため書いておきますと、ボランティアスタッフのみなさまの働きと、イベントのクオリティ・参加者の満足度は正比例しますので、実はそこが対外的な評価を決定するほぼ全て、なんです（セッションの内容は簡単に飛ぶけど、全体のイメージは後々まで結構印象に残る）。そういう意味では、業務が終わったあとに絞り出した個人の時間を使っての、ボランタリーベースで運営するのは、この辺りが限界、という話なのかもしれませんね。常に改善する余地はあるのでもう少しやれるんじゃないか？とは思うのですが、これはお金があったら解決する、という話でもないので、難しいです。
また、今年は特にタスクが西島に一極集中していたのを、少しずつすこしずつ各実行委員会のメンバーにお任せしていきまして、（何だか仕事が増えたぞ）と思った方も居たかもしれません(^^ゞ
来年以降も、これを更に推し進めていって、どんどんみなさんにイベント運営の知見と苦労と充実感！を味わっていただきたいと思っていますので、これに懲りず何卒ご協力くださいm(_ _)m
あのLTについて 今年のすべての話題をかっさらったと言っても過言ではないあのLTについて、変なことを言い出す人が居ても困るので、一言。
あの事件というか事故の後、正直に言いますと彼のLT枠はキャンセルやむ無しか、と判断していたのですが、ご本人から強い登壇への意欲を感じましたので、それに上手く答えてあげるべきだ、と感じました。
退院してから2週間に満たないイベントへの登壇って可能なのか？と躊躇しましたが、本人は当然やる気全開で向かうでしょうし、それをこちらから妨げる理由はありません。実際のところ、無理をしてしまうのが心配でしたが。。。
ですので運営側としては出来うる限りのバックアップをするために、何時に来てもいいし、最悪枠が飛んでもいいし、何より事が起こった場合の、非常時の対応手順を明確にし、それを複数人でシェアしておきました。
結果、素晴らしい（衝撃的な(^^ゞ）LTになったことは、当日目撃した皆様の記憶にはっきり残っているかと思います。
ちゃんとチャンプルーしてたと思う 自画自賛な感じでちょっと書くのは忍びないのですが、個人的な見解では、このイベントが目指すところのいろいろな分野を超えたいろんな交流がそこかしこで生まれていて、ちゃんとチャンプルー出来ていたのではないか？と思っています。チャンプルーって炒めもののことじゃないですよ。混ぜこぜってことですよ(^^ゞ
専門分野、業種、職種、世代間の交流など、タテ・ヨコ・ナナメのいろんな交流が起こってるのを見ると、お互いの刺激にもなったと思いますし、それがこのイベントが提供している価値なのかなぁ、と少しだけ実感できたりしました。
特に、今年は昨年の反省を活かして、学生向けの告知に力を入れて動いていただいたので、若い世代へのリーチが改善されたのは非常に良かったと思います。学校単位で開発合宿に殴り込みに来たら、もっとカオスで面白かったかもしれないですね。

イベントからコミュニティへ ハッカーズチャンプルーは年1のお祭りなので、なかなかコミュニティ足り得ないのですが、そこから始まった交流が根付いていって、それぞれのコミュニティに派生して、地に足の着いたコミュニティ活動に繋がって行ってほしいと切に願います。とにかく、会社・学校などそれぞれのコミュニティを飛び出して、一個人として、他のコミュニティと関わってみてください。コミュニティファーストの時代はもうとっくに来てます。
近年、ここ沖縄でも様々なIT系イベント、勉強会が多数開催されていて、数年前とは別世界の様です。ただ、「コミュニティ」という言葉を掲げているからといって、その中には様々な志向がありますので、そこは取り敢えず参加してみて、それぞれの皆様が吟味していって頂けると、いいのではないかなと思います。最近はコミュニティマーケティングという便利な（？）言葉が飛び交っていますので、、、。
微力ながら、西島も本当にお互いが切磋琢磨できるコミュニティを作っていきたいと思います。皆様これからもよろしくお願いしますm(_ _)m

以上、また来年もお会いしましょう！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2014、無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-24-hackers-champloo2014/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 09:28:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2014/07/blogspot-2014-07-24-hackers-champloo2014/</guid>
      <description>さて、７月３週連続イベントの第2週めは、ハッカーズチャンプルー2014でした！前週は夏の JAWS-UG 三都物語 2014、翌週はAWSサミットです。
先に謝っておこう。。。
なんかですね、この週にリアルな仕事のリリース作業があったりして（注意：西島はイベントを企画運営してご飯を食べてるわけではございません(^^ゞ）、もう疲れ果てて死にそうでした。脳に酸素が足らんかったのかゲストの名前をど忘れしたり、参加者名簿を送り忘れたり、なんだか色々ポカミスを連発して、実行委員会の皆様にはご迷惑をお掛けしました。。。
まあ個人的なそんなことはどうでもよく、全体的には悪くないイベント運営が出来たかな、と思いますので、実行委員会の皆様には感謝です。
    前夜祭LT大会の様子    以下、いつもの中の人目線で振り返りますね。たぶんね、イベントの内容はほとんど振り返らないのに長文になる予定。 参加者皆さんのブログは、別途リンク集を作る予定です。
@naoya_ito さんを呼べとか、マジか 昨年のイベント開催後に、皆さんにアンケートを送ったと思いますが、そこでの１番人気は伊藤直也さんでした。 ※因みに結城先生も同じくらい支持がありましたが、昨年のブログで書いたように一度お声がけしてみたものの、オープンな場所に出ることはない、ということで却下でした。今年のアンケートに書いた人！昨年のブログを読んでくださいねw
さてnaoya_itoさん、日本で最も有名なハッカーの１人、当然ツテなんてなんにもないです。ただ、たまたま3月の自分もちょっと手伝ったJAWS DAYS 2014というイベントに、登壇されるのを知ったんです。もう、アタックするならここしか無いですよね？ 【とりあえず言ってみる】メソッドですよw
そのイベントに誰が伊藤さんを呼んだかをみんなに聞いて、そのかたにお願いして、繋いでもらってご挨拶させてもらったんです。いや〜初対面、ガクブルでしたね(^^ゞ この人こんな背が高いんだ〜みたいなアホな感想を思い浮かべつつ、イベントの概要を説明して、勧誘するわけです。
そしたら、元々想定していた日付は駄目だったけど、ちょっとずらした日付だったらいいよ！と快諾を頂いたんです。 なんと！と自分でも思いました。まだ1人めのお声掛けだったのでイベント日付をずらすのも問題ないし、その場でOKを頂いてきました。いやはや目的を達成できて良かったです。快諾いただき、本当にありがとうございましたm(_ _)m
他のゲスト、もしくはゲストの呼び方 さて、早々と決まったゲストもいれば、決まったけど色々難航したり、直前でキャンセルになったりとか、まあ色々ありました。キャンセルになってしまったりというのは、当然ゲスト都合もありますので悲しいけどまあ仕方ないんです。
実行委員会の皆さんには常々、「自分が会いたいゲストを呼んでください」とお願いしています。ボランティアで色々動いてくださるんだから、それくらいの役得があったっていいじゃない、という意味ですね。なので会いたいハッカーを呼びたい、という方は是非ボランティアにご参加ください(^^)
でまあ、たいていこう言うと「呼び方なんて分かんないし、知りあい全然居ないし」っていう返答になるわけですよ。そりゃそうですよ、だって知り合い呼んだってつまんなくね？みんなや自分の会いたいあこがれの人に来てもらって、交流する、だから面白いんだよね？
ってな話を、上の伊藤さんの例から掴んでもらえるとありがたいです。沖縄のみなさんは「とりあえず言ってみる」メソッド、意外と苦手ですよね？ 日々練習しましょう。言うだけなら損は何もないし、まあ断られると実際ちょっと凹むけど、そんなこともあるよね〜それもまた勉強と思えば全然無問題です（西島も今まで何回断られたことか。。。遠い目）。
その上で、「この方に声をかけてみたいんだけどちょっとサポートしてもらえますか？」とか、「この分野がいいと思うんだけど、ツテがないから西島さん呼んで？」とか、相談してくれればいいんです。そうしたら、西島の出来る範囲で全力で支援させていただきます。じゃなきゃ、西島のコネクションで呼びやすい人ばっかり呼んでってなってしまい、実行委員会でボランティアするのも面白く無いだろうし、何より参加者もつまらなく感じると思うんですよね。
イベントそのものについての感想 前夜祭 今回はじめててぃーだスクエア様の会場をお借りすることで開催出来ました。てぃーだスクエアの金子様をはじめ皆様には、大変なご協力を頂きありがとうございました！ 設営・現状復帰も参加者皆さんのご協力を頂き、スムーズにできて良かったです。
だがしかし、LTちょっと多すぎましたかね！？ 2時間のぶっ続けLTで、明らかにゲストもお疲れでした(^^ゞ もうちょっとウェルカムパーティー的な方に振っても良かったかな。まあただ、ここが唯一の地元から喋れる場所だから、譲れないんだよな。。。まあ来年は来年で、ちょっと考えます。
カンファレンス本編 冒頭書きましたが西島がいろいろポカをしまして、本当にすみませんでした。参加者の皆様は、ゲストの多彩な顔ぶれと、トークの旨さ、名言の多さに色々得るものがあったんじゃないかな？と思ってます。
事前登録117名、実参加92名ということで8割下回ったのはちょっと残念ですが。。
    朝イチからこの入りでした！    で、「沖縄からもカンファレンスで喋った方がいいのでは？」的指摘があったりなかったりしたようですが、西島としては「そのために前夜祭LT用意してる」ってのが公式見解で、将来的には「【ゲストより高いレベルの内容話してくれるんなら】いいよ？」という方向に変わる、かもしれません。そしたらAWS芸人のA-1 GP予選じゃないですけど、ああいった選考の手段が必要になるかもね（笑）。
ビーチパーティー トロピが人海戦術に阻まれまさかの確保失敗しまして、初めて北谷のサンセットビーチでやりましたが、まあなんだか色々モノがなくて凹みました。主催が買出し往復してて1時間もビール飲めないなんてもう嫌や(;_;)
    ゲストの皆様、ありがとうございました！    結局、いい感じのサンセットをゲストに見せることが出来たので主目的は達成しましたので良しとしますか。もし、次回またあそこでやることになったら、もうちょっと事前にちゃんと準備をして、臨みたいと思います。
コミュニティドライブについて イベントのあとで、伊藤さんとコミュニティドライブについて色々議論しました。彼のポジションとしては、エンジニア向けのコミュニティで初心者向けなどと言ってレベルを下げ、裾野を広げるには反対の立場を取っていました。Perlコミュニティの栄華衰退を間近で見てきた、彼の言葉は重いです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2013イベント参加者ブログのまとめ</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-02-hackers-champloo2013blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 20:58:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/09/blogspot-2013-09-02-hackers-champloo2013blogs/</guid>
      <description>興奮のイベントからあっという間に2週間。そろそろ落ち着いてきたと思いますので、イベント参加者の皆様の参加報告ブログのまとめ作ります。見つけた順に順不同でリンク張ります。
前夜祭  http://crblog.ti-da.net/e5228425.html http://yono.hatenablog.jp/entry/2013/08/24/074817 http://kazuma.hateblo.jp/entry/2013/08/24/001903 http://3ofen.blogspot.jp/2013/08/blog-post_24.html?spref=tw http://www.barasu.org/diary/9878.html http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/24/082446 http://uhyorin.ti-da.net/d2013-08-23.html  一応自分のもこれです。
http://k-nishijima.blogspot.jp/2013/08/2013.html
カンファレンスの部&amp;amp;全体の感想  http://simanman.hatenablog.com/entry/2013/08/25/114837 http://yomitanpm.org/2013/08/2.html http://tech.lexues.co.jp/archives/1249 http://ie.u-ryukyu.ac.jp/tnal/archives/4319 https://ie.u-ryukyu.ac.jp/e095708/archives/735 http://ryu9life.com/diary/9743 http://d.hatena.ne.jp/youichi/20130824 http://www.barasu.org/diary/9881.html http://cococchi.com/2013/08/27/hackerschamploo/ http://uhyorin.ti-da.net/e5233427.html http://attonblog.blogspot.jp/2013/08/blog-post.html http://kazuma.hateblo.jp/entry/2013/08/24/185731  ここにも一応自分のを入れてみます。
http://k-nishijima.blogspot.jp/2013/08/2013_27.html
写真の部  https://plus.google.com/photos/112655508924833857579/albums/5917524753776692177?authkey=CNyGgfbf5bzETg http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/001625 http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/004056 http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/005209 http://h.hatena.ne.jp/uhyorin/298821630492611577  いやー、皆いい顔してる！(^^)
番外編  http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/011507 http://kosaru.hateblo.jp/entry/2013/08/29/012710  ブログアップしてくださった皆様、ありがとうございます！
自分のが無いよ〜というかた、スミマセン、西島のミスですのでご連絡ください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2013　無事終わりました</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-27-hackers-champloo2013/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 09:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-27-hackers-champloo2013/</guid>
      <description>ハッカーズチャンプルー2013、無事すべての予定を終了しました。
いや、終わったのは土曜日なんですけどね。日曜日は朝からゲストを沖縄南部マニアックツアーで連れ回して、夜は空港から直行でF1 festaに行ったので、疲れ果てて、とてもブログを書く気力がありませんでした(^^ゞ
僕が作ろうと思っていたけど、小橋川さんが素早く作ってくださったハッシュタグのまとめはこちら。USTはこちらに有ります。
何から書こう。思いついてからこの3ヶ月色々ありすぎて、何処から書いたらいいのかよく分からんです。落ち着くためにまとめを読みなおしたり、USTをざっと見なおしたけど、ますます興奮して逆効果。
うーむ困りました、取り敢えずことの始まりから書きますか。
スミマセン、ダラダラと回顧録入ってるのでムダに長いと思います。お時間ある方はお付き合いください。

企画の始まり この「ハッカーズチャンプルー」という企画の始まりは、2013年の5月24日に行われたAgile Japan 2013 サテライト会場が沖縄はクリエイターズレジデンスさんでありまして、その懇親会に参加していたメンバーによるふとした思いつきから始まりました。皆さんというのは、JavaKuche会長の平良さん、日本PostgreSQLユーザ会沖縄支部長の小橋川さん他の皆々様です。西島はその日午前中は都合が悪く、午後からなんとなーく参加した、出来の悪い参加者でした(^^ゞ
今思えば西島がそこに行かなかったら、懇親会に出られなかったら、このイベントは無かったと思うと、不思議ですね。
ともあれその3人が懇親会で席を移動して、たまたま近くに座って飲み始めた時に、「あれ、こんだけユーザグループの頭がいたら、まとまってやったら何か出来んじゃね？」と誰かが言い出しました（もしかしたら僕なのかな？）。
なるほど、そりゃ面白そうだ、どうせならアクティブに活動している各ユーザグループに声をかけて、皆でまとまってイベントやったら面白いなーと思って、各ユーザグループ合同というキーワードが1つ決まりました。
で、各ユーザグループが内地から有名人を一人は引っ張ってきて、ゲストとして話してもらったら、全体としては結構豪華になるんじゃない？そのゲスト同士と会場に来客する皆が交流できたらいいよね？っということで、もう1つの「交流」というキーワードが生まれました。
で、その場で即座に日付とイベント名を決めました。日付は後で東京のLL祭りと被ってるよ、と指摘されましたが、、、。何と動きの早いことに、もうその場から既にゲストのスケジュールを押さえに掛かっていたのと（動き早すぎ！）、一度決めた日付をずらし始めると、どんな理由でもずらすことが出来てしまうので、結局そのまま押し切ることとしました。
LL祭り運営の皆様、今年は弾さんそっちに行けなくてスミマセン。。。でもMatz無双が吹き荒れたみたいだからいいですよね(^^)
名前はほんとにその場で居たみんなで検討して出した案なので、誰が名付け親なのかは謎です（笑）。デベロッパーらしくハッカーというキーワードと、対外的に沖縄の雰囲気を伝えやすく、ユーザグループ合同という意味を二重にかけてチャンプルーをくっつけて、ハッカーズチャンプルーという名前が生まれました。ここまでがその日の飲み会の場でやったことでした。
実行委員会でイベントの準備をすすめる そこからは平良さんが作ってくださったFacebookの実行委員会グループ（20人程度）を作ってあれやこれや相談したり、ゲスト候補にお願いしたり、スポンサー候補に声がけしてお願いしたりと、まあ色々細々と雑務が山のようにありました。いままでお金を集めてゲストを呼んで、というイベントを全く企画したことがなかったので、これはこれでいい経験になりました。
絡む人数が多くなってくると、1つのことを判断するのにも、色々時間がかかってきます。例えば、開催場所1つ決めるのもなかなか意見が収束しない、とかね。まあその辺は優しい独裁者よろしく議論を誘導し、最後は西島がザクザクと決めてしまいましたが。スミマセン、元々ワガママさんなんです。。。
取り敢えずドメイン取って、ゲストが徐々に固まって来て、オリジナルロゴが欲しいのでデザイナさんのお知り合いを伝って無茶なお願いをして作成して頂きと、段々とイベントの輪郭が見えてくるのがちょっと奇妙な感じでしたね。
奇妙っていうか、夢の様というか。そもそもゲストがあり得んくらい豪華なわけですよ。今まで各ユーザグループが個別で引っ張ってきていたのが、まとまって引っ張ってきてるんだからそりゃ豪華になるよね、という（笑）。企画の目論見に企画した人が驚いているという、なんともな状況が続いていましたww。
各ユーザグループは、歴史があって組織がしっかりしているところ、まだ出来たてのところなど背景が色々ありました。歴史あるユーザグループは組織だったNPO団体で、費用込みで講師も派遣してくれるので大変ありがたかったのですが、そうでないユーザグループが呼んだゲストは渡航費宿泊費をハッカーズチャンプルー持ちにしないといけない。
ということは、スポンサー様が沢山いないとそもそも会が回らない、ということで、一生懸命スポンサー様の候補を探しました。その結果は参加された皆様がお分かりのとおり、フリードリンク及びビーチパーティも無料で楽しんでいただけることになりました。本当にスポンサー様様です。ありがとうございましたm(_ _)m
集客に悩む、そしていつものアレ ここで話はちょっと変わって。
イベント開催時にいつもある問題として、告知の問題がありました。大雑把に言うとどの分野の勉強会でも、参加しているメンツが全く同じではないにしても、実はあんまり変わらなかったりする。まあこれは、沖縄のITエンジニアの絶対数の問題なのか、自分が主催するものに関しては、自分のリーチが固定化されているからか、なのですが。
何とか解消しようとしてもがいてみるものの、どう頑張っても毎回「どうしてもリーチ出来ないぽっかりした穴」が見えてくるような気がしていました。
それを解決したくて色々画策していたのですが、今回沖縄県に後援をお願いしてみました。ホントは色々難しかったのでしょうが、県庁の方々にご協力いただき上手く動いてもらって、速攻で後援をいただくことが出来ました。FB上で個人的に告知にご協力いただいたりしたその効果があってか、今回の集客としては事前登録110人という、大変な集客をいただくことが出来ました。実際の会場は午前中が80-90人、午後の最後で6-70人くらいだったでしょうか。
また、いつも僕がアチコチのLTなんかで話していることの1つに、「壇上の人の話を聞いてるだけじゃ何の意味もないよ」「話す人が一番勉強になるし、得だよ」という趣旨のことがあるんですが、今回もそのことで頭を悩ませていました。壇上の方の話を聞いてるだけの会、ってのがとにかく嫌なんです。
沖縄のエンジニア衆は僕が見てきた中でも（といっても東京、静岡、名古屋、沖縄くらいしか無いのですが。。。）特別に、と言っていいくらい超シャイで、会場だと全くもってレスポンスが無かったり、薄かったりするイメージが有ります。折角特別なゲストが来沖しているのだから、もっとコミュニケーション取らないと勿体ないのに！と残念に思うことしきりです（今回若い子達は立派に弾さんとやり合ってくれたりと、とても頼もしく、また嬉しく思いました！）。
まあそれはそれとして、内地からゲスト呼びまくったはいいけど、プログラム的には時間かつかつだし、一言も話さずに帰すわけにも行かないし。かと言って能動的なものが何もないのは全然面白くない、と。
また、全く別の問題点として、沖縄はあまりにIT系の勉強会に女子が少ない、折角こんなイベントやるんだから、IT系女子たちにも来てもらいたい。居ないわけじゃないはずなんだけど何処に居るのか、どうやって告知していけばいいか、まったくもって分からない、、、という、これはまあ非常に慢性的な問題にも悩んでいました。
この頃西島は、ツチノコ探しと称して、思いつく限りの周りの方にこの悩みを相談して、IT系女子を紹介してもらったりと、声をかけまくってました。趣旨に賛同してくださった方を、片っ端から実行委員会に引っ張りこんでいました(^^ゞ
で、ある朝思いつきました。その時点で、AWS関連でスポンサードも合わせてお願いしたサーバーワークスの大石さんのオススメで、Android女子部長の矢野りんさんにコンタクトを取って、スケジュールだけは押さえられていました。なので、矢野さんをお迎えするにあたって、県内IT女子とでパネルディスカッションみたいに絡んだ場を設けられれば、これは面白いシナジーになるかもしれない、と！
早速コアメンバーに企画の趣旨だけお伝えして、あとは任せたっとばかりに丸投げしました（笑）。こうして彼女達が立ち上げたのが、沖縄でIT系業務に関わっている女子のグループである、OKINAWA GIRL&amp;rsquo;s labです。告知をしたいがためにまず集まらなきゃいけない、という手段と目的が逆になった感はあるんですが、別にいいんです。ここに声をかければ沖縄のIT系女子が皆集まっている、くらいに育ってくれることをお祈りしています。
僕自身は、この命題がハッカーズチャンプルーの裏テーマだと思ってやっていました。だって男ばっかりじゃチャンプルーにならないし。参加者の皆様は、各自職場に戻って、そこにいる女子に声をかけてみましたか？そこから全ては始まります。9月8日に初回のイベントが有るようなので、是非周りに声がけしてみてください。
たまたまイベントの1ヶ月前に、サーバーワークスさんでも同じような課題を意識したイベントがあったようですので、リンク張っておきますね。
 「IT女子って実際どうよ？～IT女子のキャリアについて考えよう～」を開催いたしました  こんな背景で実現したイベントです とまあそんなこんなの背景があり、今回のハッカーズチャンプルー2013というイベントは実現されました。前夜祭およびカンファレンスの様子は、参加した皆様の心に刻まれていることでしょう。いま、参加者アンケートを取っているのですが、アンケートを書いてくださる方は好意的な反応を示す、というのを間引いたとしても、なかなかのご好評を頂いたようで、運営としてはホッとしました。西島の司会がもっと流暢でかっこ良ければ、もっともっとイケてるイベントになったと思うんですけどね、スミマセン。。。次回はプロに頼もうかなぁ。
振り返りをまとめると、こんな感じでしょうか。
良かったこと：
 思いのほか大勢の方に集まってもらった ゲストを滞り無く集め、無事東京に帰せた ゲストとディープな交流ができた（人も多く居た） スポンサー様を多数いただき、お金も上手に使ったのでビーチーパーティーが無料に出来たこと！  イマイチだったこと：
 対外的なPR不足。例えばメディアスポンサーは獲得できず、地元メディアの取材も調整していたのだが結局無かった。 もっと色々な分野の色々な人の話を聞いたり、ディスカッションしたりワークショップしたり、アクティブな動きを増やしたい  じゃあんたの感想は？ と、ここまでが回顧録。
あまりにお脳が疲れてて既にスタックから飛び始めているので、今書いておかないと思い出すことも出来なさそうなので、書きました。
自分の感想は、というと、これだけ長々ダラダラ書いてきたのにまだよく整理されていません。
色々ディスパッチが多くて、講演も聞いてるようで聞けてなかったので（右から左にtsudaってただけ、みたいな）、個々の講演についてまとめる事もできないんですが、全体的な感想としては、、、上にも書きましたが、何か夢のよう、という表現がやっぱりピッタリ来るかも。
「沖縄でこんなイベントが開けるなんて！」みたいな感想を他の方からよく聞いたりしますが、僕自身は「沖縄だから」と下卑する考えは毛頭ないです。内地だってこのゲスト陣が集まったら、結構興奮するイベントになるはず。
逆に、「真夏の沖縄でビーチーパーティーしませんか！」といって落とせなかったゲスト候補が居たことが不思議でなりません（まあ実際はスケジュールが押さえられなかったりとか色々です(^^ゞ）。
例えば結城先生は、こんなご事情がありました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッカーズチャンプルー2013　前夜祭終了っと</title>
      <link>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-24-hackers-champloo2013eve/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 00:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://k-nishijima.github.io/2013/08/blogspot-2013-08-24-hackers-champloo2013eve/</guid>
      <description>先ほどゲストを那覇まで送って宜野湾まで戻ってきて、ビール一缶空けてやっと落ち着いてきたところです。
駄目だ色々飽和しててヤバイ。いまメモっておかないと忘れちゃいそうなので今書きます。
参加してくださった皆様、ありがとうございました！お楽しみ頂けましたでしょうか？
40人の定員ほぼ目一杯の35-6人のご参加いただきました。僕のいつもの予測の7割五分は完全に負けましたorz
自分はというとスミマセン、あまりにいろいろなことが起こりすぎてスイッチングコストが爆発していたので、全体としてイベントの出来を俯瞰する余裕がありませんでしたorz
参加者皆様の感想など頂けると大変ありがたいです:)　ね、ブログを書くまでが勉強会、って誰か言ってたでしょ？
update:
くっそ最速だと思ったらずまさまに先を越されたorz
ねふぉさんのも上がってた。
ひとまず反省点のメモ
 需要予測よりも参加率が高かったのでピザが足りなかった っていうか缶ビール3ケース全部空いたってどういうこと！？全部 @dankogai さんが飲んだっていう噂あり ディスプレイチェックしたにもかかわらず、Mac関連が結局全滅で機材トラブルが鬼のように襲ってきて涙目(;_;) ハッシュタグ #hcmpl が徹底できていなかったのもアイキャッチで告知できなかった機材トラブルのせいにしてしまおう enchantMOONがあったのに僕は結局遊べなかった どんなときもノートパソコンのACアダプタは持って来るべきだと思った 順番は滅茶苦茶に入れ替えたけどLTだけならなんとかなるもんだと思った みんなが写真を撮りまくってくれているから、後で共有してくれると嬉しいな お使いをお願いしたピザの代金を踏み倒して帰りそうになった そしてタイムキーパー用のUbuntuノートPCが壊れた。マジか。。。orz  取り敢えずそんなところで。
明日の本編カンファレンスおよびビーチパーティーもよろしくです！
内緒ですが、このまま行くとビーチパーティーは全員無料になりそうですよ！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>